<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2019 rel. 3 sp1 (x64) (http://www.altova.com) by Tulli (Tulli) -->
<MessageExchange xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../MessageExchange.xsd">
	<Intro>
		<TextLine lang="fi">Tuonnin sanomat lähetetään Tullille suorana sanoma-asiointina ja ne käsitellään Tullissa UTU-järjestelmässä. UTU-järjestelmä on Suomen Tullin uusi tulliselvitysjärjestelmä, jossa ilmoitusten käsittely tapahtuu pääasiassa automaattisesti. Manuaalikäsittelyä vaativat ilmoitukset käsitellään Sähköisessä palvelukeskuksessa. UTU-järjestelmän versio IMP2.1 otetaan käyttöön syyskuussa 2022 sisältäen tuotannossa olevien vapaaseen liikkeeseen luovutuksen ja tullivarastoinnin sanomien lisäksi tuonnin yksinkertaistettujen menettelyjen (yksinkertaistettuihin ja täydentäviin ilmoituksiin liittyvät sanomat), tuonnin erityismenettelyjen (väliaikainen maahantuonti, sisäinen jalostus ja tietty käyttötarkoitus) sanomat.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tässä sanomaliikenneoppaassa kuvataan vapaaseen liikkeeseen luovutukseen, tullivarastointiin ja tuonnin erityismenettelyihin asettamiseen liittyvien ilmoitusten ja tiedonantojen sanomaliikenteen perusperiaatteet ilmoituksen lähettäjän ja Tullin välillä. Oppaassa on listattu sanomat, jotka asiakas voi lähettää Tullille, sekä sanomat, jotka asiakas voi saada Tullilta. Oppaaseen on koottu esimerkkejä tyypillisimmistä sanomaliikenteen käyttötapauksista. Käytännön tilanteissa voi esiintyä erilaisia yhdistelmiä tämän oppaan esimerkeistä.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tulli-ilmoitus on mahdollista antaa 30 päivää ennen tavaran esittämistä, jos edeltävän ilmoituksen (esim. passitus) MRN -viitenumerot ovat tiedossa ja edeltävä ilmoitus on sallitussa tilassa tuonnin tulli-ilmoituksen antamisen kannalta. Tullin järjestelmä tarkastaa eri vaiheissa, että Tullille lähetetty ilmoitussanoma täyttää Tullin sanomarakenteelle ja -sisällölle määrittämät vaatimukset. Tullin järjestelmä lähettää vastaussanomat samalle lähettäjälle, joka on lähettänyt sanoman Tullille. Tullin järjestelmä lähettää varaston luovutussanoman, varaston siirtolupasanoman ja Tullin tarkastusilmoituksen väliaikaisen varaston tai tullivaraston pitäjälle, jos varastonpitäjällä on Tulliin sanomayhteys, joka mahdollistaa näiden sanomien vastaanottamisen. Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön vastataan ensisijaisesti sanomalla esimerkiksi silloin, jos Tulli pyytää asiakirjoja.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä muodostaa erilliset päätöstulosteet asiakkaan noudettavaksi, jos asiakas on tätä erikseen pyytänyt tulli-ilmoituksella (koodilla FIPDF).</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Lähettäjä voi korjata kaikkia ilmoituksen tietoja ennen tavaran luovuttamista menettelyyn seuraavia poikkeuksia lukuun ottamatta: ilmoittajan tunnistetiedot, edustajan tunnistetiedot, edustusmuoto ja pyydetty tullimenettely. Jos vakiomuotoisella ilmoituksella ilmoitetut tavarat on jo luovutettu menettelyyn ja ilmoitusta halutaan korjata, Tullille pitää lähettää oikaisupyyntö. Jos asiakas haluaa korjata tietoja ennen luovutusta, Tulli käyttää tässä dokumentissa termiä korjauspyyntö ja jos asiakas haluaa korjata tietoja luovutuksen jälkeen, Tulli käyttää tässä dokumentissa termiä oikaisupyyntö. Kummassakin tapauksessa käytetään samaa muutospyyntösanomaa. Päättämistiedonantoa, Päätöstilitystä tai Tiedonantoa menettelyn päättämisestä ei voi korjata eikä mitätöidä.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Osan yksinkertaistetun ilmoituksen tiedoista voi korjata luovutuksen jälkeen täydentävällä ilmoituksella, mutta osa tietojen korjaamisesta edellyttää oikaisupyyntöä.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Meddelandena för import skickas till Tullen som direkt meddelandedeklarering och handläggs vid Tullen i UTU-systemet. UTU-systemet är finska tullens nya tullklareringssystem där handläggningen av deklarationer till största delen sker automatiskt. Deklarationer som kräver manuell handläggning handläggs vid Elektroniska servicecentralen. Version IMP2.1 av UTU-systemet tas i bruk i september 2022 och kommer då att förutom de meddelanden för övergång till fri omsättning och tullagring som är i produktion även att omfatta meddelanden för förenklade förfaranden vid import (meddelanden som gäller förenklade och kompletterande deklarationer) och för särskilda för faranden vid import (tillfällig införsel, aktiv förädling och slutanvändning).</TextLine>
		<TextLine lang="sv">I denna guide för meddelandetrafik beskrivs grundprinciperna för meddelandetrafiken mellan kunden och Tullen i fråga om de deklarationer och anmälningar som inges vid övergång till fri omsättning och vid hänförande av varor till tullagerförfarandet och till särskilda förfaranden vid import. Guiden omfattar meddelandena som kunden kan skicka till Tullen och meddelandena som kunden kan få från Tullen. I guiden ges exempel på de vanligaste situationerna i meddelandetrafiken. I praktiken kan olika kombinationer av exemplen i guiden förekomma.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tulldeklarationen kan inges på förhand, 30 dagar innan varornas ankomst anmäls, om man känner till MRN-referensnumren för den föregående deklarationen (t.ex. transitering) och om denna föregående deklaration har en status som tillåter ingivande av en tulldeklaration för import. Tullens system granskar i olika skeden att deklarationsmeddelandet som skickats till Tullen uppfyller de krav som Tullen ställer på meddelandenas struktur och innehåll. Tullens system skickar svarsmeddelandena till den avsändare som skickat meddelandet till Tullen. Tullens system skickar meddelandet om frigörande från lager, meddelandet om tillstånd till befordran från lager och Tullens anmälan om kontroll till innehavaren av det tillfälliga lagret eller av tullagret, förutsatt att lagerhavaren har en förbindelse med Tullen som gör det möjligt att ta emot dessa meddelanden. Då Tullen skickar en begäran om tilläggsutredning svarar man i första hand med ett meddelande, till exempel då Tullen begär dokument.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullens system genererar separata beslutsutskrifter som kunden kan hämta om kunden specifikt har begärt detta i tulldeklarationen (med koden FIPDF).</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Innan varorna frigörs för förfarandet kan avsändaren korrigera alla uppgifter i deklarationen förutom deklarantens identifieringsuppgifter, ombudets identifieringsuppgifter, typ av ombudskap och begärt tullförfarande. Om varor som anmälts med en standarddeklaration redan har frigjorts för förfarandet och man vill korrigera deklarationen, ska man skicka en begäran om ändring till Tullen. Om kunden vill korrigera uppgifter före frigörandet använder Tullen i detta dokument termen begäran om korrigering, och om kunden vill korrigera uppgifter efter frigörandet använder Tullen i detta dokument termen begäran om ändring (efter frigörandet). I båda fallen används samma meddelande för begäran om ändring. En anmälan om avslutande, avräkningsnota eller anmälan om avslutande av förfarandet kan inte korrigeras eller ogiltigförklaras.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">En del av uppgifterna i en förenklad deklaration kan korrigeras efter frigörandet med en kompletterande deklaration, men för att korrigera en del av uppgifterna krävs en begäran om ändring.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The import messages are sent to Customs via direct message exchange and they are processed by Customs in the UTU system. The UTU system is Finnish Customs’ new customs clearance system, where the declarations are processed mostly automatically. Declarations that require manual processing are processed by the Electronic Service Centre. Version IMP2.1 of the UTU system will be introduced in September 2022. It will contain, in addition to the messages for release for free circulation and customs warehousing already in production, also the messages for simplified procedures for export (messages related to simplified and supplementary declarations), special procedures for export (temporary admission, inward processing and end-use).</TextLine>
		<TextLine lang="en">This guide for message exchange describes the basic principles of the message exchange between the sender of the declaration and Customs regarding declarations and notifications related to release for free circulation, customs warehousing and placing of goods under special procedures for import. The guide lists the messages that the customer can send to Customs as well as the notifications that the customer can receive from Customs. The guide contains examples of the most typical use cases in message exchange. Various combinations of the examples in this guide may occur in practice.</TextLine>
		<TextLine lang="en">A customs declaration can be lodged 30 days prior to the presentation of goods if the MRN references of the previous declaration (e.g. transit) are available and the status of the previous declaration is such that the import declaration can be lodged. Customs’ system verifies, at different stages, that the declaration message sent to Customs meets the requirements specified by Customs for the message structure and content. Customs' system sends the response notifications to the sender that sent the message to Customs. Customs sends the temporary storage operator or the keeper of the customs warehouse a storage release notification, a warehouse movement permit and Customs’ control notification, if the storage operator or the warehouse keeper has a message connection to Customs enabling the receipt of these notifications. The primary response to Customs’ additional information request is a message, e.g. when the request concerns documents.</TextLine>
		<TextLine lang="en">Customs’ system generates separate decision printouts for the customer to retrieve, if the customer has specifically requested it in the customs declaration (with the code FIPDF).</TextLine>
		<TextLine lang="en">Before the goods are released for the procedure, the sender can amend all declaration details, with the exception of the following: the identification details of the declarant, the identification details of the representative, the form of representation and the requested customs procedure. If the goods declared in a standard declaration have already been released for the procedure, and the customer wishes to amend the declaration, the customer must send an amendment request to Customs. If the customer wishes to amend the details before the release, the term used in this document is “amendment request before release”, and if the customer wishes to amend the details after release, the term used is “amendment request after release”. In both cases, the same amendment request message is used. The discharge notification, the bill of discharge or the notification of discharge cannot be amended or invalidated.</TextLine>
		<TextLine lang="en">Some of the details in a simplified declaration can be amended after release with a supplementary declaration, but in some cases, an amendment request after release is required.</TextLine>
	</Intro>
	<Messages>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI413B</ID>
			<Name lang="fi">Muutospyyntösanoma</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om ändring</Name>
			<Name lang="en">Amendment request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyynnön korjata antamansa tulli-ilmoituksen tietoja ennen tavaroiden luovutusta menettelyyn tai pyynnön oikaista antamansa tulli-ilmoituksen tietoja menettelyyn luovutuksen jälkeen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om att uppgifter i den inlämnade tulldeklarationen ska korrigeras innan varorna frigörs för förfarandet, eller en begäran om att uppgifter i tulldeklarationen ska ändras efter att varorna frigjorts för förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request to amend the details in a submitted customs declaration before the goods are released for the procedure or a request to amend the details in a submitted declaration after the release for the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI414B</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyynnön mitätöidä tavaroista annettu ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om att ogiltigförklara en deklaration som ingetts för varorna.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request to invalidate the declaration submitted for the goods.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI415B</ID>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Tulldeklaration</Name>
			<Name lang="en">Customs declaration</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää tulli-ilmoituksen Tullille asettaakseen tavarat menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration till Tullen för att hänföra varorna till förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends a customs declaration to Customs in order to place the goods under the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI439B</ID>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoinen yhteydenotto</Name>
			<Name lang="sv">Fritt formulerad kontakt</Name>
			<Name lang="en">Free-form contact</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton, jossa esim. haluaa pidennystä jollekin määräajalle.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt t.ex. för att begära att få en tidsfrist förlängd.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a free-form request e.g. for extension of a time limit.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI446B</ID>
			<Name lang="fi">Vastaus kuulemiseen</Name>
			<Name lang="sv">Svar på begäran om hörande</Name>
			<Name lang="en">Hearing response</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastineensa Tullin lähettämään kuulemispyyntöön.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen ett bemötande som svar på den begäran om hörande som Tullen skickat kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a response to the hearing request sent by Customs.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI453B</ID>
			<Name lang="fi">Vastaus lisäselvityspyyntöön</Name>
			<Name lang="sv">Svar på begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Additional information response</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen ett svar på den begäran om tilläggsutredning som Tullen skickat kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a response to an additional information request sent by Customs.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI473B</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonannon korjauspyyntö tavaroiden asettamiseksi menettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till förfarandet genom registrering i bokföringen</Name>
			<Name lang="en">Amendment request for EIDR presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyynnön korjata antamansa esittämistiedonannon tietoja ennen tavaran luovuttamista menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om att korrigera uppgifterna i anmälan av varors ankomst innan varorna frigörs för förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request for amendment of the details in the presentation notification before the goods are released for the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI475B</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonanto tavaroiden asettamiseksi menettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till förfarandet genom registrering i bokföringen</Name>
			<Name lang="en">EIDR presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää esittämistiedonannon Tullille asettaakseen tavarat menettelyyn käyttäen toimijan kirjanpitoon tehtävää merkintää.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar anmälan av varors ankomst till Tullen för att hänföra varorna till förfarandet genom registrering i aktörens bokföring.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification in order to place the goods under the procedure by EIDR.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI483B</ID>
			<Name lang="fi">Vähäarvoisten tavaroiden tulli-ilmoituksen muutospyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om ändring av tulldeklaration för varor av lågt värde</Name>
			<Name lang="en">Low value consignment amendment request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyynnön korjata antamansa vähäarvoisten tavaroiden tulli-ilmoituksen tietoja ennen tavaroiden luovutusta menettelyyn tai pyynnön oikaista antamansa tulli-ilmoituksen tietoja menettelyyn luovutuksen jälkeen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om att korrigera uppgifter i sin tulldeklaration för varor av lågt värde före varorna frigörs för förfarandet, eller en begäran om att ändra uppgifter i tulldeklarationen efter att varorna frigjorts för förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request to amend the details in a submitted customs declaration for low value goods before the goods are released for the procedure or a request to amend the details in a submitted declaration after the release for the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI485B</ID>
			<Name lang="fi">Vähäarvoisten tavaroiden tulli-ilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Tulldeklaration för varor av lågt värde</Name>
			<Name lang="en">Low value consignment declaration</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää vähäarvoisten tavaroiden tulli-ilmoituksen Tullille asettaakseen tavarat vapaaseen liikkeeseen luovutuksen tullimenettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration för varor av lågt värde för att hänföra varorna till tullförfarandet för övergång till fri omsättning.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration for low value goods in order to place the goods under the customs procedure for release for free circulation.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI488B</ID>
			<Name lang="fi">Päättämistiedonanto (vain tullivarastointi), Päätöstilitys tai Tiedonanto menettelyn päättämisestä</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om avslutande (endast tullagring), Avräkningsnota eller Anmälan om avslutande av förfarandet</Name>
			<Name lang="en">Discharge notification (only customs warehousing), Bill of discharge or Notification of discharge</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas (luvanhaltija tai hänen edustajansa) lähettää Tullille tiedon niistä ilmoituksista, joiden menettely on päättynyt.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden (tillståndshavaren eller dennes ombud) underrättar Tullen om de deklarationer för vilka förfarandet har avslutats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer (authorisation holder or their representative) sends Customs a notification of the declarations for which the procedure has been discharged.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI403B</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisusanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om ändring</Name>
			<Name lang="en">Amendment notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö. (asiakasaloitteinen oikaisupyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään oikaista ilmoituksen tai aiemman päätöksen tietoja (tullialoitteinen oikaisu).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ändring (begäran om ändring på kundens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att ändra uppgifter i deklarationen eller i ett tidigare beslut (ändring på Tullens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to accept the customer’s amendment request (customer-initiated amendment request).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to amend the details in a declaration or in an earlier decision (Customs-initiated amendment).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI405B</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisupyynnön hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag på begäran om ändring</Name>
			<Name lang="en">Amendment request rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö oikaista ilmoituksen tietoja eli muuttaa jo menettelyyn luovutetun tavaran ilmoituksen tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att avslå kundens begäran om ändring av uppgifter i deklarationen, dvs. ändring av uppgifter i en deklaration för varor som redan frigjorts för förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to reject the customer’s request to amend the declaration details, that is, to amend the details in a declaration for goods already released for the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI410B</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö (asiakasaloitteinen mitätöintipyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään mitätöidä ilmoitus (tullialoitteinen mitätöinti).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ogiltigförklaring (begäran om ogiltigförklaring på kundens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att ogiltigförklara deklarationen (ogiltigförklaring på Tullens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to accept the customer’s request for invalidation (customer-initiated invalidation request).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to invalidate the declaration (Customs-initiated invalidation).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI416B</ID>
			<Name lang="fi">Hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag</Name>
			<Name lang="en">Rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle hylkäyssanoman, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus, tiedonanto tai pyyntö ei läpäissyt validointia. Hylkäyssanoman lähettämisen jälkeen ilmoituksen käsittely päättyy, ja asiakkaan on annettava uusi tulli-ilmoitus tai tiedonanto.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om avslag som svar till kunden när en deklaration, anmälan eller begäran som kunden skickat inte klarar valideringen. Efter att meddelandet om avslag skickats avslutas handläggningen och kunden måste inge en ny tulldeklaration eller anmälan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification as a response, when the declaration, notification or request sent by the customer has failed validation. After the rejection notification has been sent, the processing of the declaration ends, and the customer must submit a new declaration or notification.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI419B</ID>
			<Name lang="fi">Varaston luovutussanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande till lagerhavaren om frigörande</Name>
			<Name lang="en">Storage release notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää varastonpitäjälle tiedon tavaroiden luovuttamisesta menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar lagerhavaren att varorna har frigjorts för förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies warehouse keeper of the release of the goods for the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI420B</ID>
			<Name lang="fi">Varaston siirtolupasanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om tillstånd till befordran från lager</Name>
			<Name lang="en">Storage movement permit</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää varastonpitäjälle tiedon siitä, että tavarat saa luovuttaa varastosta esimerkiksi tarkastettavaksi muussa Tullin hyväksymässä tarkastuspaikassa.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar lagerhavaren att varorna får utlämnas från lagret, t.ex. för att de ska kontrolleras på en annan av Tullen godtagen kontrollplats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the storage operator or the warehouse keeper that the goods can be released from the warehouse.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI426B</ID>
			<Name lang="fi">Rekisteröintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om registrering</Name>
			<Name lang="en">Registration notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon ilmoituksen tai tiedonannon rekisteröinnistä, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus on läpäissyt ilmoituksen validoinnin ja se on rekisteröity.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden att en deklaration eller anmälan har registrerats när deklarationen eller anmälan som kunden skickat har klarat valideringen och registrerats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the registration of a declaration or a notification, when the declaration sent by the customer has been validated and registered.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI428B</ID>
			<Name lang="fi">Hyväksymissanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om godtagande</Name>
			<Name lang="en">Acceptance notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon tulli-ilmoituksen hyväksymisestä, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus on läpäissyt ilmoituksen validoinnin ja se on hyväksytty.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden att en tulldeklaration har godtagits när deklarationen som kunden skickat har klarat valideringen och registrerats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the acceptance of a declaration, when the declaration sent by the customer has been validated and accepted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI429B</ID>
			<Name lang="fi">Luovutussanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om frigörande</Name>
			<Name lang="en">Release notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon tavaroiden luovuttamisesta menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden att varorna har frigjorts för förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the release of the goods for the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI430B</ID>
			<Name lang="fi">Kuulemispyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om hörande</Name>
			<Name lang="en">Hearing request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kuulemispyynnön, kun Tulli aikoo tehdä asiakkaan kannalta kielteisen päätöksen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden en begäran om hörande när Tullen kommer att fatta ett beslut som är negativt för kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer a hearing request when Customs intends to take a decision which would adversely affect the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI444B</ID>
			<Name lang="fi">Virhesanoma</Name>
			<Name lang="sv">Felmeddelande</Name>
			<Name lang="en">Error notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon ilmoituksen virheistä, jotka asiakkaan on korjattava. Ilmoituksen käsittelyprosessi ei jatku, ennen kuin Tullin ilmoittamat virheet on korjattu. Jos asiakas ei korjaa virheellistä ilmoitusta, Tulli mitätöi ilmoituksen. Virhesanomaa käytetään myös asiakkaan kuulemiseen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om fel i deklarationen som ska korrigeras. Handläggningen av deklarationen fortsätter inte förrän kunden korrigerat de fel som Tullen meddelat. Om kunden inte korrigerar felen i deklarationen ogiltigförklarar Tullen den. Felmeddelandet används också för att höra kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the errors in the declaration that the customer must amend. The processing of the declaration will not continue until the errors pointed out by Customs have been amended. If the customer does not amend the incorrect declaration, Customs will invalidate the declaration. The error notification is also used for hearing the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI445B</ID>
			<Name lang="fi">Siirtolupasanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om tillstånd till befordran</Name>
			<Name lang="en">Movement permit</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon siitä, että tavarat saa siirtää väliaikaisesti varastoidun tavaran statuksella siirtoluvassa mainittuun tarkastus- tai näytteenottopaikkaan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om att varorna får befordras med statusen varor i tillfällig lagring till den kontroll- eller provtagningsplats som anges i tillståndet till befordran.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the right to transfer the goods under “goods in temporary storage” status to a control or sampling location indicated in the movement permit.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI448B</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyynnön hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag på begäran om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö mitätöidä ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att avslå kundens begäran om ogiltigförklaring av deklarationen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to reject the customer’s invalidation request.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI450B</ID>
			<Name lang="fi">Tullin tarkastusilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan om kontroll</Name>
			<Name lang="en">Customs’ control notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaran tarkastamista koskevan ilmoituksen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar en anmälan om kontroll av varorna till kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends a notification of control of goods to the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI451B</ID>
			<Name lang="fi">Luovutuksen epäämispäätös</Name>
			<Name lang="sv">Beslut om att förvägra frigörandet</Name>
			<Name lang="en">Release rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon, että tavaran luovutus menettelyyn on evätty.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen underrättar kunden om att varornas frigörande för förfarandet har förvägrats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer that the release of the goods for the procedure has been rejected.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI452B</ID>
			<Name lang="fi">Lisäselvityspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Request for additional information</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön, kun haluaa asiakkaalta lisäselvitystä johonkin asiaan. Asiakkaan pitää vastata lisäselvityspyyntöön vastaussanomalla (FI453B).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden en begäran om tilläggsutredning för att få ytterligare information om något ärende. Kunden ska svara på begäran om tilläggsutredning med ett svarsmeddelande (FI453B).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer an additional information request when it wants the customer to provide additional information on a matter. The customer must reply to the additional information request with an additional information response (FI453B).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI468B</ID>
			<Name lang="fi">Tullaussanoma</Name>
			<Name lang="sv">Förtullningsmeddelande</Name>
			<Name lang="en">Notification of customs debt</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullaussanoman, jossa on eritelty kannettavat tullit, verot ja maksut.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande där tullarna, skatterna och avgifterna som tas ut specificeras.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt specifying the customs duties, taxes and charges to be levied.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI470B</ID>
			<Name lang="fi">Tullin ilmoitus asiakkaalle</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan till kunden</Name>
			<Name lang="en">Customs’ notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle ilmoituksen (esim. riittämätön vakuus).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden en anmälan (om t.ex. otillräcklig garanti).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends a notification to the customer (e.g. concerning an insufficient guarantee).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI905B</ID>
			<Name lang="fi">Tilamuutossanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om statusändring</Name>
			<Name lang="en">Status update notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon ilmoituksen tilan muuttumisesta esimerkiksi silloin kun pyydettyä lisäselvitystä tai korjausta ei enää tarvita tai kun ilmoituksen asiointitapa on muutettu sanoma-asioinnista Tullin asiointipalveluun.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om att deklarationens status har ändrats, till exempel då en tilläggsutredning eller korrigering som begärts inte längre behövs, eller när deklareringssättet har ändrats från meddelandedeklarering till Tullens e-tjänst.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the status update e.g. when the requested additional information or amendment is no longer needed or when the transaction type for this declaration has been switched from message exchange to Customs’ online service.</DescriptionLine>
		</Message>
	</Messages>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Käyttötapaukset, jotka koskevat kaikkia ilmoituksia</Label>
		<Label lang="sv">Fall av meddelandetrafik som gäller alla deklarationer och anmälningar</Label>
		<Label lang="en">Use cases that apply to all declarations</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoitus – ilmoitus virheetön, tavarat väliaikaisessa varastossa tai tullivarastossa. Tulli lähettää varaston luovutussanoman varastonpitäjälle</Name>
			<Name lang="sv">Tulldeklaration – felfri deklaration, varorna är i tillfälligt lager eller tullager. Tullen skickar ett meddelande om frigörande från lager till lagerhavaren</Name>
			<Name lang="en">Customs declaration – the declaration is correct; the goods are in temporary storage or in a customs warehouse. Customs sends a storage release notification to the storage operator or warehouse keeper</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<Customs>FI419B</Customs>
				<Customs>FI468B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tuonnin tullimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörande av varorna för tullförfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning release for the customs procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli varastonpitäjälle tullimenettelyyn luovutusta koskevan varaston luovutussanoman (FI419).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar lagerhavaren ett meddelande om frigörande från lager (FI419) som gäller frigörande av varorna för tullförfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the storage operator or the warehouse keeper a storage release notification (FI419) concerning release for the customs procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468). (Ei koske tullivarastointia.)</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468). (Gäller ej tullagring.)</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468). (Does not concern customs warehousing.)</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakolta annettu tulli-ilmoitus – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">På förhand ingiven tulldeklaration – felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Pre-lodged customs declaration – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI426B</Customs>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<Customs>FI468B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakolta annetun tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en på förhand ingiven tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a pre-lodged customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426B). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä. Ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426B) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen väntar på anmälan av varornas ankomst. Handläggningen av deklarationen fortsätter när varornas ankomst har anmälts till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426B). It notifies the customer of the registration date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration waits for the presentation of the goods. The processing of the declaration continues when the goods have been presented to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428B). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428B) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428B). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429B) som gäller frigörande av varorna för tullförfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429B) concerning release for the customs procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468B).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – fel i deklarationen</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – the declaration is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI416B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen uppfyller inte kraven på formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation)</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration does not meet the requirements for specified form.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tulli-ilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI416B). Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan pitää lähettää uusi tulli-ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI416B) gällande tulldeklarationen. Ärendet är inte längre anhängigt vid Tullen. Kunden ska skicka en ny tulldeklaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416B) concerning the customs declaration. The matter is not pending at Customs. The customer must submit a new customs declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – asiakaslähtöinen virheen korjaus ennen luovutusta</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – korrigering av fel på kundens initiativ före frigörandet</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – customer-initiated amendment of an error before release</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<EO>FI413B</EO>
				<Customs>FI416B</Customs>
				<EO>FI413B</EO>
				<Customs>FI426B</Customs>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<Customs>FI468B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa tulli-ilmoituksen olevan virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden upptäcker själv att den ingivna tulldeklarationen är felaktig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer notices that the submitted customs declaration is incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön, eli korjatun ilmoitussanoman (FI413A tai FI483A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden ja sisällöllisen oikeellisuuden sekä sen, onko korjaus mahdollinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjaus on mahdollinen, mutta korjauspyyntösanomassa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om korrigering, dvs. ett korrigerat deklarationsmeddelande (FI413A eller FI483A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om korrigering, att datainnehållet i begäran har rätt form och är korrekt, samt huruvida korrigeringen kan göras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Det är möjligt att göra korrigeringen men meddelandet om begäran om korrigering har ett formellt fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request, i.e. an amended declaration message (FI413A or FI483A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request and the specified form and correctness of the data content as well as whether the amendment is possible.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The amendment is possible, but there is a formal error in the amendment request message.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hylkäyssanoman (FI416B), jolla Tulli ilmoittaa, että korjauspyynnön rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI416B) för att informera kunden om att det finns ett formellt fel i strukturen på begäran om korrigering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416B), stating that there is a formal error in the structure of the amendment request.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää uuden korjauspyynnön, eli korjatun ilmoitussanoman (FI413B tai FI483B, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden sekä sen, onko korjaus mahdollinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjaus on mahdollinen ja korjauspyyntö on virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en ny begäran om korrigering, dvs. ett korrigerat deklarationsmeddelande (FI413B eller FI483B, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationen , att datainnehållet i deklarationen har rätt form och är korrekt, samt huruvida korrigeringen kan göras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Det är ännu möjligt att korrigera deklarationen och begäran om korrigering är felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a new amendment request, i.e. an amended declaration message (FI413B or FI483B, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the customs declaration and the specified form and correctness of the data content as well as whether the amendment is possible.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The amendment is possible and the amendment request is correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI426) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har godtagits.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI426) to confirm that the amendment request has been accepted.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle menettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörande av varorna för förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning release for the customs procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468B) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – ilmoituksen asiakaslähtöinen mitätöintipyyntö ennen tavaroiden luovutusta menettelyyn</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – begäran om ogiltigförklaring av deklarationen på kundens initiativ innan varorna frigörs för förfarandet</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – customer-initiated invalidation request concerning a declaration before the release of the goods for the procedure</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI414B</EO>
				<Customs>FI426B</Customs>
				<Customs>FI410B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille mitätöintipyynnön (FI414B), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamansa ilmoituksen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa mitätöintipyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja mitätöintipyynnön määrämuotoisuuden sekä sen, onko tulli-ilmoituksen tila sellainen, että mitätöinti on mahdollinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Mitätöintipyyntö on muodollisesti virheetön ja mitätöinti on mahdollista.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ogiltigförklaring (FI414B) för att begära att Tullen ogiltigförklarar deklarationen som kunden ingett tidigare.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om ogiltigförklaring samt begärans formbundenhet, och kontrollerar även om tulldeklarationen har en sådan status att ogiltigförklaringen kan utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Begäran om ogiltigförklaring är formellt felfri och ogiltigförklaringen kan utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an invalidation request (FI414B) to request Customs to invalidate a declaration submitted earlier.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the invalidation request and the specified form of the invalidation request as well as whether the state of the customs declaration is such that invalidation is possible.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The invalidation request is formally correct and invalidation is possible.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426B). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan mitätöintipyynnön rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli ei havaitse ilmoitusta käsitellessään sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426B) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av begäran om ogiltigförklaring.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen upptäcker inga innehållsliga fel vid handläggningen av deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426B). It notifies the customer of the registration date of the invalidation request.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs does not detect any errors in the content while processing the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI410B), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään mitätöidä ilmoitus. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintiä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om ogiltigförklaring (FI410B), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att ogiltigförklara deklarationen. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift om ogiltigförklaringen som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation notification (FI410B) to notify the customer of its decision to invalidate the declaration. Customs’ system generates a separate decision printout concerning invalidation for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – Tulli pyytää lisäselvitystä</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – Tullen begär tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – Customs requests additional information</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI452B</Customs>
				<EO>FI453B</EO>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<Customs>FI468B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta asian jatkokäsittely edellyttää kuitenkin asiakkaalta lisäselvitystä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga materiella fel i deklarationen, men för att handläggningen av ärendet ska kunna fortsätta förutsätts en tilläggsutredning av kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the presentation notification, but further processing of the matter requires additional information from the customer.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI452B), jossa on yksilöity tarvittava lisäselvitys ja määräaika lisäselvityksen toimittamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden en begäran om tilläggsutredning (FI452B) där det specificeras vilken tilläggsutredning som behövs och inom vilken tid den ska lämnas in.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a request for additional information (FI452B) indicating the required additional information and the time limit prescribed for providing this information.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI453B) annettuun määräaikaan mennessä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa asiakkaan antaman lisäselvityksen. Lisäselvitys mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen ett svar på begäran om tilläggsutredning (FI453B) inom den angivna tidsfristen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar tilläggsutredningen som kunden har lämnat in. Tilläggsutredningen gör det möjligt att fortsätta handlägga deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an additional information response (FI453B) within the prescribed time.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the additional information provided by the customer. The additional information enables further processing of the presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle menettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörande av varorna för förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning release for the customs procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullaussanoman (FI468).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – tavaroiden luovutus menettelyyn evätään</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – frigörandet av varorna för förfarandet förvägras</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – release of the goods for the procedure is rejected</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI450B</Customs>
				<Customs>FI430B</Customs>
				<Customs>FI451B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tarkastusilmoituksen (FI450B). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastusilmoitus voidaan lähettää tiedoksi myös tullivaraston tai väliaikaisen varaston pitäjälle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tavarat tai tutkii ne laboratoriossa. Tarkastuksessa havaitaan ilmoituksella ilmoitetun tavaraerän olevan luovutuskelvotonta ja erää ei voida luovuttaa vapaaseen liikkeeseen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar en anmälan om kontroll (FI450B) till kunden. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan om kontroll kan även skickas för kännedom till innehavaren av tullagret eller av det tillfälliga lagret.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar varorna eller undersöker dem i laboratorium. Vid kontrollen upptäcks det att en varupost som deklarerats i deklarationen inte är duglig för frigörande och därmed kan varorna inte övergå till fri omsättning.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a control notification (FI450B) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The control notification can also be sent for information to a keeper of a customs warehouse or to a temporary storage operator.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs inspects the goods or examines them in the laboratory. The control measures reveal that the goods item declared in the declaration is not suitable for release and the goods item cannot be released for free circulation.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kuulemispyynnön (FI430). Sanoman liitteenä on päätösesitys, joka sisältää perustelut luovutuksen epäämiselle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden en begäran om hörande (FI430). Med meddelandet bifogas ett beslutsförslag som innehåller en motivering till varför frigörandet förvägrades.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a hearing request (FI430). Enclosed with the notification is a proposed decision that contains the grounds for the rejection of the release.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle päätöksen luovutuksen epäämisestä (FI451), koska asiakas ei ole lähettänyt vastinetta kuulemispyyntöön 30 päivän määräajassa.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett beslut om att förvägra frigörandet (FI451), eftersom kunden inte har skickat något bemötande till begäran om hörande inom tidsfristen på 30 dagar.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release rejection notification (FI451), because the customer has not sent any hearing response within the 30-day time limit.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – ilmoituksella vain yksi tavaraerä, johon kohdistetaan toimenpiteitä – Tavarantarkastuksen tulos vastaa ilmoituksen tietoja</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – i deklarationen ingår endast en varupost och den omfattas av åtgärder – Resultatet av varukontrollen motsvarar uppgifterna i deklarationen</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – the declaration has only one goods item, which will be subject to measures – The result of the goods control corresponds with the declaration details</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI450B</Customs>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<Customs>FI468B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428B). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita sisällöllisiä virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428B) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga innehållsliga fel i deklarationen, men varorna som deklarerats ska genomgå fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428B). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the declaration, but the declared goods will be subject to physical control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI450B). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastusilmoitus voidaan lähettää tiedoksi myös tullivaraston tai väliaikaisen varaston pitäjälle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI450B) till kunden. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan om kontroll kan även skickas för kännedom till innehavaren av tullagret eller av det tillfälliga lagret.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid undersökningen av varorna upptäcks inget som avviker från uppgifterna i deklarationen och kontrollresultatet leder inte till några fortsatta åtgärder. Kontrollresultatet möjliggör att handläggningen av deklarationen kan fortsätta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI450B) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The control notification can also be sent for information to a keeper of a customs warehouse or to a temporary storage operator.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods control does not reveal any discrepancies, and the result of the control will not require any further measures. The control result enables further processing of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle menettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörande av varorna för förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning release for the customs procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullaussanoman (FI468). (Ei koske tullivarastointia.)</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468). (Gäller ej tullagring.)</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468). (Does not concern customs warehousing.)</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – ilmoituksella vain yksi tavaraerä, johon kohdistetaan toimenpiteitä – Tavarantarkastuksen tulos ei vastaa ilmoituksen tietoja</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – i deklarationen ingår endast en varupost och den omfattas av åtgärder – Resultatet av varukontrollen motsvarar inte uppgifterna i deklarationen</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – the declaration has only one goods item, which will be subject to measures – The result of the goods control does not correspond with the declaration details</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI450B</Customs>
				<Customs>FI444B</Customs>
				<EO>FI413B</EO>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<Customs>FI468B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428B). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita sisällöllisiä virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428B) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga innehållsliga fel i deklarationen, men varorna som deklarerats ska genomgå fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428B). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the declaration, but the declared goods will be subject to physical control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI450B). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastusilmoitus voidaan lähettää tiedoksi myös tullivaraston tai väliaikaisen varaston pitäjälle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksen tulos ei vastaa ilmoituksen tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI450B) till kunden. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan om kontroll kan även skickas för kännedom till innehavaren av tullagret eller av det tillfälliga lagret.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som ska riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Resultatet av varukontrollen motsvarar inte uppgifterna i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI450B) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The control notification can also be sent for information to a keeper of a customs warehouse or to a temporary storage operator.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The result of the goods control does not correspond with the declaration details.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444). Virhesanomalla Tulli pyytää asiakasta korjaamaan ilmoituksella havaitut virheet tai ollessaan eri mieltä Tullin kanssa, antamaan niitä koskevan vastineen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett felmeddelande (FI444) till kunden. Med felmeddelandet begär Tullen kunden att korrigera felen som upptäckts i deklarationen, eller om kunden är av annan åsikt än Tullen, att ge ett bemötande om felen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an error notification (FI444). With the error notification, Customs requests the customer to amend the errors detected in the customs declaration or, if the customer disagrees with Customs, to provide a response concerning the errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413 tai FI483, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen), johon hän on tehnyt tarvittavat korjaukset.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnössä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden. Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om korrigering (FI413 eller FI483, som endast gäller övergång till fri omsättning) i vilken kunden gjort de korrigeringar som behövs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om korrigering och datainnehållets formbundenhet. Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request (FI413 or FI483, which only concerns release for free circulation) containing the required amendments.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content. The request is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle menettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörande av varorna för förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning release for the customs procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullaussanoman (FI468). (Ei koske tullivarastointia.)</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468). (Gäller ej tullagring.)</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468). (Does not concern customs warehousing.)</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – ilmoituksella vain yksi tavaraerä, joka siirretään siirtoluvalla muualle tarkastettavaksi - Tavarantarkastuksen tulos vastaa ilmoituksen tietoja</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – i deklarationen ingår endast en varupost och den befordras med tillstånd till befordran till en annan plats för kontroll – Resultatet av varukontrollen motsvarar uppgifterna i deklarationen</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – the declaration has only one goods item, which will be moved with a movement permit to another location for controls – The result of the goods control corresponds with the declaration details</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI450B</Customs>
				<Customs>FI445B</Customs>
				<Customs>FI420B</Customs>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<Customs>FI468B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428B). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita sisällöllisiä virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428B) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga innehållsliga fel i deklarationen, men varorna som deklarerats ska genomgå fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428B). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the declaration, but the declared goods will be subject to physical control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI450B). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI450B) till kunden. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI450B) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle siirtoluvan (FI445), jolla sallii tavaran siirrettäväksi nykyisestä sijaintipaikasta tarkastuspaikkaan, jossa tavara tarkastetaan tai siitä otetaan näyte laboratoriotutkimusta varten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett tillstånd till befordran (FI445) som tillåter att varorna befordras från sin förvaringsplats till platsen där varorna kontrolleras eller där ett prov tas av varorna för laboratorieundersökning.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a movement permit (FI445), which allows the goods to be moved from their current location to the control location, where the goods will be controlled or sampled for a laboratory examination.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää varastonpitäjälle varaston siirtolupasanoman (FI420).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar lagerhavaren ett meddelande om tillstånd till befordran från lager (FI420).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som ska riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid undersökningen av varorna upptäcks inget som avviker från uppgifterna i deklarationen och kontrollresultatet leder inte till några fortsatta åtgärder. Kontrollresultatet möjliggör att handläggningen av deklarationen kan fortsätta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a storage release notification (FI420) to the storage operator or to the warehouse keeper.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods control does not reveal any discrepancies, and the result of the control will not require any further measures. The control result enables further processing of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle menettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörande av varorna för förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning release for the customs procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullaussanoman (FI468). (Ei koske tullivarastointia.)</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468). (Gäller ej tullagring.)</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468). (Does not concern customs warehousing.)</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoisen yhteydenoton lähettäminen ja vastauksen vastaanottaminen – yhteydenotto virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Skickande av fritt formulerad kontakt och mottagande av svar – kontaktmeddelandet är felfritt</Name>
			<Name lang="en">Sending a free form contact and receiving a response – the contact request is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439B</EO>
				<Customs>FI426B</Customs>
				<Customs>FI470B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439B), jolla asiakas pyytää Tullia huomioimaan vapaamuotoisella yhteydenotolla esitetyn pyynnön (esim. ilmoitukseen liittyvän määräajan pidentämisen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden. Sanoma on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439B) med vilken kunden ber Tullen beakta den begäran som framförs i den (t.ex. om att förlänga en tidsfrist som hänför sig till deklarationen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i den fritt formulerade kontakten samt datainnehållets formbundenhet. Meddelandet är formellt felfritt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439B) to request Customs to observe the request made in the free-form contact (e.g. extending a time limit related to the declaration).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form of the data content in the declaration. The message is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426B) till kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli voi lähettää Tullin ilmoituksen asiakkaalle (FI470B). Tällä sanomalla voidaan ilmoittaa asiakkaalle esimerkiksi vapaamuotoisessa yhteydenotossa esitetyn pyynnön hylkäämisestä tai hyväksymisestä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kan skicka meddelandet Tullens anmälan till kunden (FI470B). Med detta meddelande kan kunden informeras t.ex. om att begäran som framförts i den fritt formulerade kontakten har avslagits eller godtagits.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs can send a Customs’ notification (FI470B). With this notification, Customs can notify the customer e.g. of the rejection or acceptance of the request made with a free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn: asiakaslähtöinen oikaisupyyntö – pyyntö hyväksytään</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet: begäran om ändring på kundens initiativ – begäran godtas</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure: customer-initiated amendment request – the request is accepted</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI413B</EO>
				<Customs>FI426B</Customs>
				<Customs>FI403B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille oikaisupyynnön (FI413). Tällä sanomalla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan tulli-ilmoituksen tietoja luovutuksen jälkeen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa oikaisupyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja oikaisupyynnön määrämuotoisuuden sekä sen, onko tulli-ilmoituksen tila sellainen, että oikaisu on mahdollinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Oikaisupyyntö on muodollisesti virheetön ja oikaisu on mahdollista.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ändring (FI413). Med detta meddelande begär kunden att Tullen ska ändra uppgifter i tulldeklarationen efter frigörandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om ändring samt begärans formbundenhet, och kontrollerar även om tulldeklarationen har en sådan status att ändringen kan utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Begäran om ändring är formellt felfri, och ändringen kan utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request (FI413). With this message, the customer requests Customs to amend the details in the customs declaration after release.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the amendment request and the specified form of the request as well as whether the status of the customs declaration is such that amendment is possible.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The amendment request is formally correct and the amendment is possible.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426B). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan oikaisupyynnön rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av ändringsbegäran.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the amendment request.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle oikaisusanoman (FI403). Tällä sanomalla Tulli ilmoittaa asiakkaalle oikaisupyynnön hyväksymisestä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om ändring (FI403). Med detta meddelande informerar Tullen kunden om att begäran om ändring har godtagits.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment notification (FI403). It notifies the customer of the acceptance of the amendment request.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn: asiakaslähtöinen oikaisupyyntö – pyyntö hylätään järjestelmän tekemän tietojen tarkistuksen perusteella automaattisesti</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet: begäran om ändring på kundens initiativ – begäran avslås automatiskt utifrån en uppgiftskontroll som systemet utför</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure: customer-initiated amendment request – the request is automatically rejected based on a check of details by the system</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI413B</EO>
				<Customs>FI416B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille oikaisupyynnön (FI413). Tällä sanomalla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan tulli-ilmoituksen tietoja luovutuksen jälkeen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa oikaisupyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja oikaisupyynnön määrämuotoisuuden sekä sen, onko tulli-ilmoituksen tila sellainen, että oikaisu on mahdollinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Oikaisupyyntö on muodollisesti virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ändring (FI413). Med detta meddelande begär kunden att Tullen ska ändra uppgifter i tulldeklarationen efter frigörandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om ändring samt begärans formbundenhet, och kontrollerar även om tulldeklarationen har en sådan status att ändringen kan utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Begäran om ändring är formellt felaktig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request (FI413). With this message, the customer requests Customs to amend the details in the customs declaration after release.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the amendment request and the specified form of the request as well as whether the status of the customs declaration is such that amendment is possible.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The invalidation request is formally incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hylkäyssanoman (FI416).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI416).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn: asiakaslähtöinen oikaisupyyntö – pyyntö hylätään Tullivirkailijan käsittelyn perusteella</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet: begäran om ändring på kundens initiativ – begäran avslås utifrån tulltjänstemannens handläggning</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure: customer-initiated amendment request – the request is automatically rejected based on a check of details by the system</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI413B</EO>
				<Customs>FI426B</Customs>
				<Customs>FI430B</Customs>
				<Customs>FI405B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille oikaisupyynnön (FI413). Tällä sanomalla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan tulli-ilmoituksen tietoja luovutuksen jälkeen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ändring (FI413). Med detta meddelande begär kunden att Tullen ska ändra uppgifter i tulldeklarationen efter frigörandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request (FI413). With this message, the customer requests Customs to amend the details in the customs declaration after release.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää rekisteröintisanoman (FI426) asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä pyyntö on läpäissyt ilmoituksen validoinnin ja se on rekisteröity.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI426) när begäran som kunden skickat har klarat valideringen och registrerats.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426), when the request sent by the customer has been validated and registered.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kuulemispyynnön (FI430), kun Tulli aikoo hylätä oikaisupyynnön. Sanoma sisältää Tullin perustelut hylkäämiselle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden en begäran om hörande (FI430) när Tullen har för avsikt att avslå begäran om ändring. Meddelandet innehåller Tullens motivering för avslaget.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a hearing request (FI430), when Customs intends to reject the amendment request. The hearing request contains Customs’ grounds for rejection.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle oikaisupyynnön hylkäyssanoman (FI405), koska asiakas ei ole lähettänyt vastinetta kuulemispyyntöön 30 päivän määräajassa.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag på begäran om ändring (FI405), eftersom kunden inte har skickat något bemötande till begäran om hörande inom tidsfristen på 30 dagar.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request rejection notification (FI405), because the customer has not sent any hearing response within the 30-day time limit.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Käyttötapaukset, jotka koskevat muita kuin tullivarastoinnin ilmoituksia</Label>
		<Label lang="sv">Fall av meddelandetrafik som gäller andra deklarationer än deklarationer för tullagring</Label>
		<Label lang="en">Use cases that apply to declarations other than customs warehousing declarations</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn yksinkertaistetulla ilmoituksella – täydentävä ilmoitus annetaan määräajassa - molemmat ilmoitukset virheettömiä</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet med en förenklad deklaration – den kompletterande deklarationen inges inom utsatt tid – båda deklarationerna är felfria</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure with a simplified declaration – a supplementary declaration is lodged within the specified time limit – both declarations are correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI426B</Customs>
				<Customs>FI468B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yksinkertaistetun tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en förenklad tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a simplified customs declaration (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella tullit, verot ja maksut, ja varaa tarvittavan vakuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet. Utifrån uppgifterna i deklarationen fastställer Tullen tullarna, skatterna och avgifterna, och reserverar den garanti som behövs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system. Based on the details in the declaration, Customs confirms the duties, taxes and charges and reserves the required guarantee.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle pyydettyä menettelyä koskevan luovutussanoman (FI429).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller det begärda förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the requested procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää luovutussanoman päiväyksestä lukien määräajassa täydentävän ilmoitussanoman (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli vertaa yksinkertaistetun ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoituksilla ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden. Tarkastuksessa ei havaita sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett kompletterande deklarationsmeddelande (FI415) inom tidsfristen som räknas från datumet för meddelandet om frigörande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen jämför datainnehållet i den förenklade och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i deklarationerna. Inga innehållsliga fel upptäcks vid kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Within the specified time limit from the date of the release notification, the customer sends a supplementary declaration message (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs compares the data contents of the simplified declaration and the supplementary declaration and checks that the content of the details provided in the declarations is correct. The check does not reveal any content-related errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan täydentävän tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den kompletterande tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the supplementary customs declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn yksinkertaistetulla ilmoituksella – täydentävä ilmoitus annetaan määräajassa - täydentävä ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet med en förenklad deklaration – den kompletterande deklarationen inges inom utsatt tid – den kompletterande deklarationen innehåller fel</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure with a simplified declaration – a supplementary declaration is lodged within the specified time limit –  the supplementary declaration is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI416B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yksinkertaistetun tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en förenklad tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a simplified customs declaration (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle pyydettyä menettelyä koskevan luovutussanoman (FI429).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller det begärda förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the requested procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää luovutussanoman päiväyksestä lukien määräajassa täydentävän ilmoitussanoman (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli vertaa yksinkertaistetun ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoituksilla ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas on muuttanut täydentävään tulli-ilmoitukseen tietoja, joiden muuttaminen ei ole sallittua.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett kompletterande deklarationsmeddelande (FI415) inom tidsfristen som räknas från datumet för meddelandet om frigörande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen jämför datainnehållet i den förenklade och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i deklarationerna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden har gjort ändringar i sådana uppgifter i den kompletterande tulldeklarationen som det inte är tillåtet att ändra.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Within the specified time limit from the date of the release notification, the customer sends a supplementary declaration message (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs compares the data contents of the simplified declaration and the supplementary declaration and checks that the content of the details provided in the declarations is correct.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">In the supplementary customs declaration, the customer has changed data that are not allowed to be changed.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tuonnin täydentävää tulli-ilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI416).  Asiakkaan tulee lähettää uusi täydentävä tulli-ilmoitus määräajassa.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI416) gällande den kompletterande importtulldeklarationen. Kunden ska skicka en ny kompletterande tulldeklaration inom utsatt tid.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416) concerning the supplementary customs declaration for import. The customer must submit a new supplementary declaration within the specified time limit.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn jaksolta annetuilla yksinkertaistetuilla ilmoituksilla sekä yhdellä kokoavalla täydentävällä ilmoituksella – kaikki ilmoitukset virheettömiä</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet med förenklade deklarationer som inges för en period samt med en sammanfattande kompletterande deklaration – samtliga deklarationer är felfria</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure with several simplified declarations for the period and one supplementary summarising declaration – all declarations are correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI468B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yksinkertaistetun tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en förenklad tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a simplified customs declaration (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle pyydettyä menettelyä koskevan luovutussanoman (FI429).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Kohdat 1-3 toistuvat samanlaisina kaikille jakson aikana annetuille yksinkertaistetuille ilmoituksille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller det begärda förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Punkterna 1–3 upprepas på samma sätt för samtliga förenklade deklarationer som inges under perioden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the requested procedure.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The points 1–3 are repeated in the same way for all simplified declarations lodged during the period.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yhden täydentävän kokoavan tulli-ilmoituksen (FI415) määräajassa kyseiseen jaksoon liittyen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä vertaa yksinkertaistettujen ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en kompletterande sammanfattande tulldeklaration (FI415) gällande perioden i fråga inom den utsatta tidsfristen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system jämför datainnehållet i de förenklade deklarationerna och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i deklarationerna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer lodges one supplementary summarising customs declaration (FI415) for the period within the specified time limit.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs’ system compares the data contents of the simplified declarations and the supplementary declaration and checks the correctness of the content of the details provided.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja täydentävän kokoavan tulli-ilmoituksen MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och det MRN-referensnummer för den kompletterande sammanfattande tulldeklarationen som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and the MRN of the supplementary summarising declaration, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä usealla jaksolta annetulla esittämistiedonannolla sekä yhdellä kokoavalla täydentävällä ilmoituksella – tiedonannot ja ilmoitus virheettömiä</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet genom registrering i bokföringen med flera anmälningar av varors ankomst som inges för en period samt med en sammanfattande kompletterande deklaration – anmälningarna och deklarationen är felfria</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure by EIDR with several presentation notifications for the period and one supplementary summarising declaration – the presentation notifications and the declaration are correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475B</EO>
				<Customs>FI426B</Customs>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI468B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Esittämistiedonanto on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullförfarandet genom registrering i bokföringen (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an EIDR presentation notification (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The presentation notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-viitenumero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle pyydettyä menettelyä koskevan luovutussanoman (FI429).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Kohdat 1-3 toistuvat samanlaisina kaikille jakson aikana annetuille esittämistiedonannoille</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller det begärda förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Punkterna 1–3 upprepas på samma sätt för samtliga anmälningar av varors ankomst som inges under perioden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the requested procedure.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The points 1–3 are repeated in the same way for all presentation notifications submitted during the period.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yhden täydentävän kokoavan tulli-ilmoituksen (FI415) määräajassa kyseiseen jaksoon liittyen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli vertaa esittämistiedonantojen ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en kompletterande sammanfattande tulldeklaration (FI415) gällande perioden i fråga inom den utsatta tidsfristen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen jämför datainnehållet i anmälningarna av varors ankomst och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i dem.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer lodges one supplementary summarising customs declaration (FI415) for the period within the specified time limit.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs compares the data contents of the presentation notifications and the supplementary declaration and checks that the content of the declared details is correct.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä sekä täydentävän ilmoituksen saama yksilöivä MRN-viitenumero.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och det MRN-nummer som den kompletterande deklarationen fått som identifieringsnummer.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI426). It notifies the customer of the acceptance date of customs declaration and the MRN issued for the supplementary declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn usealla jaksolta annetulla yksinkertaistetulla ilmoituksella sekä yhdellä kokoavalla täydentävällä ilmoituksella – täydentävä tulli-ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet med flera förenklade deklarationer som inges för en period samt med en sammanfattande kompletterande deklaration – den kompletterande deklarationen innehåller fel</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure by EIDR with several presentation notifications for the period and one supplementary summarising declaration – the presentation notifications and the declaration are correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI416B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yksinkertaistetun tuonnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en förenklad tulldeklaration för import (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a simplified customs declaration for import (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle pyydettyä menettelyä koskevan luovutussanoman (FI429).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Kohdat 1-3 toistuvat samanlaisina kaikille jakson aikana annetuille yksinkertaistetuille ilmoituksille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller det begärda förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Punkterna 1–3 upprepas på samma sätt för samtliga förenklade deklarationer som inges under perioden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the requested procedure.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The points 1–3 are repeated in the same way for all simplified declarations lodged during the period.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yhden täydentävän kokoavan tulli-ilmoituksen (FI415) määräajassa kyseiseen jaksoon liittyen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli vertaa yksinkertaistettujen ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoituksilla ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa havaitaan asiakkaan muuttaneen täydentävään tulli-ilmoitukseen tietoja, joiden muuttaminen ei ole sallittua. Tämän vuoksi ilmoituksen jatkokäsittely ei ole Tullissa mahdollista.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en kompletterande sammanfattande tulldeklaration (FI415) gällande perioden i fråga inom den utsatta tidsfristen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen jämför datainnehållet i de förenklade deklarationerna och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i deklarationerna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen konstaterar man att kunden har gjort ändringar i sådana uppgifter i den kompletterande tulldeklarationen som det inte är tillåtet att ändra. På grund av detta är det inte möjligt för Tullen att fortsätta att handlägga deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer lodges one supplementary summarising customs declaration (FI415) for the period within the specified time limit.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs compares the data contents of the simplified declarations and the supplementary declaration and checks the correctness of the content of the details provided in the declarations.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check reveals that the customer has amended such details in the supplementary declaration that cannot be amended. Therefore, further processing of the declaration at Customs is not possible.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hylkäyssanoman (FI416). Asiakkaan tulee lähettää uusi täydentävä tulli-ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI416). Kunden ska skicka en ny kompletterande tulldeklaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416). The customer must submit a new supplementary declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä – Esittämistiedonanto ja täydentävä ilmoitus – tiedonanto ja ilmoitus virheettömiä</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet genom registrering i bokföringen – Anmälan av varors ankomst och kompletterande deklaration – anmälan och deklarationen är felfria</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure by EIDR – A presentation notification and a supplementary declaration – the notification and the declaration are correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475B</EO>
				<Customs>FI426B</Customs>
				<Customs>FI429B</Customs>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI468B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Esittämistiedonanto on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullförfarandet genom registrering i bokföringen (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an EIDR presentation notification (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The presentation notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-viitenumero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle pyydettyä menettelyä koskevan luovutussanoman (FI429).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller det begärda förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the requested procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää luovutussanoman päiväyksestä lukien määräajassa täydentävän ilmoitussanoman (FI415). Tulli vertaa esittämistiedonannon ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett kompletterande deklarationsmeddelande (FI415) inom tidsfristen som räknas från datumet för meddelandet om frigörande. Tullen jämför datainnehållet i anmälan av varors ankomst och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i dem.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga materiella, innehållsliga fel upptäcks vid kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Within the specified time limit from the date of the release notification, the customer sends a supplementary declaration message (FI415). Customs compares the data contents of the presentation notification and the supplementary declaration and checks that the content of the declared details is correct.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check does not reveal any material content-related errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä sekä täydentävän ilmoituksen saama yksilöivä MRN-viitenumero.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och det MRN-nummer som den kompletterande deklarationen fått som identifieringsnummer.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI426). It notifies the customer of the acceptance date of customs declaration and the MRN issued for the supplementary declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – vakuus riittämätön</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – otillräcklig garanti</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – insufficient guarantee</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415B</EO>
				<Customs>FI428B</Customs>
				<Customs>FI470B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428B). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Kun tavarat asetetaan vapaaseen liikkeeseen, Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella lopulliset tullit, verot ja maksut, ja varaa tarvittavan vakuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta järjestelmä ei pysty varaamaan vakuutta, koska tarvittavaa vakuutta ei ole käytettävissä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428B) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Då varorna hänförs till förfarandet för övergång till fri omsättning fastställer Tullen utifrån uppgifterna i deklarationen de slutliga tullarna, skatterna och avgifterna, och reserverar den garanti som behövs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">I kontrollen upptäcks inga innehållsliga fel i deklarationen, men systemet kan inte reservera någon garanti eftersom den garanti som behövs inte är tillgänglig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428B). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">When the goods are placed under release for free circulation, Customs confirms the final duties, taxes and charges and reserves the required guarantee based on the declaration details.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the declaration, but the system cannot reserve a guarantee, because the required guarantee is not available.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin ilmoituksen (FI470) ja ilmoittaa, että vakuutta ei ole käytettävissä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar meddelandet Tullens anmälan till kunden (FI470) och meddelar att garantin inte är tillgänglig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer Customs’ notification (FI470) to notify that no guarantee is available.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Päätöstilityksen tai Tiedonannon antaminen menettelyn päättämisestä – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Ingivande av avräkningsnota eller anmälan om avslutande av förfarandet – meddelandet är felfritt</Name>
			<Name lang="en">Submitting a bill of discharge or notification of discharge – the message is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI488B</EO>
				<Customs>FI426B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Luvanhaltija tai tämän edustaja lähettää Tullille päätöstilityksen tai tiedonannon menettelyn päättämisestä (FI488B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa asiakkaan tunnistetiedot päätöstilityksestä tai menettelyn päättämisen tiedonannosta sekä ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden ja sisällöllisen oikeellisuuden. </ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tillståndshavaren eller dennes ombud skickar Tullen en avräkningsnota eller en anmälan om avslutande av förfarandet (FI488B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i avräkningsnotan eller i anmälan om avslutande av förfarandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt och inga innehållsliga fel upptäcks i det.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The authorisation holder their representative sends a bill of discharge or notification of discharge (FI488B) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs’ system checks the customer’s identification data provided in the bill of discharge or notification of discharge as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan päätöstilityksen tai menettelyn päättämisen tiedonannon rekisteröintipäivä sekä sen saama MRN-numero.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkistaa ja vertaa päätöstilityksen tai menettelyn päättämisen tiedonannon tietosisältöjä sekä tarkastaa että tavaroista on tarvittaessa annettu seuraavaa tullimenettelyä koskeva ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Päätöstilitys tai tiedonanto menettelyn päättämisestä on virheetön. Tarkistamisen jälkeen tulli-ilmoituksen tai esittämistiedonannon tila on asiakaskäyttöliittymällä tilassa päätetty.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI426B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Med detta meddelande informeras kunden om datumet för registrering av avräkningsnotan eller anmälan om avslutande av förfarandet och det MRN-nummer som den tilldelats.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar och jämför datainnehållen i avräkningsnotan eller anmälan om avslutande av förfarandet och kontrollerar att deklarationen för påföljande tullförfarande vid behov har ingetts för varorna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Avräkningsnotan eller anmälan om avslutande av förfarandet är felfri. Efter kontrollen har tulldeklarationen eller anmälan av varors ankomst statusen ”har avslutats” i kundgränssnittet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">It notifies the customer of the registration date and MRN of the bill of discharge or notification of discharge.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks and compares the data contents of the bill of discharge or notification of discharge and checks that a declaration for the subsequent customs procedure has been submitted for the goods, if necessary.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The bill of discharge or notification of discharge is correct. After the check, the status of the customs declaration or the presentation notification is “discharged” in the customer interface.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Päätöstilityksen tai Tiedonannon antaminen menettelyn päättämisestä – virhe</Name>
			<Name lang="sv">Ingivande av avräkningsnota eller anmälan om avslutande av förfarandet – fel</Name>
			<Name lang="en">Submitting a bill of discharge or notification of discharge – error</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI488B</EO>
				<Customs>FI416B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Luvanhaltija tai tämän edustaja lähettää Tullille päätöstilityksen tai tiedonannon menettelyn päättämisestä (FI488B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa asiakkaan tunnistetiedot päätöstilityksestä tai menettelyn päättämisen tiedonannosta sekä ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden ja sisällöllisen oikeellisuuden. </ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tillståndshavaren eller dennes ombud skickar Tullen en avräkningsnota eller en anmälan om avslutande av förfarandet (FI488B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i avräkningsnotan eller i anmälan om avslutande av förfarandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen uppfyller inte kraven på formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The authorisation holder their representative sends a bill of discharge or notification of discharge (FI488B) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs’ system checks the customer’s identification data provided in the bill of discharge or notification of discharge as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message does not meet the requirements for specified form.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää päätöstilitystä ta menettelyn päättämisen tiedonantoa koskevan hylkäyssanoman (FI416B). Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan pitää lähettää uusi päätöstilitys tai tiedonanto menettelyn päättämisestä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om avslag (FI416B) gällande avräkningsnotan eller anmälan om avslutande av förfarandet. Ärendet är inte längre anhängigt vid Tullen. Kunden ska skicka in en ny avräkningsnota eller anmälan om avslutande av förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a rejection notification (FI416B) concerning the bill of discharge or notification of discharge. The matter is not pending at Customs. Please note that the customer must send a new bill of discharge or notification of discharge.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Käyttötapaukset, jotka koskevat vain tullivarastointia</Label>
		<Label lang="sv">Fall av meddelandetrafik som endast gäller tullagring</Label>
		<Label lang="en">Use cases that only apply to customs warehousing</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä – Esittämistiedonanto annettava – ilmoitus virheetön; Tulli luovuttaa tavarat menettelyyn</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet genom registrering i bokföringen – Anmälan av varors ankomst ska inges – felfri anmälan; Tullen frigör varorna för förfarandet</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure by EIDR – A presentation notification must be submitted – the declaration is correct; Customs releases the goods for the procedure</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475B</EO>
				<Customs>FI426B</Customs>
				<Customs>FI429B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi menettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Esittämistiedonanto on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till förfarandet genom registrering i bokföringen (FI475B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an EIDR presentation notification (FI475B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The presentation notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426B). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-viitenumero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426B) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426B). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle luovutussanoman (FI429B) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429B) och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429B) and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Päättämistiedonannon antaminen – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Ingivande av anmälan om avslutande – felfri anmälan</Name>
			<Name lang="en">Submitting a discharge notification – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI488B</EO>
				<Customs>FI426B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tullivaraston luvanhaltija tai tämän edustaja lähettää Tullille päättämistiedonannon (FI488B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin tarkastaa päättämistiedonannolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden. Lisäksi Tulli tarkastaa, että tavaroista on annettu seuraavaa tullimenettelyä koskeva ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Innehavaren av tullagertillståndet eller dennes ombud skickar en anmälan om avslutande (FI488B) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan om avslutande samt datainnehållets formbundenhet och riktighet. Tullen kontrollerar också att deklarationen för påföljande tullförfarande har ingetts för varorna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt och inga innehållsliga fel upptäcks i det.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The holder of a customs warehousing authorisation or their representative sends a discharge notification (FI488B) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the customer’s identification data provided in the discharge notification as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration. Customs also checks that a declaration for the subsequent customs procedure has been submitted for the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan päättämistiedonannon rekisteröintipäivä sekä sen saama MRN-numero. Rekisteröintisanoman lähettämisen jälkeen tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen tai esittämistiedonannon tila on asiakaskäyttöliittymällä tilassa päätetty.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426B) till kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Med detta meddelande informeras kunden om datumet för registrering av anmälan om avslutande och det MRN-nummer som anmälan tilldelats. Efter att meddelandet om registrering har skickats, har tulldeklarationen för tullagring eller anmälan av varors ankomst statusen ”avslutad” i kundgränssnittet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">It notifies the customer of the registration date and MRN of the discharge notification . After the sending of the registration notification, the status of the customs warehousing declaration or the presentation notification is “discharged” in the customer interface.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Päättämistiedonannon antaminen – virhe</Name>
			<Name lang="sv">Ingivande av anmälan om avslutande – fel</Name>
			<Name lang="en">Submitting a discharge notification – error</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI488B</EO>
				<Customs>FI416B</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tullivaraston luvanhaltija tai tämän edustaja lähettää Tullille päättämistiedonannon (FI488B).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa päättämistiedonannolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden. Lisäksi Tulli tarkistaa, että seuraavaa tullimenettelyä koskeva ilmoitus on annettu.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön mutta seuraavaan tullimenettelyyn liittyvän tarkastuksen yhteydessä havaittiin virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Innehavaren av tullagertillståndet eller dennes ombud skickar en anmälan om avslutande (FI488B) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan om avslutande samt datainnehållets formbundenhet och riktighet. Tullen kontrollerar också att deklarationen för påföljande tullförfarande har ingetts.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt, men vid en kontroll som hänför sig till påföljande tullförfarande upptäcks ett fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The holder of a customs warehousing authorisation or their representative sends a discharge notification (FI488B) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs’ system checks the customer’s identification data provided in the discharge notification as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration. Customs also checks that a declaration for the subsequent customs procedure has been submitted.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct, but an error was detected in connection with a check relating to the subsequent customs procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää päättämistiedonantoa koskevan hylkäyssanoman (FI416B). Tällä sanomalla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että seuraavaan tullimenettelyyn liittyvän tarkastuksen yhteydessä havaittiin virhe. Päättämistiedonanto on annettava uudestaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens skickar ett meddelande om avslag (FI416B) gällande anmälan om avslutande. Med detta meddelande informerar Tullen kunden om att ett fel upptäcktes vid en kontroll som hänför sig till påföljande tullförfarande. Anmälan om avslutande måste inges på nytt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a rejection notification (FI416B) concerning the discharge notification. It notifies the customer that an error was detected in connection with a check relating to the subsequent customs procedure. The discharge notification must be submitted again.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
</MessageExchange>