<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<FI530A 
  xmlns="http://tulli.fi/schema/external/export/ext/v1">
  <Identification>38b327bdf5ac4b</Identification>
  <FunctionalReference function="LRN">OMA VIITE</FunctionalReference>
  <FunctionalReference function="AdditionalLRN">Viite</FunctionalReference>
  <FunctionalReference function="MRN">24FIV43000007993B9</FunctionalReference>
  <Language>fi</Language>
  <Notification>
    <Type>LUE</Type>
    <Notification>2024-04-17T11:11:19.876663+03:00</Notification>
    <Text>Teillä on mahdollisuus ilmaista näkökantanne päätösesityksen sisältöön ennen päätöksen antamista. Vastine kuulemispyyntöön tulee esittää ylempänä ilmoitettuun määräaikaan mennessä. Vastineen voi toimittaa myös sähköpostitse spake.tuonti@tulli.fi tai postitse. Postitse jätettävä vastine on toimitettava perille ilmoitettuun määräpäivään klo 16:15 mennessä päätösesityksellä näkyvään osoitteeseen. Vastineen voi toimittaa myös sähköpostitse varastointi.spake@tulli.fi tai postitse. Postitse jätettävä vastine on toimitettava perille ilmoitettuun määräpäivään klo 16:15 mennessä päätösesityksellä näkyvään osoitteeseen. Vastineen voi toimittaa myös sähköpostitse spake.varastointi@tulli.fi tai postitse. Postitse jätettävä vastine on toimitettava perille ilmoitettuun määräpäivään klo 16:15 mennessä päätösesityksellä näkyvään osoitteeseen. Vastineen voi toimittaa myös sähköpostitse vienti.spake@tulli.fi tai postitse. Postitse jätettävä vastine on toimitettava perille ilmoitettuun määräpäivään klo 16:15 mennessä päätösesityksellä näkyvään osoitteeseen. Vastineen voi toimittaa myös sähköpostitse passitusseuranta@tulli.fi tai postitse. Postitse jätettävä vastine on toimitettava perille ilmoitettuun määräpäivään klo 16:15 mennessä päätösesityksellä näkyvään osoitteeseen. Jos vastinetta ei anneta lainkaan tai annettua määräaikaa ei noudateta, Tulli tekee päätöksen tämänhetkisten tietojen perusteella.</Text>
    <RequestCorrelation>{cef6c4db-c39b-4079-809f-23497ac1517f}</RequestCorrelation>
    <Limit LimitType="D">2024-04-19T23:59:59+03:00</Limit>
    <Decision>
      <Note>
        <Note>DV005</Note>
        <NoteDescription>TESTI: Tavara on vientikiellossa, luovutus evätään</NoteDescription>
      </Note>
      <Note>
        <Note>D5003</Note>
        <NoteDescription>Vienti-ilmoituksen luovutus evätään koska tavara ei sijaitse Suomessa. Vienti-ilmoitus tulee antaa maahan missä tavaraa sijaitsee ilmoitusta annettaessa. Jos vienti-ilmoitus halutaan antaa Suomeen, tulee vienti-ilmoitus antaa jälkikäteen jätettynä käyttäe</NoteDescription>
      </Note>
      <Note>
        <Note>D0999</Note>
        <NoteDescription>aaaaaaa</NoteDescription>
      </Note>
    </Decision>
    <ContactInfo>
      <Name>FI002000</Name>
      <Email>veintussmailuss@tulli.fi</Email>
      <Telephone>+420 023 1337</Telephone>
    </ContactInfo>
  </Notification>
</FI530A>