<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2019 rel. 3 sp1 (x64) (http://www.altova.com) by Tulli (Tulli) -->
<MessageExchange xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../MessageExchange.xsd">
	<Intro>
		<TextLine lang="fi">Saapumisen sanomat lähetetään suorana sanoma-asiointina ja ne käsitellään Tullissa UTU-järjestelmässä. UTU-järjestelmä on Suomen tullin uusi tulliselvitysjärjestelmä, joka otetaan käyttöön vaiheittain Unionin tullikoodeksin mukaisessa aikataulussa. Ilmoitusten käsittely tapahtuu pääasiassa automaattisesti UTU-järjestelmässä. Manuaalikäsittelyä vaativat ilmoitukset käsitellään Sähköisessä palvelukeskuksessa.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tässä sanomaliikenneoppaassa kuvataan tavaraa esitettäessä annettavien ilmoitusten ja tiedonantojen perusperiaatteet ilmoituksen lähettäjän ja Tullin välillä. Kuvauksessa on listattu sanomat, jotka asiakas voi lähettää Tullille, sekä sanomat, jotka asiakas voi saada Tullilta. Kuvaukseen on koottu esimerkkejä tyypillisimmistä sanomaliikenteen käyttötapauksista. Käytännön tilanteissa voi esiintyä erilaisia yhdistelmiä tämän oppaan esimerkeistä. Lisäksi oppaassa on kuvattu mitätöintiprosessi, kun mitätöintipyyntö kohdistuu väliaikaisen varastoinnin ilmoitukseen.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Oppaassa ei ole kuvattuna saavuttaessa annettavia turvatietoilmoittamiseen liittyviä sanomia, jotka annetaan suoraan komission ylläpitämään järjestelmään (ns. ICS2-sanomat) eikä passitusmenettelyssä saapuvista tavaroista annettavia sanomia.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Oppaassa on kuvattu tavaroiden esittämiseen liittyvät sanomat ja opasta tullaan täydentämään myöhemmin väliaikaisen varastoinnin sanomilla.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa eri vaiheissa, että Tullille lähetetty ilmoitussanoma täyttää Tullin sanomarakenteelle ja -sisällölle määrittämät vaatimukset.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä lähettää vastaussanomat samalle lähettäjälle, joka on lähettänyt sanoman Tullille. Esittämisilmoitus annetaan, kun tavara on saapunut ja on esitettävissä Tullille. 
</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Lähettäjä voi korjata antamansa esittämisilmoituksen tietoja. Esittämisilmoitusta pitää korjata, jos esim. esitetyt tavarat eivät saapuneetkaan. Lähettäjä voi korjata kaikkia ilmoituksen tietoja lukuun ottamatta: ilmoittajan tunnistetiedot, edustajan tunnistetiedot, edustusmuoto.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön vastataan aina sanomalla. Jos Tulli pyytää liiteasiakirjoja, ne lähetetään Tullille joko Tullin tarjoaman asiakaskäyttöliittymän tai asiakkaan oman järjestelmän kautta.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Meddelandena för införsel skickas som direkt meddelandedeklarering och handläggs vid Tullen i UTU-systemet. UTU-systemet är Finska tullens nya tullklareringssystem som tas i bruk i etapper enligt tidtabellen i unionstullkodexen. Handläggningen av deklarationerna sker huvudsakligen automatiskt i UTU-systemet. Deklarationer som kräver manuell handläggning handläggs vid Elektroniska servicecentralen.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">I denna guide för meddelandetrafik beskrivs grundprinciperna för de deklarationer och anmälningar som skickas mellan kunden och Tullen i form av meddelanden i samband med att varors ankomst anmäls. Guiden omfattar meddelandena som kunden kan skicka till Tullen och meddelandena som Tullen kan skicka till kunden. I guiden ges exempel på de vanligaste situationerna i meddelandetrafiken. I praktiken kan olika kombinationer av exemplen i guiden förekomma. Dessutom ingår en beskrivning av processen för ogiltigförklarande då begäran om ogiltigförklaring gäller en deklaration för tillfällig lagring.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">I guiden ingår ingen beskrivning av de meddelanden vid införsel som gäller säkerhet och skydd och som inges direkt till det system som upprätthålls av kommissionen (s.k. ICS2-meddelanden) eller av de meddelanden som inges för varor som anländer under transiteringsförfarande.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">I guiden beskrivs meddelandena som gäller anmälan av varors ankomst och den kommer att kompletteras senare med meddelandena för tillfällig lagring.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullens system granskar i olika skeden att deklarationsmeddelandet som skickats till Tullen uppfyller de krav som Tullen ställer på meddelandenas struktur och innehåll.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullens system skickar svarsmeddelandena till den avsändare som skickat meddelandet till Tullen. Anmälan av varors ankomst inges när varan har anlänt och kan uppvisas för Tullen. 
</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Efter att ha ingett anmälan av varors ankomst kan avsändaren korrigera uppgifterna i den. Anmälan måste korrigeras t.ex. om varorna vars ankomst anmälts trots allt inte anländer. Avsändaren kan korrigera alla uppgifter i anmälan förutom följande: deklarantens identifieringsuppgifter, ombudets identifieringsuppgifter, typen av ombudskap.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Man svarar alltid med ett meddelande på en begäran om tilläggsutredning som Tullen skickat. Om Tullen begär att få bilagor så ska dessa skickas till Tullen antingen via Tullens kundgränssnitt eller via kundens eget system.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The arrival messages are sent via direct message exchange and they are processed by Customs in the UTU system. The UTU system is the new declaration management system of Finnish Customs, and it will be introduced in stages, within the timetable specified in the Union Customs Code. The processing of the declarations takes place mainly automatically in the UTU system. Declarations that require manual processing are processed by the Electronic Service Centre.</TextLine>
		<TextLine lang="en">This guide for direct message exchange describes the basic principles of the message exchange between the customer and Customs regarding the declarations and notifications submitted when presenting the goods. The description lists the messages that the customer can send to Customs as well as the notifications that the customer can receive from Customs. The description contains examples of the most typical use cases in message exchange. Various combinations of the examples in this guide may occur in practice. The guide also describes the invalidation process, when the invalidation request concerns a temporary storage declaration.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The guide does not include descriptions of the messages that are related to security data declarations and submitted directly to the Commission’s system upon the entry of the goods (so-called ICS2 messages) nor messages submitted for goods arriving under the transit procedure.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The guide describes the messages and notifications relating to the presentation of goods, and it will later be supplemented with the messages and notifications concerning temporary storage.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The Customs system verifies, at different stages, that the declaration message sent to Customs meets the requirements specified by Customs for the message structure and content.</TextLine>
		<TextLine lang="en">Customs' system will send the response notifications to the sender that sent the message to Customs. A presentation notification is submitted, when the goods have arrived and can be presented to Customs. 
</TextLine>
		<TextLine lang="en">The sender can amend the details in the presentation notification they have submitted. The presentation notification must be amended e.g. if the presented goods did not arrive. The sender can amend all details except for the following: the identification details of the declarant, the identification details of the representative, the form of representation.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The request for additional information sent by Customs shall always be replied to with a message. If Customs requests additional documents, they shall be sent to Customs either via the customer interface provided by Customs or via the customer’s own system.</TextLine>
	</Intro>
	<Messages>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI314A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran av ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyytäessään Tullia mitätöimään esitetyistä tavaroista annetun väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen, joka on muodostettu saapumisen yleisilmoituksesta esittämisilmoituksen rekisteröinnin yhteydessä. Mitätöintipyynnöllä viitataan saapumisen yleisilmoituksen saamaan viitenumeroon.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av kunden till Tullen för att begära att Tullen ogiltigförklarar en deklaration för tillfällig lagring som ingetts för varorna vars ankomst anmälts och som har bildats utifrån den summariska införseldeklarationen i samband med registreringen av anmälan av varors ankomst. I begäran om ogiltigförklaring hänvisas det till den summariska införseldeklarationens referensnummer.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request to invalidate the temporary storage declaration submitted for the presented goods and generated from the entry summary declaration in connection with the registration of the presentation notification. The invalidation request shall contain the reference number of the entry summary declaration.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI334A</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonannon korjauspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst</Name>
			<Name lang="en">Amendment request for presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa esittämisilmoituksen tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om att korrigera uppgifter i sin anmälan av varors ankomst.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request to amend the details in the presentation notification they have submitted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI332A</ID>
			<Name lang="fi">Saapumisen esittämisilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittääkseen saapuneet tavarat Tullille.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av kunden till Tullen för att uppvisa varorna som införts för Tullen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends this message to Customs to present the goods that have arrived to Customs.</DescriptionLine>
		</Message>
		<!--Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI335A</ID>
			<Name lang="fi">Yhdistetty väliaikaisen varastoinnin ilmoitus ja esittämisilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Kombinerad deklaration gällande tillfällig lagring och anmälan om ankomst</Name>
			<Name lang="en">Combined temporary storage declaration and presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi"/>
			<DescriptionLine lang="sv"/>
			<DescriptionLine lang="en"/>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI336A</ID>
			<Name lang="fi">Yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin ja esittämisilmoituksen korjauspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering gällande kombinerad deklaration gällande tillfällig lagring och anmälan om ankomst</Name>
			<Name lang="en">Combnined temporary storage declaration and presentation notification amendment request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi"/>
			<DescriptionLine lang="sv"/>
			<DescriptionLine lang="en"/>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI337A</ID>
			<Name lang="fi">Väliaikaisen varastoinnin ilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Deklaration gällande tillfällig lagring</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage declaration</Name>
			<DescriptionLine lang="fi"/>
			<DescriptionLine lang="sv"/>
			<DescriptionLine lang="en"/>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI338A</ID>
			<Name lang="fi">Väliaikaisen varastoinnin korjauspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering gällande tillfällig lagring</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage amendment request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi"/>
			<DescriptionLine lang="sv"/>
			<DescriptionLine lang="en"/>
		</Message-->
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI339A</ID>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoinen yhteydenotto</Name>
			<Name lang="sv">Fritt formulerad kontakt</Name>
			<Name lang="en">Free-form contact</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen pyynnön, mikäli huomaa tarpeen korjata esittämisilmoituksella annettuja tietoja tai olla yhteydessä Tulliin muissa ilmoitukseen liittyvissä asioissa.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar en fritt formulerad begäran till Tullen om denne märker ett behov att korrigera uppgifterna som ingetts i anmälan av varors ankomst eller att kontakta Tullen i något annat ärende som gäller anmälan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a free-form request if there is a need to amend the details provided in the presentation notification or to contact Customs in other matters relating to the presentation notification.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI353A</ID>
			<Name lang="fi">Vastaus lisäselvityspyyntöön</Name>
			<Name lang="sv">Svar på begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Additional information response</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin vastauksena Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar detta till Tullen som svar på Tullens begäran om tilläggsutredning.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends this message to Customs as a response to a request for additional information sent by Customs.</DescriptionLine>
		</Message>
		<!--Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI376A</ID>
			<Name lang="fi">Tietoja aiotusta siirrosta</Name>
			<Name lang="sv">Information om den avsedda föflyttningen</Name>
			<Name lang="en">Information about the intended movement</Name>
			<DescriptionLine lang="fi"/>
			<DescriptionLine lang="sv"/>
			<DescriptionLine lang="en"/>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI377A</ID>
			<Name lang="fi">Saapumistiedonanto, kun tavaroita siirretään väliaikaisessa varastoinnissa</Name>
			<Name lang="sv">Ankomstmeddelande vid befordran av varor i tillfällig lagring</Name>
			<Name lang="en">Arrival notification in case of movement of goods under temporary storage</Name>
			<DescriptionLine lang="fi"/>
			<DescriptionLine lang="sv"/>
			<DescriptionLine lang="en"/>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI378A</ID>
			<Name lang="fi">Saapumistiedonanto, kun tavaroita siirretään väliaikaisessa varastoinnissa korjauspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran av korrigering gällande ankomstmeddelande vid befordran av varor i tillfällig lagring</Name>
			<Name lang="en">Arrival notification in case of movement of goods under temporary storage amendment request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi"/>
			<DescriptionLine lang="sv"/>
			<DescriptionLine lang="en"/>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI379A</ID>
			<Name lang="fi">Tietoja siirron päättymisestä</Name>
			<Name lang="sv">Information om slutförande av förflyttningen</Name>
			<Name lang="en">Information about finalization of the movement</Name>
			<DescriptionLine lang="fi"/>
			<DescriptionLine lang="sv"/>
			<DescriptionLine lang="en"/>
		</Message-->
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI310A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godkänna kundens begäran om ogiltigförklaring.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to accept the customer’s invalidation request.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI348A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyynnön hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag på begäran om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö mitätöidä ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att avslå kundens begäran om ogiltigförklaring av deklarationen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to reject the customer’s request for invalidation of the declaration.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI316A</ID>
			<Name lang="fi">Hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag</Name>
			<Name lang="en">Rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus ei läpäissyt ilmoituksen validointia. Hylkäyssanoman lähettämisen jälkeen ilmoitusprosessin käsittely päättyy, ja asiakkaan on aloitettava se alusta antamalla uusi ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar detta som svar till kunden när dennes deklaration inte klarar valideringen. Efter att meddelandet om avslag skickats avslutas deklarationens handläggningsprocess och kunden måste börja om den från början genom att inge en ny deklaration.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A response sent by Customs to the customer when the declaration sent by the customer has failed validation. After the rejection notification has been sent, the handling of the declaration process ends, and the customer must start it from the beginning by submitting a new declaration.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI351A</ID>
			<Name lang="fi">Saapuminen kielletty -sanoma</Name>
			<Name lang="sv">Införsel förbjuden -meddelande</Name>
			<Name lang="en">Entry prohibited</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle sanoman, jolla ilmoitetaan, että Tullille esitettyä tavaraa ei saa tuoda Unionin alueelle.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande som meddelar att vararna som anmälts för Tullen inte får föras in till unionens område.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer a notification prohibiting entry into the Union territory for the goods presented to Customs.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI326A</ID>
			<Name lang="fi">Rekisteröintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om registrering</Name>
			<Name lang="en">Registration notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus on läpäissyt ilmoituksen validoinnin ja se on rekisteröity.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar detta som svar till kunden när dennes deklaration har validerats och registrerats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A response sent by Customs to the customer when the declaration sent by the customer has been validated and registered.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI329A</ID>
			<Name lang="fi">Saapuminen sallittu -sanoma</Name>
			<Name lang="sv">Införsel tillåten -meddelande</Name>
			<Name lang="en">Entry allowed</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle sanoman jolla annetaan lupa tuoda Tullille esitetty tavara Unionin alueelle.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande som ger tillstånd att föra in vararna vars ankomst anmälts för Tullen till unionens område.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer a notification allowing entry into the Union territory for the goods presented to Customs.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI344A</ID>
			<Name lang="fi">Virhesanoma</Name>
			<Name lang="sv">Felmeddelande</Name>
			<Name lang="en">Error notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon ilmoituksen virheistä, jotka asiakkaan on korjattava. Ilmoituksen käsittelyprosessi ei jatku, ennen kuin Tullin ilmoittamat virheet on korjattu. Jos asiakas ei korjaa virheellistä ilmoitusta Tullin pyynnöstä huolimatta, alkuperäinen ilmoitus tullaan mitätöimään. Virhesanomaa voidaan käyttää myös asiakkaan kuulemiseen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om felen i deklarationen som denne ska korrigera. Handläggningen av deklarationen fortsätter inte förrän kunden korrigerat de fel som Tullen meddelat. Om kunden inte korrigerar den felaktiga deklarationen trots Tullens begäran, kommer den ursprungliga deklarationen att ogiltigförklaras. Felmeddelandet kan också användas för hörande av kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the errors in the declaration that the customer must amend. The processing of the declaration will not continue until the errors have been amended. If the customer, despite the request by Customs, does not amend the incorrect declaration, the original declaration will be invalidated. The error notification can also be used for hearing the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI350A</ID>
			<Name lang="fi">Tullin tarkastusilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan om kontroll</Name>
			<Name lang="en">Customs' control notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaran tarkastamista koskevan ilmoituksen. Tulli ei odota asiakkaan vastaavan tullin lähettämään tarkastusilmoitukseen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar en anmälan om kontroll av varor till kunden. Tullen förväntar inte att kunden svarar på den anmälan om kontroll som Tullen skickat.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends a notification of control of goods to the customer. Customs does not expect the customer to reply to the control notification.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI352A</ID>
			<Name lang="fi">Lisäselvityspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Request for additional information</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle, kun haluaa lisäselvitystä johonkin asiakkaan antamaan ilmoitukseen liittyvään asiaan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas till kunden när Tullen önskar få ytterligare information om något ärende som hänför sig till en deklaration som kunden ingett.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Is sent to the customer when Customs wants additional information on a matter related to the declaration submitted by the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI370A</ID>
			<Name lang="fi">Tullin ilmoitus asiakkaalle</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan till kunden</Name>
			<Name lang="en">Customs' notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle ilmoituksen (esim. hallinnollinen huomautus tai muu ilmoitus), johon Tulli ei odota asiakkaan vastaavan sanomalla.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar till kunden en anmälan (t.ex. administrativ anmärkning eller annan anmälan) som Tullen inte förväntar sig att kunden svarar på med ett meddelande.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends a notification (e.g. an administrative remark or other notification) to the customer and does not expect the customer to reply with a message.</DescriptionLine>
		</Message>
	</Messages>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Tavaroiden esittäminen</Label>
		<Label lang="sv">Anmälan av varors ankomst</Label>
		<Label lang="en">Presentation of goods</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheetön, ei tarkastustoimia</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – felfri anmälan, inga kontrollåtgärder</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – the notification is correct, no control measures</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI329A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, siinä ei ole havaittu sisällöllisiä virheitä eikä Tullille esitettävään tavaraan ole kohdistettu tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är felfri till sin form, inga innehållsliga fel har upptäckts i den och varorna som anmäls för Tullen omfattas inte av några kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The notification is formally correct, no errors were detected in its content, and the goods to be presented to Customs are not subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varornas ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaroiden esittämistä koskevan Saapuminen sallittu -sanoman (FI329). Tavaran saa tuoda Unionin alueelle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar meddelandet Införsel tillåten (FI329) till kunden gällande anmälan av varornas ankomst. Varorna får föras in i unionens område.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer the notification Entry allowed (FI329) concerning the presentation of the goods. The goods can be brought into the territory of the Union.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheetön, ilmoitukseen kohdistuu tarkastustoimia; tavaran saa tuoda Unionin alueelle</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – felfri anmälan, anmälan omfattas av kontrollåtgärder; varorna får föras in i unionens område</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – the notification is correct, the notification is subject to control measures; the goods can be brought into the territory of the Union</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI350A</Customs>
				<Customs>FI329A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä ole havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä. Ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varornas ankomst. Varorna i anmälan omfattas av fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification. The goods included in the notification must undergo physical examination.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI350). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tavarat.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI350) till kunden. I anmälan om kontroll specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen undersöker varorna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI350) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs controls the goods.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaroiden esittämistä koskevan Saapuminen sallittu -sanoman (FI329). Tavaran saa tuoda Unionin alueelle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos tavarantarkastus koskee vain jotain tiettyä erää asiakkaalle ilmoitetaan tavarantarkastuksesta ja lähetetään muiden erien osalta Saapuminen sallittu -sanoma heti rekisteröintisanoman jälkeen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid undersökningen av varorna upptäcks inget som avviker från uppgifterna i anmälan och kontrollresultatet leder inte till några fortsatta åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar meddelandet Införsel tillåten (FI329) till kunden gällande anmälan av varornas ankomst. Varorna får föras in i unionens område.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om varukontrollen endast gäller en viss varupost, underrättar Tullen kunden om kontrollen och skickar ett Införsel tillåten-meddelande för de andra varuposterna genast efter meddelandet om registrering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods control does not reveal any discrepancies, and the result of the control will not require any further measures.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer the notification Entry allowed (FI329) concerning presentation of goods. The goods can be brought into the territory of the Union.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If the goods control only concerns a particular goods item, the customer will be notified of the goods control, and as regards the other items, the notification Entry allowed will be sent immediately after the registration notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheetön, ilmoitukseen kohdistuu tarkastustoimia; tavaraa ei saa tuoda Unionin alueelle</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – felfri anmälan, anmälan omfattas av kontrollåtgärder; varorna får inte föras in i unionens område</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – the notification is correct, the notification is subject to control measures; the goods cannot be brought into the territory of the Union</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI350A</Customs>
				<Customs>FI351A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä ole havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä. Ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varornas ankomst. Varorna i anmälan omfattas av fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification. The goods included in the notification must undergo physical examination.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI350). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tavarat.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI350) till kunden. I anmälan om kontroll specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen undersöker varorna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI350) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs controls the goods.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaroiden esittämistä koskevan Saapuminen kielletty -sanoman (FI351). Tavaraa ei saa tuoda Unionin alueelle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos tavarantarkastus koskee vain jotain tiettyä erää asiakkaalle ilmoitetaan tavarantarkastuksesta ja lähetetään muiden erien osalta Saapuminen sallittu -sanoma heti rekisteröintisanoman jälkeen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar meddelandet Införsel förbjuden (FI351) till kunden gällande anmälan av varornas ankomst. Varorna får inte föras in i unionens område.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om varukontrollen endast gäller en viss varupost, underrättar Tullen kunden om kontrollen och skickar ett Införsel tillåten-meddelande för de andra varuposterna genast efter meddelandet om registrering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer the notification Entry prohibited (FI351) concerning presentation of goods. The goods cannot be brought into the territory of the Union.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If the goods control only concerns a particular goods item, the customer will be notified of the goods control, and as regards the other items, the notification Entry allowed will be sent immediately after the registration notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheetön, korjaus asiakkaan aloitteesta</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – korrigering på kundens initiativ, fel i korrigeringen</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – amendment initiated by the customer, amendment is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI329A</Customs>
				<EO>FI334A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI329A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varornas ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaroiden esittämistä koskevan Saapuminen sallittu -sanoman (FI329). Tavaran saa tuoda Unionin alueelle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar meddelandet Införsel tillåten (FI329) till kunden gällande anmälan av varornas ankomst. Varorna får föras in i unionens område.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer the notification Entry allowed (FI329) concerning presentation of goods. The goods can be brought into the territory of the Union.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämisilmoituksen korjauspyynnön (FI334).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos ilmoituksen korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden ja sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst (FI334) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om det ännu är möjligt att korrigera anmälan kontrollerar Tullens system de identifieringsuppgifter som angetts för kunden i begäran om korrigering samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request for presentation notification (FI334).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If it is still possible to amend the presentation notification, Customs' system will check the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Korjaus on mahdollinen ja korjauspyyntö on virheetön. Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI326), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja että, alkuperäinen esittämisilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Det är ännu möjligt att korrigera anmälan och begäran om korrigering är felfri. Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI326) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har godtagits och att den ursprungliga anmälan av varors ankomst har ersatts med den korrigerade anmälan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The amendment is possible and the amendment request is correct. Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI326) to confirm that the amendment request has been accepted and that the original presentation notification has been replaced with the amended presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaroiden esittämistä koskevan Saapuminen sallittu -sanoman (FI329). Tavaran saa tuoda Unionin alueelle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar meddelandet Införsel tillåten (FI329) till kunden gällande anmälan av varornas ankomst. Varorna får föras in i unionens område.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer the notification Entry allowed (FI329) concerning presentation of goods. The goods can be brought into the territory of the Union.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – fel i anmälan</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – the notification is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI316A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan uppfyller inte kraven på formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content of the presentation notification.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The presentation notification does not meet the requirements for specified form.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle saapumisen esittämisilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI316). Hylkäyssanomalla Tulli hylkää koko esittämisilmoituksen. Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan tulee käynnistää esittämisilmoituksen lähettäminen uudestaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI316) gällande anmälan av varors ankomst. Med meddelandet om avslag avvisar Tullen anmälan i sin helhet. Ärendet är inte längre anhängigt vid Tullen. Kunden ska inleda processen på nytt genom att skicka en ny anmälan av varors ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI316) concerning the presentation notification. With the rejection notification, Customs rejects the entire presentation notification. The matter is not pending at Customs. The customer must restart the process by submitting a new presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheetön, saapuminen kielletty</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – felfri anmälan, införsel förbjuden</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – the notification is correct, entry prohibited</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI351A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, siinä ei ole havaittu sisällöllisiä virheitä eikä ilmoitukselle ei ole kohdistettu tarkastustoimenpiteitä</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri, inga innehållsliga fel har upptäckts i den och den omfattas inte av några kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The presentation notification is formally correct, no errors were detected in its content, and the notification is not subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varornas ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaroiden esittämistä koskevan Saapuminen kielletty –sanoman (FI351). Tavaraa ei saa tuoda Unioniin.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar meddelandet Införsel förbjuden (FI351) till kunden gällande anmälan av varornas ankomst. Varorna får inte föras in i unionen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer the notification Entry prohibited (FI351) concerning presentation of goods. The goods cannot be brought into the Union.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – korjaus asiakkaan aloitteesta, korjaus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – korrigering på kundens initiativ, fel i korrigeringen</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – amendment initiated by the customer, amendment is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI329A</Customs>
				<EO>FI334A</EO>
				<Customs>FI316A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä ole havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä. Asiakas havaitsee itse antamansa esittämisilmoituksen olevan virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varornas ankomst. Kunden upptäcker själv att den ingivna anmälan av varornas ankomst är felaktig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification. The customer notices that the submitted presentation notification is incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaroiden esittämistä koskevan Saapuminen sallittu -sanoman (FI329). Tavaran saa tuoda Unionin alueelle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar meddelandet Införsel tillåten (FI329) till kunden gällande anmälan av varornas ankomst. Varorna får föras in i unionens område.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer the notification Entry allowed (FI329) concerning presentation of goods. The goods can be brought into the territory of the Union.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämisilmoituksen korjauspyynnön (FI334).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos ilmoituksen korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjauspyyntösanomassa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst (FI334) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om det ännu är möjligt att korrigera anmälan kontrollerar Tullens system de identifieringsuppgifter som angetts för kunden i begäran om korrigering samt datainnehållets formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Det finns ett formellt fel i meddelandet om begäran om korrigering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request for presentation notification (FI334).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If it is still possible to amend the presentation notification, Customs' system will check the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">There is a formal error in the amendment request message.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyyntösanoman hylkäyssanoman (FI316), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että korjauspyynnön rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI316) av meddelandet om begäran om korrigering för att informera kunden om att det finns ett formellt fel i strukturen på begäran om korrigering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI316) concerning the amendment request, stating that there is a formal error in the structure of the amendment request.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – tulli pyytää lisäselvitystä</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – Tullen begär tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – Customs requests additional information</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI329A</Customs>
				<Customs>FI352A</Customs>
				<EO>FI353A</EO>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä ole havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita sisällöllisisä virheitä, mutta asian jatkokäsittely edellyttää kuitenkin asiakkaalta lisäselvitystä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varornas ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i anmälan är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga innehållsliga fel i anmälan, men för att handläggningen av ärendet ska kunna fortsätta förutsätts en tilläggsutredning av kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the presentation notification.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the presentation notification, but further processing of the matter requires additional information from the customer.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaroiden esittämistä koskevan Saapuminen sallittu -sanoman (FI329). Tavaran saa tuoda Unionin alueelle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar meddelandet Införsel tillåten (FI329) till kunden gällande anmälan av varornas ankomst. Varorna får föras in i unionens område.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer the notification Entry allowed (FI329) concerning presentation of goods. The goods can be brought into the territory of the Union.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI352), jossa on yksilöity tarvittava lisäselvitys ja määräaika lisäselvityksen toimittamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden en begäran om tilläggsutredning (FI352) där det specificeras vilken tilläggsutredning som behövs och inom vilken tid den ska inges.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a request for additional information (FI352) indicating the required additional information and the time limit prescribed for providing this information.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI353) annettuun määräaikaan mennessä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa asiakkaan antaman lisäselvityksen ja toteaa sen riittävyyden. Lisäselvitys mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen ett svar på begäran om tilläggsutredning (FI353) inom den angivna tidsfristen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar tilläggsutredningen som kunden skickat och konstaterar att den är tillräcklig. Tilläggsutredningen gör det möjligt att fortsätta handlägga anmälan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an additional information response (FI353) within the prescribed time.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the additional information provided by the customer and finds it sufficient. The additional information enables further processing of the presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – vapaamuotoisen yhteydenoton lähettäminen ja vastauksen vastaanottaminen; virheetön sanoma</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – att skicka en fritt formulerad kontakt och ta emot svaret; felfritt meddelande</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – sending a free form contact and receiving a response; error free message</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI339A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI370A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI339), jolla asiakas pyytää Tullia huomioimaan vapaamuotoisella yhteydenotolla esitetyn pyynnön (esim. ilmoitukseen liittyvän lisäselvityspyynnön määräajan pidentäminen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt (FI339) med vilken kunden ber Tullen beakta den begäran som framförts i den fritt formulerade kontakten (t.ex. förlängning av tidsfristen för en begäran om tilläggsutredning som rör anmälan).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i den fritt formulerade kontakten samt datainnehållets formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI339) to request Customs to observe the request made in the contact (e.g. extending a time limit related to the presentation notification).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form of the data content in the message.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää ratkaisunsa (esim. määräajan pidentämisen hyväksyminen/hylkäys) tiedoksi asiakkaalle Tullin ilmoitus asiakkaalle-sanomalla (FI370). Tullin ilmoitukseen ei enää odoteta asiakkaalta vastausta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar sitt avgörande (t.ex. godtagande/avslag av förlängning av tidsfrist) för kännedom till kunden med meddelandet Tullens anmälan till kunden (FI370). Kunden förväntas inte svara på Tullens anmälan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision (e.g. accepting/rejecting the extension of a time limit) with Customs’ notification (FI370). Customs does not expect the customer to reply to this notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – vapaamuotoisen yhteydenoton lähettäminen ja vastauksen vastaanottaminen; virheellinen sanoma</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – att skicka en fritt formulerad kontakt och ta emot svaret; meddelande med fel</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – sending a free form contact and receiving a response; erroneous message</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI339A</EO>
				<Customs>FI316A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI339), jolla asiakas pyytää Tullia huomioimaan vapaamuotoisella yhteydenotolla esitetyn pyynnön (esim. ilmoitukseen liittyvän lisäselvityspyynnön määräajan pidentäminen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt (FI339) med vilken kunden ber Tullen beakta den begäran som framförts i den fritt formulerade kontakten (t.ex. förlängning av tidsfristen för en begäran om tilläggsutredning som rör anmälan).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i den fritt formulerade kontakten samt datainnehållets formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI339) to request Customs to observe the request made in the contact (e.g. extending a time limit related to the presentation notification).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form of the data content in the message.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaamuotoista yhteydenottoa koskevan hylkäyssanoman (FI316), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että vapaamuotoista yhteydenottoa koskevan sanoman rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI316) av den fritt formulerade kontakten för att informera kunden om att det finns ett formellt fel i strukturen på meddelandet för den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI316) concerning the free-form contact to notify the customer that there is a formal error in the structure of the message concerning the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavarasta annetun väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen mitätöinti asiakkaan aloitteesta</Name>
			<Name lang="sv">Ogiltigförklaring på kundens initiativ av en deklaration för tillfällig lagring som ingetts för varorna</Name>
			<Name lang="en"></Name>
			<Sequence>
				<EO>FI314A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI310A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille mitätöintipyynnön (FI314), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään esitetyn tavaran väliaikaista varastointia koskevan ilmoituksen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa mitätöintipyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ogiltigförklaring (FI314) med vilken kunden begär att Tullen ogiltigförklarar en deklaration för tillfällig lagring som ingetts för varor vars ankomst har anmälts.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om ogiltigförklaring samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an invalidation request (FI314) to request Customs to invalidate the temporary storage declaration for the presented goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the invalidation request as well as the specified form and correctness of the data content of the message.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan mitätöintipyynnön rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av begäran om ogiltigförklaring.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the invalidation request.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintipäätöksen (FI310), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintiä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om ogiltigförklaring (FI310), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ogiltigförklaring. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift gällande ogiltigförklaringen som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation notification (FI301) notifying the customer of its decision to accept the customer’s invalidation request. Customs’ system generates a separate decision printout concerning invalidation for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
</MessageExchange>
