<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2019 rel. 3 sp1 (x64) (http://www.altova.com) by Tulli (Tulli) -->
<MessageExchange xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../MessageExchange.xsd">
	<Intro>
		<TextLine lang="fi">Saapumisen ja väliaikaisen varastoinnin sanomat lähetetään suorana sanoma-asiointina ja ne käsitellään Tullissa UTU-järjestelmässä. UTU-järjestelmä on Suomen tullin uusi tulliselvitysjärjestelmä, joka otetaan käyttöön vaiheittain Unionin tullikoodeksin mukaisessa aikataulussa. Ilmoitusten käsittely tapahtuu pääasiassa automaattisesti UTU-järjestelmässä. Manuaalista käsittelyä vaativat ilmoitukset käsitellään Sähköisessä palvelukeskuksessa.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tässä sanomaliikenneoppaassa kuvataan tavaroita esitettäessä annettavien ilmoitusten ja väliaikaisen varastoinnin ilmoitusten ja tiedonantojen sanomaliikenteen perusperiaatteet ilmoituksen lähettäjän ja Tullin välillä. Kuvauksessa on listattu sanomat, jotka asiakas voi lähettää Tullille, sekä sanomat, jotka asiakas voi saada Tullilta. Kuvaukseen on koottu esimerkkejä tyypillisimmistä sanomaliikenteen käyttötapauksista. Käytännön tilanteissa voi esiintyä erilaisia yhdistelmiä tämän oppaan esimerkeistä.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Oppaassa ei ole kuvattuna saavuttaessa annettavia turvatietoilmoittamiseen liittyviä sanomia, jotka annetaan suoraan komission ylläpitämään järjestelmään (ns. ICS2-sanomat) eikä passitusmenettelyssä saapuvista tavaroista annettavia sanomia.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tämän sanomaliikenneoppaan lukemisen ja ymmärtämisen helpottamiseksi opas on jaettu pienempiin osakokonaisuuksiin, jonka alla käsitellään kuhunkin osakokonaisuuteen liittyvät tapaukset. Opas on jaettu seuraaviin osakokonaisuuksiin:</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Meddelandena för införsel och tillfällig lagring skickas som direkt meddelandedeklarering och handläggs vid Tullen i UTU-systemet. UTU-systemet är Finska tullens nya tullklareringssystem som tas i bruk i etapper enligt tidtabellen i unionstullkodexen. Handläggningen av deklarationerna sker huvudsakligen automatiskt i UTU-systemet. Deklarationer som kräver manuell handläggning handläggs vid Elektroniska servicecentralen.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">I denna guide för meddelandetrafik beskrivs grundprinciperna för de deklarationer och anmälningar som skickas mellan kunden och Tullen i form av meddelanden i samband med att varors ankomst anmäls och i samband med tillfällig lagring. Guiden omfattar meddelanden som kunden kan skicka till Tullen och meddelanden som Tullen kan skicka till kunden. I guiden ges exempel på de vanligaste situationerna i meddelandetrafiken. I praktiken kan olika kombinationer av exemplen i guiden förekomma.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">I guiden beskrivs inte de meddelanden vid införsel som gäller säkerhet och skydd och som inges direkt till ett system som administreras av kommissionen (s.k. ICS2-meddelanden) eller av de meddelanden som inges för varor som anländer under transiteringsförfarande.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">För att göra det lättare att läsa och förstå denna guide för meddelandetrafik är guiden indelad i mindre delhelheter där fallen tillhörande just den delhelheten behandlas. Guiden är indelad i följande delhelheter:</TextLine>
		<TextLine lang="en">The arrival and temporary storage messages are sent via direct message exchange and they are processed by Customs in the UTU system. The UTU system is the new declaration management system of Finnish Customs, and it will be introduced in stages, within the timetable specified in the Union Customs Code. The processing of the declarations takes place mainly automatically in the UTU system. Declarations that require manual processing are processed by the Electronic Service Centre.</TextLine>
		<TextLine lang="en">This guide for message exchange describes the basic principles of the message exchange between the customer and Customs regarding the declarations and notifications concerning the presentation of goods and temporary storage. The description lists the messages that the customer can send to Customs as well as the notifications that the customer can receive from Customs. The description contains examples of the most typical use cases in message exchange. Various combinations of the examples in this guide may occur in practice.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The guide does not include descriptions of the messages that are related to security data declarations and submitted directly to the Commission’s system upon the entry of the goods (so-called ICS2 messages) nor messages submitted for goods arriving under the transit procedure.</TextLine>
		<TextLine lang="en">In order to facilitate the reading and understanding of this guide for message exchange, the guide is divided into smaller sections with specific cases related to each section. The guide is divided into the following sections:</TextLine>
		<List>
			<ListItem lang="fi">Tavaroiden esittäminen</ListItem>
			<ListItem lang="fi">Ennakkoon annettu väliaikaisen varastoinnin ilmoitus</ListItem>
			<ListItem lang="fi">Yhdistetty väliaikaisen varastoinnin ja esittämisen ilmoitus</ListItem>
			<ListItem lang="fi">Tavaroiden siirtäminen väliaikaisesti varastoituna</ListItem>
			<ListItem lang="fi">Ilmoituksen korjaaminen</ListItem>
			<ListItem lang="fi">Ilmoituksen mitätöinti</ListItem>
			<ListItem lang="sv">Anmälan av varors ankomst</ListItem>
			<ListItem lang="sv">Deklaration för tillfällig lagring, inlämnad på förhand</ListItem>
			<ListItem lang="sv">Kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst</ListItem>
			<ListItem lang="sv">Befordran av varor under tillfällig lagring</ListItem>
			<ListItem lang="sv">Korrigering av deklaration</ListItem>
			<ListItem lang="sv">Ogiltigförklaring av deklaration</ListItem>
			<ListItem lang="en">Presentation of goods</ListItem>
			<ListItem lang="en">Pre-lodged temporary storage declaration</ListItem>
			<ListItem lang="en">Combined temporary storage declaration and presentation notification</ListItem>
			<ListItem lang="en">Movement of goods under temporary storage</ListItem>
			<ListItem lang="en">Amending a declaration</ListItem>
			<ListItem lang="en">Invalidation of a declaration</ListItem>
		</List>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa eri vaiheissa, että Tullille lähetetty ilmoitussanoma täyttää Tullin sanomarakenteelle ja -sisällölle määrittämät vaatimukset.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä lähettää vastaussanomat samalle lähettäjälle, joka on lähettänyt sanoman Tullille.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Esittämisilmoitus annetaan, kun tavara on saapunut ja on esitettävissä Tullille.  UTUun annettavalla saapumisen esittämisilmoituksella esitetään tavarat, joista on annettu ilmoitus Komission uuteen tietovarantojärjestelmään (Common Repository) tai väliaikaisen varastoinnin ilmoitus UTUun.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Lähettäjä voi korjata antamansa esittämisilmoituksen tietoja. Esittämisilmoitusta pitää korjata, jos esim. esitetyt tavarat eivät saapuneetkaan. Lähettäjä voi korjata kaikkia ilmoituksen tietoja lukuun ottamatta: ilmoittajan tunnistetiedot, edustajan tunnistetiedot, edustusmuoto.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen voi antaa ennakolta 30 päivää ennen tavaroiden esittämistä. Jos väliaikaisen varastoinnin ilmoitusta ei ole annettu ennakolta, voi väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen antaa tavaroiden saapuessa, jolloin ilmoituksella ilmoitetaan samanaikaisesti myös tavaroiden esittämisestä ns. yhdistetty ilmoitus.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Ilmoituksen antaja voi korjata väliaikaisen varastoinnin ilmoituksella ilmoitettuja tietoja. Lähtökohtaisesti ilmoituksella voidaan korjata kaikkia tietoja seuraavia poikkeuksia lukuun ottamatta: ilmoittajan tunnistetiedot, edustajan tunnistetiedot, edustusmuoto.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Jos väliaikaisen varaston pitäjä havaitsee purkaessaan tavaroita poikkeamia ilmoitettuun verrattuna, antaa varastonpitäjä poikkeamista purkaustulosilmoituksen (FI364). Jos havaitaan kokonaan ilmoittamatonta tavaraa, on niistä annettava uusi väliaikaisen varastoinnin ilmoitus.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin asiakkaalle lähettämään lisäselvityspyyntöön vastataan aina sanomalla esim. silloin, jos tulli pyytää asiakirjoja. Asiakirjat voi liittää lisäselvityspyynnön vastaussanomaan.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullens system granskar i olika skeden att deklarationsmeddelandet som skickats till Tullen uppfyller de krav som Tullen ställer på meddelandenas struktur och innehåll.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullens system skickar svarsmeddelandena till den avsändare som skickat meddelandet till Tullen.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Anmälan av varors ankomst inges när varan har anlänt och kan visas upp för Tullen. Med en anmälan av varors ankomst som lämnas in i UTU-systemet anmäls varor för vilka en deklaration ingetts till kommissionens nya datalagersystem (Common Repository) eller för vilka en deklaration för tillfällig lagring ingetts till UTU.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Efter att ha ingett anmälan av varors ankomst kan avsändaren korrigera uppgifterna i den. Anmälan måste korrigeras t.ex. om varorna vars ankomst anmälts trots allt inte anländer. Avsändaren kan korrigera alla uppgifter i anmälan förutom följande: deklarantens identifieringsuppgifter, ombudets identifieringsuppgifter, typen av ombudskap.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Deklarationen för tillfällig lagring kan inges på förhand högst 30 dagar innan varornas ankomst anmäls. Om ingen deklaration för tillfällig lagring ingetts på förhand kan deklarationen inges när varorna anländer, och då anmäls varornas ankomst samtidigt i deklarationen, en s.k. kombinerad deklaration.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Den som ingett en deklaration för tillfällig lagring kan korrigera de uppgifter som angetts i deklarationen. I regel kan alla uppgifter i deklarationen korrigeras förutom följande: deklarantens identifieringsuppgifter, ombudets identifieringsuppgifter och typen av ombudskap.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Om innehavaren av tillfälligt lager i samband med lossning av varorna upptäcker avvikelser jämfört med det som deklarerats, lämnar hen in en anmälan om lossningsresultat (FI364). Om lagerhavaren upptäcker varor som inte alls deklarerats ska en ny deklaration för tillfällig lagring inges för dessa varor.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">När Tullen skickar en begäran om tilläggsutredning ska kunden alltid svara med ett meddelande, till exempel då Tullen begär dokument. Dokumenten kan bifogas till meddelandet som skickas som svar på begäran om tilläggsutredning.</TextLine>
		<TextLine lang="en">Customs’ system verifies, at different stages, that the declaration message sent to Customs meets the requirements specified by Customs for the message structure and content.</TextLine>
		<TextLine lang="en">Customs' system sends the response notifications to the sender that sent the message to Customs.</TextLine>
		<TextLine lang="en">A presentation notification is submitted, when the goods have arrived and can be presented to Customs. The presentation notification submitted to UTU is used for presenting goods for which a declaration has been submitted to the Commission’s new Common Repository or for which a temporary storage declaration has been lodged to UTU.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The sender can amend the details in the presentation notification they have submitted. The presentation notification must be amended e.g. if the presented goods did not arrive. The sender can amend all details except for the following: the identification details of the declarant, the identification details of the representative, the form of representation.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The temporary storage declaration may be lodged 30 days prior to presentation of the goods. If the temporary storage declaration has not been pre-lodged, it can be lodged upon the arrival of the goods, in which case the declaration is also used as a presentation notification (so-called combined declaration).</TextLine>
		<TextLine lang="en">The submitter of the declaration can amend the details provided in the temporary storage declaration. As a rule, all details in the declaration can be amended, except for the following: the identification details of the declarant, the identification details of the representative, the form of representation.</TextLine>
		<TextLine lang="en">If the operator of a temporary storage facility notices any discrepancies between the declared details and the goods being unloaded, the operator will submit an unloading report (FI364) on the discrepancies. If completely undeclared goods are detected, a new temporary storage declaration must be lodged for them.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The customer shall always respond to Customs’ request for additional information with a message, e.g. when the request concerns documents. The documents can be enclosed with the additional information response.</TextLine>
	</Intro>
	<Messages>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI314A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran av ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää tullille pyynnön (FI314) mitätöidä tavaroiden väliaikaista varastointia koskevan ilmoituksen (FI337, FI338, FI335, FI336, FI377, FI378) tai osan siitä.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ogiltigförklaring (FI314) av en deklaration som gäller tillfällig lagring (FI337, FI338, FI335, FI336, FI377, FI378) eller en del av en sådan deklaration.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request (FI314) to invalidate a temporary storage declaration for the goods (FI337, FI338, FI335, FI336, FI377, FI378) or a part of the declaration.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI332A</ID>
			<Name lang="fi">Saapumisen esittämisilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittääkseen kuljetusvälineestä purettavat tavarat Tullille.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av kunden till Tullen för att till Tullen anmäla ankomsten av de varor som lossas från transportmedlet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends a presentation notification to Customs to present the goods to be unloaded from a means of transport to Customs.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI334A</ID>
			<Name lang="fi">Saapumisen esittämisilmoituksen korjauspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst</Name>
			<Name lang="en">Amendment request for presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa esittämisilmoituksen tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om att få korrigera uppgifter i sin anmälan av varors ankomst.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request to amend the details in the presentation notification they have submitted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI335A</ID>
			<Name lang="fi">Yhdistetty väliaikaisen varastoinnin ja esittämisen ilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage declaration and presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin ilmoituksen (FI335), kun haluaa ilmoittaa tavaroiden väliaikaista varastointia ja niiden esittämistä koskevat tiedot yhdellä ilmoituksella tavaroiden saavuttua.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen denna deklaration (FI335) när hen vill lämna in uppgifterna för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst med en och samma deklaration, när varorna anlänt.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends this declaration (FI335) to Customs, when they want to provide the details concerning the temporary storage of the goods and the presentation of the goods in one declaration when the goods have arrived.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI336A</ID>
			<Name lang="fi">Yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin ja esittämisilmoituksen korjauspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering av kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst</Name>
			<Name lang="en">Amendment request for temporary storage declaration and presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön (FI336) korjata antamansa ilmoituksen (FI335) tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran (FI336) om att få korrigera uppgifter i sin deklaration (FI335).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request (FI336) to amend the details in the declaration (FI335) they have submitted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI337A</ID>
			<Name lang="fi">Väliaikaisen varastoinnin ilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Deklaration gällande tillfällig lagring</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage declaration</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ilmoituksen Suomeen purettavista ja Suomessa väliaikaisesti varastoitavista tavaroista. Ilmoitus on annettava tavaroista, jotka saapuvat toisesta Unionimaasta muun liikenteen aluksella tai säännöllisessä reittiliikenteessä liikennöivällä meri-/ilma-aluksella, jolla on lupa käyttää sähköistä kuljetusasiakirjaa passitusilmoituksena tai Unionin ulkopuolisesta maasta ns. kolmas maa, josta saavuttaessa ei vaadita annettavaksi turvatietoja (esimerkiksi Norja, Sveitsi ja Pohjois-Irlanti). Saapumistullitoimipaikkana ilmoitetaan paikka, missä tavarat puretaan kuljetusvälineestä.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en deklaration för varor som ska lossas och lagras tillfälligt i Finland. Deklarationen ska inges för varor som kommer  från ett annat unionsland med ett fartyg i icke-reguljär trafik eller med ett sådant sjö-/luftfartyg i reguljär linjetrafik som har tillstånd att använda ett elektroniskt transportdokument som transiteringsdeklaration. Deklarationen ska också inges för varor som kommer från ett sådant land utanför unionen (s.k. tredjeland) från vilket varor kan anlända utan krav på säkerhetsuppgifter (t.ex. Norge, Schweiz och Nordirland). Som införseltullkontor anges den plats där man ämnar lossa varorna från transportmedlet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a declaration for the goods to be unloaded in Finland and to be kept in temporary storage. The declaration must be submitted for goods that arrive from another Union country on a non-regular service vessel or a regular service sea vessel/aircraft authorised to use an electronic transport document as a transit declaration or from a non-Union country, so-called third country, upon arrival from which safety and security data does not need to be provided (e.g. Norway, Switzerland and Northern Ireland). The place where the goods are unloaded from the means of transport is declared as the customs office of entry.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI338A</ID>
			<Name lang="fi">Väliaikaisen varastoinnin korjauspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering av deklaration för tillfällig lagring</Name>
			<Name lang="en">Amendment request for temporary storage declaration</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyynnön (FI338) korjata antamansa ilmoituksen (FI337) tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran (FI338) om att få korrigera uppgifter i sin deklaration (FI337).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request (FI338) to amend the details in the declaration (FI337) they have submitted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI339A</ID>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoinen yhteydenotto</Name>
			<Name lang="sv">Fritt formulerad kontakt</Name>
			<Name lang="en">Free-form contact</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yhteydenottopyynnön (FI339) esim.  pidentää jotain määräaikaa tai muun syyn vuoksi.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt (FI339) t.ex. för att begära att få en tidsfrist förlängd eller av någon annan orsak.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact request (FI339) e.g. for extension of a time limit or for some other reason.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI353A</ID>
			<Name lang="fi">Vastaus lisäselvityspyyntöön</Name>
			<Name lang="sv">Svar på begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Additional information response</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin vastauksena sanoman (FI353) Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön (FI352).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen ett meddelande (FI353) som svar på Tullens begäran om tilläggsutredning (FI352).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends this message (FI353) to Customs as a response to a request for additional information (FI352) sent by Customs.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI364A</ID>
			<Name lang="fi">Väliaikaisen varastoinnin purkaustulosilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om lossningsresultat vid tillfällig lagring</Name>
			<Name lang="en">Unloading report for temporary storage</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Väliaikaisen varastonpitäjän Tullille antama ilmoitus. Purkaustulosilmoituksella väliaikaisen varaston pitäjä ilmoittaa poikkeamista, joita hän havaitsee verratessaan väliaikaisen varastoinnin ilmoituksella annettuja tietoja purettaessa todettuihin tietoihin.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">En anmälan från innehavaren av tillfälligt lager till Tullen. Med denna anmälan anmäler innehavaren av tillfälligt lager avvikelser som hen upptäcker när hen jämför de uppgifter som lämnats i deklarationen för tillfällig lagring med de uppgifter som konstaterats i samband med lossning av varorna.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A report submitted to Customs by the operator of a temporary storage facility. In the unloading report, the operator of a temporary storage facility reports any discrepancies they notice when comparing the details provided in the temporary storage declaration to those established during unloading.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI376A</ID>
			<Name lang="fi">Ilmoitus aiotusta siirrosta</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om planerad befordran</Name>
			<Name lang="en">Information about the intended movement</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas (tavarat lähettävän varaston luvanhaltija) lähettää Tullille ilmoituksen (FI376) aikomuksestaan siirtää tavaroita väliaikaisesti varastoituna.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden (innehavaren av det avsändande lagret) skickar Tullen denna anmälan (FI376) om sina planer på att befordra varor under tillfällig lagring.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer (authorisation holder for the storage facility dispatching the goods) sends Customs information (FI376) about their intention to move goods under temporary storage.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI377A</ID>
			<Name lang="fi">Siirron jälkeinen väliaikaisen varastoinnin ilmoitus (G5)</Name>
			<Name lang="sv">Deklaration för tillfällig lagring efter befordran (G5)</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage declaration after movement (G5)</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas (tavarat vastaanottaneen varaston luvanhaltija) lähettää Tullille väliaikaisesti varastoituna siirrettyjen tavaroiden vastaanottamista ja väliaikaista varastointia koskevan ilmoituksen (FI377).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden (innehavaren av det mottagande lagret) skickar Tullen denna deklaration (FI377) för mottagande och tillfällig lagring av varor som befordrats under tillfällig lagring.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer (authorisation holder for the storage facility that received the goods) sends Customs a declaration (FI377) related to the receipt and temporary storage of goods moved under temporary storage.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI378A</ID>
			<Name lang="fi">Siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen korjauspyyntö (G5)</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering av deklaration för tillfällig lagring efter befordran (G5)</Name>
			<Name lang="en">Amendment request for temporary storage declaration after movement (G5)</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön (FI378) korjata antamansa ilmoituksen (FI377) tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran (FI378) om att få korrigera uppgifter i sin deklaration (FI377).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request (FI378) to amend the details in the declaration (FI377) they have submitted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI379A</ID>
			<Name lang="fi">Ilmoitus siirron päättymisestä</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om avslutad befordran</Name>
			<Name lang="en">Information about finalization of the movement</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas (tavarat lähettäneen varaston luvanhaltija) lähettää Tullille ilmoituksen (FI379) tavaroiden väliaikaista varastointia koskevan siirron päättymisestä.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden (innehavaren av det avsändande lagret) skickar Tullen denna anmälan (FI379) när befordran av varor under tillfällig lagring avslutats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer (authorisation holder for the storage facility that dispatched the goods) sends Customs information (FI379) about the finalization of the movement concerning temporary storage of goods.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI310A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään (FI310) hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö (asiakasaloitteinen mitätöintipyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään (FI310) mitätöidä ilmoitus (tullialoitteinen mitätöinti).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande (FI310) om sitt beslut att godta kundens begäran om ogiltigförklaring (begäran om ogiltigförklaring på kundens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande (FI310) om sitt beslut att ogiltigförklara deklarationen (ogiltigförklaring på Tullens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision (FI310) to accept the customer’s invalidation request (customer-initiated invalidation request).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision (FI310) to invalidate the declaration (Customs-initiated invalidation).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI316A</ID>
			<Name lang="fi">Hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag</Name>
			<Name lang="en">Rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää sanoman (FI316) vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus ei läpäissyt ilmoituksen validointia. Hylkäyssanoman lähettämisen jälkeen ilmoitusprosessin käsittely päättyy, ja asiakkaan on aloitettava se alusta antamalla uusi ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av Tullen som svar till kunden när kundens deklaration eller anmälan inte klarar valideringen. Efter att meddelandet om avslag skickats avslutas deklarationsprocessen och kunden måste börja om den från början genom att inge en ny deklaration eller anmälan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends this notification (FI316) as a response to the customer when the declaration sent by the customer has failed validation. After the rejection notification has been sent, the processing of the declaration ends, and the customer must start afresh by submitting a new declaration.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI319A</ID>
			<Name lang="fi">Väliaikaiseen varastoon saapuvat tavarat</Name>
			<Name lang="sv">Varor som anländer till tillfälligt lager</Name>
			<Name lang="en">TSD information</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää väliaikaisen varaston pitäjälle tiedon (FI319) varastoon esitetyistä/saapuvista tavaroista, jos väliaikaisen varaston pitäjä on eri kuin ilmoittaja tai edustaja ja kyseessä on sanomailmoittaja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar innehavaren av tillfälligt lager information (FI319) om de varor vars ankomst anmälts till Tullen och som anländer till lagret, om innehavaren av lagret är en annan aktör än deklaranten eller ombudet och det är fråga om en meddelandedeklarant.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the operator of the temporary storage facility information (FI319) about the goods for which a presentation notification has been submitted and that are arriving at the storage facility, if the operator of the temporary storage facility is not the same as the declarant or representative and the case involves a message declarant.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI326A</ID>
			<Name lang="fi">Rekisteröintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om registrering</Name>
			<Name lang="en">Registration notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää sanoman vastaukseksi asiakkaalle (FI326), kun asiakkaan lähettämä ilmoitus on läpäissyt ilmoituksen validoinnin ja se on rekisteröity.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av Tullen som svar till kunden när en deklaration eller anmälan från kunden har validerats och registrerats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends this notification (FI326) as a response to the customer when the declaration sent by the customer has been validated and registered.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI329A</ID>
			<Name lang="fi">Tavaroiden tuonti sallittu</Name>
			<Name lang="sv">Import av varor tillåten</Name>
			<Name lang="en">Import of goods is allowed</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle sanoman (FI329), kun Tulli on tarkastanut tavaran ja tarkastuksen jälkeen todettu, että Tullille esitetyt tavarat on lupa tuoda Unionin alueelle.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande (FI329) när Tullen granskat varorna och efter granskningen kommit fram till att de varor vars ankomst anmälts till Tullen får föras in till unionens område.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer this notification (FI329) when Customs has examined the goods and has then found that the goods presented to Customs can be allowed entry into the territory of the Union.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI344A</ID>
			<Name lang="fi">Virhesanoma</Name>
			<Name lang="sv">Felmeddelande</Name>
			<Name lang="en">Error notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon niistä ilmoituksen virheistä sanomalla (FI344), jotka asiakkaan on korjattava. Ilmoituksen käsittelyprosessi ei jatku, ennen kuin ilmoitustiedoissa havaitut virheet on korjattu.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande (FI344) om de fel i deklarationen som kunden ska korrigera. Handläggningen av deklarationen fortsätter inte förrän kunden korrigerat de fel som upptäckts i deklarationsuppgifterna.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">With this notification (FI344), Customs notifies the customer of the errors in the declaration that the customer must amend. The processing of the declaration will not continue until the errors detected in the declaration details have been amended.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI348A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyynnön hylkäämispäätös</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag på begäran om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään (FI348) hylätä asiakkaan pyyntö mitätöidä ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut (FI348) att avslå kundens begäran om ogiltigförklaring av deklarationen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision (FI348) to reject the customer’s request for invalidation of the declaration.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI350A</ID>
			<Name lang="fi">Tullin tarkastussanoma</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan om kontroll</Name>
			<Name lang="en">Customs' control notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle sanoman (FI350), jolla ilmoitetaan tavaran tarkastamisesta. Tulli ei odota asiakkaan vastaavan tullin lähettämään tarkastusilmoitukseen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande med en anmälan om kontroll av varorna. Tullen förväntar sig inte att kunden svarar på anmälan om kontroll.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">With this notification (FI350), Customs notifies the customer of examination of the goods. Customs does not expect the customer to reply to the control notification.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI351A</ID>
			<Name lang="fi">Tavaroiden tuonti kielletty</Name>
			<Name lang="sv">Import av varor förbjuden</Name>
			<Name lang="en">Import of goods is prohibited</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle sanoman (FI351), kun Tulli on tarkastanut tavaran ja tarkastuksen jälkeen todettu, että Tullille esitettyjä tavaroita ei ole lupa tuoda Unionin alueelle.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande (FI351) när Tullen granskat varorna och efter granskningen kommit fram till att de varor vars ankomst anmälts till Tullen inte får föras in till unionens område.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer this notification (FI351) when Customs has examined the goods and has then found that the goods presented to Customs cannot be allowed entry into the territory of the Union.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI352A</ID>
			<Name lang="fi">Lisäselvityspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Request for additional information</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle sanoman (FI352), kun haluaa lisäselvitystä johonkin asiakkaan antamaan ilmoitukseen (FI332, FI334, FI337, FI338, FI335, FI336, FI376, FI378, FI377) liittyvään asiaan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av Tullen till kunden när Tullen önskar få ytterligare information om någonting som hänför sig till en deklaration eller anmälan (FI332, FI334, FI337, FI338, FI335, FI336, FI376, FI378, FI377) som kunden ingett.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">This notification (FI352) is sent to the customer when Customs wants additional information on a matter related to a declaration (FI332, FI334, FI337, FI338, FI335, FI336, FI376, FI378, FI377) submitted by the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI370A</ID>
			<Name lang="fi">Tullin ilmoitus -sanoma</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan till kunden</Name>
			<Name lang="en">Customs' notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle sanomalla (FI370) ilmoituksen (esim. hallinnollinen huomautus tai muu ilmoitus), johon Tulli ei odota asiakkaan vastaavan sanomalla.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande (FI370) med en anmälan (t.ex. administrativ anmärkning eller annan anmälan) som Tullen inte förväntar sig att kunden svarar på med ett meddelande.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends this notification (FI370) (e.g. administrative notice or other notification) to the customer and does not expect the customer to reply with a message.</DescriptionLine>
		</Message>
	</Messages>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Tavaroiden esittäminen Tullille</Label>
		<Label lang="sv">Anmälan av varors ankomst</Label>
		<Label lang="en">Presentation of goods</Label>
		<Description>
			<TextLine lang="fi">Kuljetusvälineestä purettavat tavarat, on esitettävä Tullille. Tavarat esitetään sähköisellä saapumisen esittämisilmoituksella (FI332). Tällä saapumisen esittämisilmoituksella esitetään tavarat, joista on annettu turvatiedot saapumisen yleisilmoituksella komission ylläpitämään tietovarantojärjestelmään (Common Repository) tai niistä on annettu ennakolta väliaikaisen varastoinnin ilmoitus UTU-järjestelmään. Kuljetusvälineestä puretuilla tavaroilla on niiden esittämisen jälkeen väliaikaisesti varastoitujen tavaroiden asema. Tavaroille voidaan osoittaa tulliselvitysmuoto vasta niiden esittämisen jälkeen. Tavarat on esitettävä Tullille, myös niissä tapauksissa, joissa tavaraa ei pureta väliaikaiseen varastoon. Tällaisia tapauksia ovat esimerkiksi</TextLine>
			<TextLine lang="sv">Ankomsten av varor som kommer att lossas från ett transportmedel ska anmälas till Tullen. Varornas ankomst anmäls med en elektronisk anmälan av varors ankomst (FI332). Med denna anmälan av varors ankomst anmäls ankomsten av varor för vilka säkerhetsuppgifterna lämnats med en summarisk införseldeklaration till kommissionens datalagersystem (Common Repository) eller för vilka en deklaration för tillfällig lagring ingetts på förhand till UTU. Varorna som lossats från transportmedlet har efter att deras ankomst anmälts till Tullen status som varor i tillfällig lagring. Varorna kan inte hänföras till ett tullförfarande förrän deras ankomst har anmälts till Tullen. Varornas ankomst ska anmälas till Tullen också när varorna inte lossas till ett tillfälligt lager. Sådana fall är exempelvis</TextLine>
			<TextLine lang="en">Goods unloaded from a means of transport must be presented to Customs. The goods are presented with an electronic presentation notification (FI332). This presentation notification is used for presenting goods for which safety and security data has been provided in an entry summary declaration submitted to the Commission’s Common Repository or for which a temporary storage declaration has been pre-lodged to UTU. After presentation, the goods unloaded from a means of transport have the status of goods in temporary storage. The goods can only be declared for a customs procedure after they have been presented to Customs. The goods must also be presented to Customs in cases where the goods are not unloaded into a temporary storage facility. These cases include, for example</TextLine>
			<List>
				<ListItem lang="fi">esitetään tavaroita, joille on ilmoitettu niiden unioniasema</ListItem>
				<ListItem lang="fi">esitetään tavaroita meri- ja lentoliikenteessä suoran siirtolastauksen yhteydessä</ListItem>
				<ListItem lang="fi">esitetään tavaroita, joista on annettu tulli-ilmoitus ennakolta</ListItem>
				<ListItem lang="sv">anmälan av ankomst gäller varor vars unionsstatus har angetts</ListItem>
				<ListItem lang="sv">varornas ankomst anmäls i samband med direkt omlastning i sjö- och flygtrafik</ListItem>
				<ListItem lang="sv">anmälan av varors ankomst gäller varor för vilka en tulldeklaration ingetts på förhand.</ListItem>
				<ListItem lang="en">presenting goods whose Union status has been declared</ListItem>
				<ListItem lang="en">presenting goods carried by sea or air in connection with direct transhipment</ListItem>
				<ListItem lang="en">presenting goods for which a customs declaration has been pre-lodged.</ListItem>
			</List>
		</Description>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheetön, ei tarkastustoimia</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – felfri anmälan, inga kontrollåtgärder</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – the notification is correct, no control measures</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, siinä ei ole havaittu sisällöllisiä virheitä eikä Tullille esitettävään tavaraan ole kohdistettu tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är felfri till sin form, inga innehållsliga fel har upptäckts i den och varorna som anmäls för Tullen omfattas inte av några kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The notification is formally correct, no errors were detected in its content, and the goods to be presented to Customs are not subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on saapumisen esittämisilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheetön, ilmoitukseen kohdistuu tarkastustoimia; tavaran saa tuoda Unionin alueelle</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – felfri anmälan, anmälan omfattas av kontrollåtgärder; varorna får föras in i unionens område</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – the notification is correct, the notification is subject to control measures; the goods can be brought into the territory of the Union</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI350A</Customs>
				<Customs>FI329A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä ole havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on saapumisen esittämisilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet. Varorna i anmälan omfattas av fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system. The goods included in the notification must undergo physical examination.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI350). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tavarat.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI350) till kunden. I anmälan om kontroll specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen undersöker varorna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI350) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs controls the goods.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaroiden esittämistä koskevan Tavaroiden tuonti sallittu -sanoman (FI329). Tavaran saa tuoda Unionin alueelle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos tavarantarkastus koskee vain jotain tiettyä erää asiakkaalle ilmoitetaan tavarantarkastuksesta ja lähetetään muiden erien osalta Saapuminen sallittu -sanoma heti rekisteröintisanoman jälkeen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid undersökningen av varorna upptäcks inget som avviker från uppgifterna i anmälan och kontrollresultatet leder inte till några fortsatta åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar meddelandet Import av varor tillåten (FI329) till kunden gällande anmälan av varornas ankomst. Varorna får föras in i unionens område.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om varukontrollen endast gäller en viss varupost, underrättar Tullen kunden om kontrollen och skickar ett Införsel tillåten-meddelande för de andra varuposterna genast efter meddelandet om registrering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods control does not reveal any discrepancies, and the result of the control will not require any further measures.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer the Import of goods is allowed notification (FI329). The goods can be brought into the territory of the Union.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If the goods control only concerns a particular goods item, the customer will be notified of the goods control, and as regards the other items, the notification Entry allowed will be sent immediately after the registration notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheetön, ilmoitukseen kohdistuu tarkastustoimia; tavaraa ei saa tuoda Unionin alueelle</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – felfri anmälan, anmälan omfattas av kontrollåtgärder; varorna får inte föras in i unionens område</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – the notification is correct, the notification is subject to control measures; the goods cannot be brought into the territory of the Union</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI350A</Customs>
				<Customs>FI351A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä ole havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on saapumisen esittämisilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet. Varorna i anmälan omfattas av fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system. The goods included in the notification must undergo physical examination.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI350). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tavarat.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI350) till kunden. I anmälan om kontroll specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen undersöker varorna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI350) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs controls the goods.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaroiden esittämistä koskevan Tavaroiden tuonti kielletty -sanoman (FI351). Tavaraa ei saa tuoda Unionin alueelle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar meddelandet Import av varor förbjuden (FI351) till kunden gällande anmälan av varornas ankomst. Varorna får inte föras in i unionens område.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer the Import of goods is prohibited notification (FI351). The goods cannot be brought into the territory of the Union.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheetön, korjaus asiakkaan aloitteesta</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – korrigering på kundens initiativ, fel i korrigeringen</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – amendment initiated by the customer, amendment is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<EO>FI334A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on saapumisen esittämisilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämisilmoituksen korjauspyynnön (FI334).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden ja sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst (FI334) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar i begäran om korrigering kundens identifieringsuppgifter och datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request for presentation notification (FI334).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Korjauspyyntö on virheetön. Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI326), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity ja että, alkuperäinen esittämisilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Korrigeringsbegäran är felfri. Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI326) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har registrerats och att den ursprungliga anmälan av varors ankomst har ersatts med den korrigerade anmälan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The amendment request is correct. Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI326) to confirm that the amendment request has been registered and that the original presentation notification has been replaced by the amended presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – fel i anmälan</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – the notification is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI316A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan uppfyller inte kraven på formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content of the presentation notification.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The presentation notification does not meet the requirements for specified form.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle saapumisen esittämisilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI316). Hylkäyssanomalla Tulli hylkää koko esittämisilmoituksen. Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan tulee käynnistää esittämisilmoituksen lähettäminen uudestaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI316) gällande anmälan av varors ankomst. Med meddelandet om avslag avvisar Tullen anmälan i sin helhet. Ärendet är inte längre anhängigt vid Tullen. Kunden ska inleda processen på nytt genom att skicka en ny anmälan av varors ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI316) concerning the presentation notification. With the rejection notification, Customs rejects the entire presentation notification. The matter is not pending at Customs. The customer must restart the process by submitting a new presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – korjaus asiakkaan aloitteesta, korjaus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – korrigering på kundens initiativ, fel i korrigeringen</Name>
			<Name lang="en">Presentation notification for goods – amendment initiated by the customer, amendment is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<EO>FI334A</EO>
				<Customs>FI316A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä ole havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on saapumisen esittämisilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Asiakas havaitsee itse antamansa esittämisilmoituksen olevan virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet. Kunden upptäcker själv att den ingivna anmälan av varornas ankomst är felaktig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system. The customer notices that the submitted presentation notification is incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämisilmoituksen korjauspyynnön (FI334).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden ja korjattujen tietojen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjauspyyntösanomassa on virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst (FI334) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar i begäran om korrigering kundens identifieringsuppgifter och datainnehållets formbundenhet och de korrigerade uppgifternas riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet innehållande begäran om korrigering har ett fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request for presentation notification (FI334).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content and correctness of the amended details.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">There is an error in the amendment request message.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyyntösanoman hylkäyssanoman (FI316), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle korjauspyynnöllä olevasta virheestä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI316) av meddelandet om begäran om korrigering för att informera kunden om att det finns ett fel i begäran om korrigering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI316) concerning the amendment request to notify the customer of an error in the amendment request.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Väliaikainen varastointi</Label>
		<Label lang="sv">Tillfällig lagring</Label>
		<Label lang="en">Temporary storage</Label>
		<Description>
			<TextLine lang="fi">Kuljetusliikkeen on annettava väliaikaisen varastoinnin ilmoitus meri- ja lentoliikenteessä Suomeen purettavista tullaamattomista tavaroista,</TextLine>
			<List>
				<ListItem lang="fi">jotka saapuvat toisesta unionimaasta</ListItem>
				<ListItem lang="fi">jotka saapuvat sellaisesta Unionin ulkopuolisesta maasta, josta ei saavuttaessa vaadita turvatietoilmoitusta unionin alueelle tuotavista tavaroista (esimerkiksi Norja ja Sveitsi).</ListItem>
				<ListItem lang="fi">unionin ulkopuolelta saavuttaessa, kun tavarat puretaan aluksesta muussa kuin ensimmäisessä unionin saapumispaikassa</ListItem>
			</List>
			<TextLine lang="fi">Myös unionitavarasta on annettava väliaikaisen varastoinnin ilmoitus,</TextLine>
			<List>
				<ListItem lang="fi">kun tavarat saapuvat muun kuin säännöllisen liikenteen aluksella.</ListItem>
				<ListItem lang="fi">Väliaikaisen varastoinnin ilmoitus on annettava myös tavaroista, jotka tuodaan toisen jäsenmaan unionin veroalueen ulkopuoliselta alueelta manner-Suomeen (esim. Kanariansaaret), jos niistä ei ole annettu sähköistä passitusilmoitusta Tullin järjestelmään</ListItem>
			</List>
			<TextLine lang="fi">Erillistä väliaikaisen varastoinnin ilmoitusta ei tarvitse antaa, jos tavaroista on annettu</TextLine>
			<List>
				<ListItem lang="fi">-	sähköinen passitusilmoitus</ListItem>
				<ListItem lang="fi">-	turvatietoilmoitus ja purettavat tavarat esitetään ensimmäisessä unionin saapumispaikassa, joka on Suomessa</ListItem>
			</List>
			<TextLine lang="fi">Väliaikaisen varastoinnin ilmoitus annetaan myös maantieliikenteessä, kun tavarat tuodaan Norjasta eikä niistä ole annettu sähköistä tulli-ilmoitusta ennakolta.</TextLine>
		</Description>
		<Description>
			<Label lang="fi">Ennakkoon annettu väliaikaisen varastoinnin ilmoitus</Label>
			<Label lang="sv">Deklaration för tillfällig lagring, inlämnad på förhand</Label>
			<Label lang="en">Pre-lodged customs temporary storage declaration</Label>
			<TextLine lang="fi">Väliaikaisen varastoinnin ilmoitus voidaan antaa 30 päivää ennen tavaroiden esittämistä tullille. Tavaroiden saapuessa on tavaroista annettava erillinen esittämisilmoitus.</TextLine>
			<TextLine lang="fi">Ennakkoon annettu väliaikaisen varastoinnin ilmoitus (FI337) nopeuttaa tavaroiden tullausprosessia. Ennakkoon annettu väliaikaisen varastoinnin ilmoitus mahdollistaa myös seuraavaa tullimenettelyä koskevan tulli-ilmoituksen antamisen ennakkoon.</TextLine>
		</Description>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakkoon annettu väliaikaisen varastoinnin ilmoitus – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Deklaration för tillfällig lagring, inlämnad på förhand  – felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Pre-lodged temporary storage declaration – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI337A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI319A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI337).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en på förhand inlämnad deklaration för tillfällig lagring (FI337) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a pre-lodged temporary storage declaration (FI337).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Handläggningen av deklarationen fortsätter när varornas ankomst har anmälts till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The processing of the declaration continues when the goods have been presented to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tavarat saapuvat ja ne esitetään Tullille. Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, siinä ei ole havaittu sisällöllisiä virheitä eikä Tullille esitettävään tavaraan ole kohdistettu tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Varorna anländer och deras ankomst anmäls till tullen. Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är felfri till sin form, inga innehållsliga fel har upptäckts i den och de varor vars ankomst anmäls till Tullen omfattas inte av några kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods arrive and they are presented to Customs. The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The notification is formally correct, no errors have been detected in its content, and the goods to be presented to Customs are not subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on saapumisen esittämisilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää väliaikaisen varaston pitäjälle väliaikaiseen varastoon saapuvat tavarat –sanoman (FI319).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar innehavaren av tillfälligt lager ett meddelande  om varor som anländer till tillfälligt lager (FI319).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends TSD information (FI319) to the operator of the temporary storage facility.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakkoon annettu väliaikaisen varastoinnin ilmoitus – ilmoitukseen kohdistetaan tarkastustoimenpiteitä; saapuminen sallittu</Name>
			<Name lang="sv">Deklaration för tillfällig lagring, inlämnad på förhand  – deklarationen omfattas av kontrollåtgärder; införsel tillåten</Name>
			<Name lang="en">Pre-lodged temporary storage declaration – the declaration is subject to control measures; entry allowed</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI337A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI319A</Customs>
				<Customs>FI350A</Customs>
				<Customs>FI329A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI337).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en på förhand inlämnad deklaration för tillfällig lagring (FI337) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a pre-lodged temporary storage declaration (FI337).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Handläggningen av deklarationen fortsätter när varornas ankomst har anmälts till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The processing of the declaration continues when the goods have been presented to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tavarat saapuvat ja ne esitetään Tullille. Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, siinä ei ole havaittu sisällöllisiä virheitä eikä Tullille esitettävään tavaraan ole kohdistettu tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Varorna anländer och deras ankomst anmäls till tullen. Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är felfri till sin form, inga innehållsliga fel har upptäckts i den och de varor vars ankomst anmäls till Tullen omfattas inte av några kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods arrive and they are presented to Customs. The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The notification is formally correct, no errors have been detected in its content, and the goods to be presented to Customs are not subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on saapumisen esittämisilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää väliaikaisen varastonpitäjälle väliaikaiseen varastoon saapuvat tavarat –sanoman (FI319), jos tavaroiden saapuminen on sallittu.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar innehavaren av det tillfälliga lagret ett meddelande om varor som anländer till tillfälligt lager (FI319), om införseln av varorna är tillåten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends TSD information (FI319) to the operator of the temporary storage facility, if the entry of the goods is allowed.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaille Tullin tarkastusilmoituksen (FI350). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli voi lähettää Tullin tarkastusilmoituksen (FI350) jo ennen tavaroiden esittämistä, kun ilmoituksen antajalla on AEO-status.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI350) till kunderna. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kan skicka Tullens anmälan om kontroll (FI350) redan innan varornas ankomst har anmälts till Tullen, när den som ingett deklarationen för tillfällig lagring på förhand har AEO-status.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som ska riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI350) to the customers. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs can send Customs’ control notification (FI350) before the presentation of the goods, when the submitter of the pre-lodged temporary storage declaration has AEO status.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tarkastuksen jälkeen Tavaroiden tuonti sallittu –sanoman (FI329).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Efter kontrollen skickar Tullen kunden ett Import av varor tillåten-meddelande (FI329A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">After the control, Customs sends the customer the Import of goods is allowed notification (FI329).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakkoon annettu väliaikaisen varastoinnin ilmoitus – ilmoitukseen kohdistetaan tarkastustoimenpiteitä; saapuminen kielletty</Name>
			<Name lang="sv">Deklaration för tillfällig lagring, inlämnad på förhand  – deklarationen omfattas av kontrollåtgärder; införsel förbjuden</Name>
			<Name lang="en">Pre-lodged temporary storage declaration – the declaration is subject to control measures; entry prohibited</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI337A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<EO>FI332A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI319A</Customs>
				<Customs>FI350A</Customs>
				<Customs>FI351A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI337).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en på förhand inlämnad deklaration för tillfällig lagring (FI337) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a pre-lodged temporary storage declaration (FI337).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Handläggningen av deklarationen fortsätter när varornas ankomst har anmälts till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The processing of the declaration continues when the goods have been presented to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tavarat saapuvat ja ne esitetään Tullille. Asiakas lähettää Tullille saapumisen esittämisilmoituksen (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämisilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, siinä ei ole havaittu sisällöllisiä virheitä eikä Tullille esitettävään tavaraan ole kohdistettu tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Varorna anländer och deras ankomst anmäls till tullen. Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är felfri till sin form, inga innehållsliga fel har upptäckts i den och de varor vars ankomst anmäls till Tullen omfattas inte av några kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods arrive and they are presented to Customs. The customer sends Customs a presentation notification (FI332).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The notification is formally correct, no errors have been detected in its content, and the goods to be presented to Customs are not subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on saapumisen esittämisilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää väliaikaisen varastonpitäjälle väliaikaiseen varastoon saapuvat tavarat –sanoman (FI319), jos tavaroiden saapuminen on sallittu.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar innehavaren av det tillfälliga lagret ett meddelande om varor som anländer till tillfälligt lager (FI319), om införseln av varorna är tillåten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends TSD information (FI319) to the operator of the temporary storage facility, if the entry of the goods is allowed.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaille Tullin tarkastusilmoituksen (FI350). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli voi lähettää Tullin tarkastusilmoituksen (FI350) jo ennen tavaroiden esittämistä, kun ilmoituksen antajalla on AEO-status.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI350) till kunderna. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kan skicka Tullens anmälan om kontroll (FI350) redan innan varornas ankomst har anmälts till Tullen, när den som ingett deklarationen för tillfällig lagring på förhand har AEO-status.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som ska riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI350) to the customers. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs can send Customs’ control notification (FI350) before the presentation of the goods, when the submitter of the pre-lodged temporary storage declaration has AEO status.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tarkastuksen jälkeen Tavaroiden tuonti kielletty –sanoman (FI351).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Efter kontrollen skickar Tullen kunden ett Import av varor förbjuden-meddelande (FI351A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">After the control, Customs sends the customer the Import of goods is prohibited notification (FI351).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<Description>
			<Label lang="fi">Yhdistetty väliaikaisen varastoinnin- ja esittämisilmoitus</Label>
			<Label lang="sv">Kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst</Label>
			<Label lang="en">Temporary storage declaration and presentation notification</Label>
			<TextLine lang="fi">Jos tavaroista ei ole annettu edellä esiteltyä ennakkoon annettua väliaikaisen varastoinnin ilmoitusta, on niistä annettava saavuttaessa yhdistetty väliaikaisen varastoinnin ja esittämisen ilmoitus (FI335). Myös väliaikaisen varastonpitäjä voi antaa yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin ja esittämisen ilmoituksen, jos hän purkaessaan tavaroita havaitsee ilmoittamatonta tavaraa.</TextLine>
			<TextLine lang="sv">Om det för varorna inte ingetts någon deklaration för tillfällig lagring på förhand enligt ovan, ska en kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI335) inges för varorna i samband med ankomsten. Innehavaren av ett tillfälligt lager kan också inge en kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst, om hen i samband med lossning av varorna upptäcker odeklarerade varor.</TextLine>
			<TextLine lang="en">If a pre-lodged temporary storage declaration described above has not been lodged for the goods, a temporary storage declaration and presentation notification (FI335) must be lodged for them upon arrival. The operator of the temporary storage facility can also lodge a temporary storage declaration and presentation notification if they detect undeclared goods when unloading the goods.</TextLine>
		</Description>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Yhdistetty väliaikaisen varastoinnin- ja esittämisilmoitus – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst  – felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage declaration and presentation notification – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI335A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI319A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas A tai B lähettää Tullille tavaroiden saapuessa yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin- ja esittämisilmoituksen (FI335).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kund A eller B skickar Tullen en kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI335) när varorna anländer.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customer A or B sends Customs a temporary storage declaration and presentation notification (FI335) when the goods arrive.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">2.	Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää väliaikaisen varastonpitäjälle väliaikaiseen varastoon saapuvat tavarat –sanoman (FI319), mikäli asiakas A on antanut Tullille tavaroiden saapuessa yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin- ja esittämisilmoituksen (FI335).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar innehavaren av det tillfälliga lagret ett meddelande om varor som anländer till tillfälligt lager (FI319), om kund A till Tullen ingett en kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI335), när varorna anlänt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">3.	Customs sends the operator of the temporary storage facility the notification TSD information (FI319), if customer A has submitted a temporary storage declaration and presentation notification (FI335) to Customs upon the arrival of the goods.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Yhdistetty väliaikaisen varastoinnin ja esittämisilmoitus – ilmoituksessa muodollinen virhe</Name>
			<Name lang="sv">Kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst  – formellt fel i deklarationen</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage declaration and presentation notification – there is a formal error in the declaration</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI335A</EO>
				<Customs>FI316A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin ja esittämisilmoituksen (FI335).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI335).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen uppfyller inte kraven på formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a temporary storage declaration and presentation notification (FI335).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration does not meet the requirements for specified form.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle yhdistettyä väliaikaisen varastoinnin ja esittämisilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI316). Hylkäyssanomalla Tulli hylkää koko väliaikaisen varastoinnin prosessin. Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan tulee käynnistää ilmoitusprosessi uudestaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI316) gällande den kombinerade deklarationen för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst. Med meddelandet om avslag avvisar Tullen hela processen gällande tillfällig lagring. Ärendet är inte längre anhängigt vid Tullen. Kunden ska starta om deklarationsprocessen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI316) concerning the temporary storage declaration and presentation notification. With the rejection notification, Customs rejects the whole temporary storage process. The matter is not pending at Customs. The customer has to start the declaration process again.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Yhdistetty väliaikaisen varastoinnin- ja esittämisilmoitus – ilmoitukseen kohdistetaan tarkastustoimenpiteitä; saapuminen sallittu</Name>
			<Name lang="sv">Kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst – deklarationen omfattas av kontrollåtgärder; införsel tillåten</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage declaration and presentation notification – the declaration is subject to control measures; entry allowed</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI335A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI319A</Customs>
				<Customs>FI350A</Customs>
				<Customs>FI329A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas A tai B lähettää Tullille tavaroiden saapuessa yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin- ja esittämisilmoituksen (FI335).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kund A eller B skickar Tullen en kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI335) när varorna anländer.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customer A or B sends Customs a temporary storage declaration and presentation notification (FI335) when the goods arrive.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga materiella fel i deklarationen, men de varor som deklarerats ska genomgå kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the content of the details provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any material errors in the declaration, but the declared goods will be subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää väliaikaisen varaston pitäjälle väliaikaiseen varastoon saapuvat tavarat –sanoman (FI319), mikäli asiakas A on antanut Tullille tavaroiden saapuessa yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin- ja esittämisilmoituksen (FI335).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar innehavaren av det tillfälliga lagret ett meddelande om varor som anländer till tillfälligt lager (FI319), om det var kund A som till Tullen ingav den kombinerade deklarationen för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI335), när varorna anlände.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the operator of the temporary storage facility the notification TSD information (FI319), if customer A has submitted a temporary storage declaration and presentation notification (FI335) to Customs upon the arrival of the goods.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle A + B Tullin tarkastusilmoituksen (FI350), mikäli asiakas A on antanut yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin ja esittämisilmoituksen (FI335). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI350) till kund A + B, om det var kund A som ingav den kombinerade deklarationen för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI335). I anmälan om kontroll specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som ska riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customers A + B Customs’ control notification (FI350), if customer A has submitted a temporary storage declaration and presentation notification (FI335). The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle A+B tarkastuksen jälkeen Tavaroiden tuonti sallittu –sanoman (FI329).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Efter kontrollen skickar Tullen kund A + B ett Import av varor tillåten-meddelande (FI329).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">After the control, Customs sends the customers A + B the Import of goods is allowed notification (FI329).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Yhdistetty väliaikaisen varastoinnin- ja esittämisilmoitus – ilmoitukseen kohdistetaan tarkastustoimenpiteitä; saapuminen sallittu</Name>
			<Name lang="sv">Kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst – deklarationen omfattas av kontrollåtgärder; införsel tillåten</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage declaration and presentation notification – the declaration is subject to control measures; entry prohibited</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI335A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI319A</Customs>
				<Customs>FI350A</Customs>
				<Customs>FI351A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas A tai B lähettää Tullille tavaroiden saapuessa yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin- ja esittämisilmoituksen (FI335).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kund A eller B skickar Tullen en kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI335) när varorna anländer.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customer A or B sends Customs a temporary storage declaration and presentation notification (FI335) when the goods arrive.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga materiella fel i deklarationen, men de varor som deklarerats ska genomgå kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the content of the details provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any material errors in the declaration, but the declared goods will be subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää väliaikaisen varaston pitäjälle väliaikaiseen varastoon saapuvat tavarat –sanoman (FI319), mikäli asiakas A on antanut Tullille tavaroiden saapuessa yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin- ja esittämisilmoituksen (FI335).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar innehavaren av det tillfälliga lagret ett meddelande om varor som anländer till tillfälligt lager (FI319), om det var kund A som till Tullen ingav den kombinerade deklarationen för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI335), när varorna anlände.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the operator of the temporary storage facility the notification TSD information (FI319), if customer A has submitted a temporary storage declaration and presentation notification (FI335) to Customs upon the arrival of the goods.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle A + B Tullin tarkastusilmoituksen (FI350), mikäli asiakas A on antanut yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin ja esittämisilmoituksen (FI335). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI350) till kund A + B, om det var kund A som ingav den kombinerade deklarationen för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI335). I anmälan om kontroll specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som ska riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customers A + B Customs’ control notification (FI350), if customer A has submitted a temporary storage declaration and presentation notification (FI335). The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle A+B tarkastuksen jälkeen Tavaroiden tuonti kielletty –sanoman (FI351).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Efter kontrollen skickar Tullen kund A + B ett Import av varor förbjuden-meddelande (FI351).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">After the control, Customs sends the customers A + B the Import of goods is prohibited notification (FI351).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<Description>
				<Label lang="fi">Tavaroiden siirto väliaikaisesti varastoituna (luvanvarainen)</Label>
				<Label lang="sv">Befordran av varor under tillfällig lagring (kräver tillstånd)</Label>
				<Label lang="en">Movement of goods under temporary storage (subject to authorisation)</Label>
				<TextLine lang="fi">Tavaroita on mahdollista siirtää väliaikaisesti varastoituna, mikäli luvanhaltijalla on siihen lupa. Tavarat lähettävän väliaikaisen varastonpitäjän on ilmoitettava Tullille aikomuksestaan siirtää tavaroita väliaikaisesti varastoituna toisen väliaikaisen varastonpitäjän väliaikaiseen varastoon antamalla Tullille ilmoituksen aiotusta siirrosta (FI376). Väliaikaisen varastonpitäjän, jonka varastoon tavarat siirretään, on annettava tullille tiedoksi tavaroiden saapuminen tavarat vastaanottavaan varastoon, antamalla tullille siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (G5) (FI377).  Kun tavarat lähettänyt varastonpitäjä on saanut tiedon, että tavarat vastaanottanut varastonpitäjä on antanut siirron jälkeisen väliaikaisen varaston ilmoituksen (G5), antaa tavarat lähettänyt väliaikaisen varaston pitäjä Tullille ilmoituksen siirron päättymisestä (FI379).</TextLine>
				<TextLine lang="fi">Ilmoitusta aiotusta siirrosta (FI376) ja ilmoitusta siirron päättymisestä (FI379) ei voi korjata. Ilmoitukset ainoastaan rekisteröidään tai hylätään. Ilmoituksen rekisteröinti toimii samalla lupana aloittaa suunniteltu tavaroiden siirto väliaikaisesti varastoituna.</TextLine>
				<TextLine lang="sv">Det är möjligt att befordra varor under tillfällig lagring, om innehavaren av tillfälligt lager har tillstånd till det. Innehavaren av det avsändande tillfälliga lagret ska underrätta Tullen om sina planer på att befordra varor under tillfällig lagring till en annan lagerhavares tillfälliga lager genom att avge en anmälan till Tullen om den planerade befordran (FI376). Innehavaren av det tillfälliga lager dit varorna befordras ska underrätta Tullen om att varorna anlänt till det mottagande lagret genom att inge en deklaration för tillfällig lagring efter befordran (G5) (FI377).  När lagerhavaren som avsänt varorna har fått uppgift om att lagerhavaren som tagit emot varorna ingett en deklaration för tillfällig lagring efter befordran (G5), inger innehavaren av det avsändande tillfälliga lagret en anmälan om avslutad befordran (FI379) till Tullen.</TextLine>
				<TextLine lang="sv">Anmälan om planerad befordran (FI376) och anmälan om avslutad befordran (FI379) kan inte korrigeras. Anmälningarna endast registreras eller avvisas. Registreringen av anmälan utgör samtidigt ett tillstånd att påbörja den planerade befordran av varorna under tillfällig lagring.</TextLine>
				<TextLine lang="en">Goods can be moved under temporary storage if the holder of the temporary storage authorisation has an authorisation for it. The operator of the temporary storage facility dispatching the goods must notify Customs of the intended movement of goods under temporary storage to a temporary storage facility of another operator by submitting information about the intended movement (FI376) to Customs. The temporary storage operator to whose storage facility the goods are moved must notify Customs of the arrival of the goods at the storage facility receiving the goods by submitting a temporary storage declaration after movement (G5) (FI377) to Customs.  After being notified that the operator of the storage facility who has received the goods has submitted a temporary storage declaration after movement (G5), the operator of the temporary storage facility who dispatched the goods submits information about finalization of the movement (FI379) to Customs.</TextLine>
				<TextLine lang="en">Information about the intended movement (FI376) and information about finalization of the movement (FI379) cannot be amended. They can only be registered or rejected. Registration of the information also serves as an authorisation to start the intended movement of goods under temporary storage.</TextLine>
		</Description>
		<Description>
			<Label lang="fi">Ilmoitus aiotusta siirrosta</Label>
			<Label lang="sv">Anmälan om planerad befordran</Label>
			<Label lang="en">Information about the intended movement</Label>
		</Description>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ilmoitus aiotusta siirrosta väliaikaisesti varastoituna – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om planerad befordran under tillfällig lagring – felfri anmälan</Name>
			<Name lang="en">Information about the intended movement under temporary storage – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI376A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ilmoituksen aiotusta siirrosta väliaikaisesti varastoituna (FI376).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en anmälan om planerad befordran under tillfällig lagring (FI376) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i meddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs information about the intended movement under temporary storage (FI376).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the information message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The information is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä. Ilmoituksen rekisteröinti toimii samalla lupana aloittaa suunniteltu tavaroiden siirto väliaikaisesti varastoituna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan. Registreringen av anmälan utgör samtidigt ett tillstånd att påbörja den planerade befordran av varorna under tillfällig lagring.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the information. Registration of the information also serves as an authorisation to start the intended movement of goods under temporary storage.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ilmoitus aiotusta siirrosta väliaikaisesti varastoituna – ilmoitus muodollisesti virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om planerad befordran under tillfällig lagring – anmälan har formella fel</Name>
			<Name lang="en">Information about the intended movement under temporary storage – the information is formally incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI376A</EO>
				<Customs>FI316A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ilmoituksen aiotusta siirrosta väliaikaisesti varastoituna (FI376).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en anmälan om planerad befordran under tillfällig lagring (FI376) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i meddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan har formella fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs information about the intended movement under temporary storage (FI376).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the information message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The information is formally incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle aiottua tavaroiden siirtoa koskevan hylkäyssanoman (FI316). Hylkäyssanomalla Tulli hylkää aiottua siirtoa koskevan prosessin. Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan tulee käynnistää ilmoitusprosessi siirron osalta uudestaan antamalla uusi ilmoitus aiotusta siirrosta (FI376). Siirron aloittaminen edellyttää ilmoituksen rekisteröintiä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI316) gällande den planerade befordran av varor. Med meddelandet om avslag avvisar Tullen processen gällande befordran av varor. Ärendet är inte längre anhängigt vid Tullen. Kunden ska inleda anmälningsprocessen för befordran på nytt genom att lämna in en ny anmälan om planerad befordran. Inledandet av befordran förutsätter att anmälan registreras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI316) concerning the intended movement of goods. With the rejection notification, Customs rejects the process concerning the intended movement. The matter is not pending at Customs. The customer must start the process concerning the movement again by submitting new information about the intended movement (FI376). Starting the movement requires registration of the information.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<Description>
			<Label lang="fi">Siirron jälkeinen väliaikaisen varastoinnin ilmoitus (G5)</Label>
			<Label lang="sv">Deklaration för tillfällig lagring efter befordran (G5)</Label>
			<Label lang="en">Temporary storage declaration after movement (G5)</Label>
		</Description>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Siirron jälkeinen väliaikaisen varastoinnin ilmoitus (G5) - ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Deklaration för tillfällig lagring efter befordran (G5) - felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage declaration after movement (G5) – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI377A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en deklaration för tillfällig lagring efter befordran (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a temporary storage declaration after movement (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (G5) UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring efter befordran (G5) i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration after movement (G5) in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Siirron jälkeinen väliaikaisen varastoinnin ilmoitus (G5) - ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Deklaration för tillfällig lagring efter befordran (G5) - deklarationen innehåller fel</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage declaration after movement (G5) – the declaration is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI377A</EO>
				<Customs>FI316A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en deklaration för tillfällig lagring efter befordran (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen har formella fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a temporary storage declaration after movement (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle siirron jälkeistä väliaikaisen varastoinnin ilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI316).  Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan tulee käynnistää ilmoitusprosessi uudestaan antamalla uusi siirron jälkeinen väliaikaisen varastoinnin ilmoitus (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI916) gällande deklarationen för tillfällig lagring efter befordran.  Ärendet är inte längre anhängigt vid Tullen. Kunden ska inleda deklarationsprocessen för befordran på nytt genom att inge en ny deklaration för tillfällig lagring efter befordran (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI316) concerning the temporary storage declaration after movement.  The matter is not pending at Customs. The customer must start the declaration process again by submitting a new temporary storage declaration after movement (FI377).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Asiakaslähtöinen siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (G5) korjaus – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad korrigering av deklarationen för tillfällig lagring efter befordran (G5) – felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated amendment request for temporary storage declaration after movement (G5) – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI377A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<EO>FI378A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en deklaration för tillfällig lagring efter befordran (FI377) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a temporary storage declaration after movement (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (G5) UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring efter befordran (G5) i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration after movement (G5) in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen korjausilmoituksen (FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering av deklarationen för tillfällig lagring efter befordran (FI378) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Begäran är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request for temporary storage declaration after movement (FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the request message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The request is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av korrigeringsbegäran.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Asiakaslähtöinen siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (G5) korjaus – ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad korrigering av deklarationen för tillfällig lagring efter befordran (G5) – deklarationen  innehåller fel</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated amendment request for temporary storage declaration after movement (G5) – the declaration is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI377A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<EO>FI378A</EO>
				<Customs>FI316A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en deklaration för tillfällig lagring efter befordran (FI377) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a temporary storage declaration after movement (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (G5) UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring efter befordran (G5) i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration after movement (G5) in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen korjausilmoituksen (FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen korjaus on mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjausilmoituksella ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden ja  aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjauspyyntösanomassa on  muodollinen virhe. </ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering av deklarationen för tillfällig lagring efter befordran (FI378) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om det ännu är möjligt att korrigera deklarationen för tillfällig lagring efter befordran kontrollerar Tullens system de identifieringsuppgifter som angetts om kunden i begäran om korrigering samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Det finns ett formellt fel i meddelandet om begäran om korrigering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request for temporary storage declaration after movement (FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If it is possible to amend the temporary storage declaration after movement, Customs' system will check the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">There is a formal error in the amendment request message.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyyntösanoman hylkäyssanoman (FI316), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että korjauspyynnön rakenteessa on muodollinen virhe. Asiakkaan on lähetettävä korjaussanoma uudestaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI316) på meddelandet om begäran om korrigering för att informera kunden om att det finns ett formellt fel i strukturen på begäran om korrigering. Kunden ska skicka ett nytt meddelande om begäran om korrigering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI316) concerning the amendment request, stating that there is a formal error in the structure of the amendment request. The customer must send the amendment request message again.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Siirron jälkeinen väliaikaisen varastoinnin ilmoitus (G5) – ilmoitukseen kohdistetaan tarkastustoimenpiteitä; saapuminen sallittu</Name>
			<Name lang="sv">Deklaration för tillfällig lagring efter befordran (G5) – deklarationen omfattas av kontrollåtgärder; införsel tillåten</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage declaration after movement (G5) – the declaration is subject to control measures; entry allowed</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI377A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI350A</Customs>
				<Customs>FI329A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en deklaration för tillfällig lagring efter befordran (FI377) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a temporary storage declaration after movement (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga materiella fel i deklarationen, men de varor som deklarerats ska genomgå kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the details provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check does not reveal any material errors in the declaration, but the declared goods will be subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI350). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita/havaitaan ilmoituksesta poikkeavia tietoja. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI350) till kunden. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som ska riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid undersökningen av varorna upptäcks inte / upptäcks någonting som avviker från uppgifterna.  Kontrollresultatet möjliggör att handläggningen av deklarationen kan fortsätta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI350) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The control measures do not reveal any / reveal discrepancies against the declaration details. The control result enables further processing of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tavaroiden tuonti sallittu –sanoman (FI329).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett Import av varor tillåten-meddelande (FI329).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer the Import of goods is allowed notification (FI329).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Siirron jälkeinen väliaikaisen varastoinnin ilmoitus (G5) – ilmoitukseen kohdistetaan tarkastustoimenpiteitä; saapuminen kielletty</Name>
			<Name lang="sv">Deklaration för tillfällig lagring efter befordran (G5) – deklarationen omfattas av kontrollåtgärder; införsel förbjuden</Name>
			<Name lang="en">Temporary storage declaration after movement (G5) – the declaration is subject to control measures; entry prohibited</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI377A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI350A</Customs>
				<Customs>FI351A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en deklaration för tillfällig lagring efter befordran (FI377) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a temporary storage declaration after movement (FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga materiella fel i deklarationen, men de varor som deklarerats ska genomgå kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the details provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check does not reveal any material errors in the declaration, but the declared goods will be subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI350). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita/havaitaan ilmoituksesta poikkeavia tietoja. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI350) till kunden. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som ska riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid undersökningen av varorna upptäcks inte / upptäcks någonting som avviker från uppgifterna.  Kontrollresultatet möjliggör att handläggningen av deklarationen kan fortsätta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI350) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The control measures do not reveal any / reveal discrepancies against the declaration details. The control result enables further processing of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tavaroiden tuonti kielletty –sanoman (FI351).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett Import av varor förbjuden-meddelande (FI351).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer the Import of goods is prohibited notification (FI351).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<Description>
			<Label lang="fi">Ilmoitus siirron päättymisestä</Label>
			<Label lang="sv">Anmälan om avslutande av befordran</Label>
			<Label lang="en">Information about finalization of the movement</Label>
		</Description>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ilmoitus siirron päättymisestä –ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om avslutande av befordran – felfri anmälan</Name>
			<Name lang="en">Information about finalization of the movement – the information is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI379A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ilmoituksen siirron päättymisestä (FI379).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en anmälan om avslutande av befordran (FI379) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i meddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs information about finalization of the movement (FI379).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the information message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The information is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ilmoitus siirron päättymisestä –ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om avslutande av befordran – anmälan innehåller fel</Name>
			<Name lang="en">Information about finalization of the movement – the information is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI379A</EO>
				<Customs>FI316A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ilmoituksen siirron päättymisestä (FI379).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en anmälan om avslutande av befordran (FI379) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i meddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs information about finalization of the movement (FI379).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the information message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle siirron päättymistä koskevan ilmoituksen hylkäyssanoman (FI316). Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että ilmoituksen rakenteessa on muodollinen virhe. Asiakkaan tulee antaa ilmoitus uudestaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI316) gällande anmälan om avslutande av befordran. Tullen informerar kunden om att det finns ett formellt fel i  anmälans struktur. Kunden ska lämna in en ny anmälan. </ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI316) concerning information about finalization of the movement. Customs notifies the customer that there is a formal error in the structure of the information message. The customer must submit the information again.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Ilmoituksen korjaaminen</Label>
		<Label lang="sv">Korrigering av deklaration</Label>
		<Label lang="en">Amending a declaration</Label>
		<Description>
			<TextLine lang="fi">Väliaikaisen varastoinnin ilmoituksia on mahdollista korjata. Jokaisella väliaikaisen varastoinnin ilmoituksella, (FI337 väliaikaisen varastoinnin ilmoitus, FI335 yhdistetty väliaikaisen varastoinnin ja esittämisen ilmoitus ja FI377 siirron jälkeinen väliaikaisen varastoinnin ilmoitus) on oma korjausilmoituksensa.  Korjausilmoituksen lähettäminen edellyttää, että asiakas on saanut tullista rekisteröinti-ilmoituksen lähettämäänsä väliaikaisen varastoinnin ilmoitukseen ja ilmoitus on saanut MRN-numeron. Ilmoitusta ei kuitenkaan voi korjata tilanteessa, jolloin Tulli on ilmoittanut tarkastavansa tavarat.</TextLine>
			<TextLine lang="fi">Asiakkaan lähettämän väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen korjaaminen voidaan aloittaa myös tullilähtöisesti, lähettämällä asiakkaalle virhesanoman (FI344). Virhesanomalla kerrotaan, mitkä asiat ilmoituksella on korjattava. Ilmoituksen käsittelyprosessi ei jatku, ennen kuin Tullin ilmoittamat virheet on korjattu.</TextLine>
			<TextLine lang="sv">Det är möjligt att korrigera deklarationer för tillfällig lagring. Varje deklaration för tillfällig lagring (FI337 Deklaration för tillfällig lagring, FI335 Kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst och FI377 Deklaration för tillfällig lagring efter befordran) har en egen begäran om korrigering.  Avsändning av korrigeringsbegäran förutsätter att kunden från Tullen fått ett meddelande om registrering av den deklaration för tillfällig lagring som kunden skickat tidigare och att deklarationen tilldelats ett MRN-nummer. Deklarationen kan dock inte korrigeras om Tullen har meddelat att varorna ska kontrolleras.</TextLine>
			<TextLine lang="sv">Korrigeringen av en deklaration för tillfällig lagring som kunden skickat kan också inledas på Tullens initiativ så att Tullen skickar ett felmeddelande (FI344) till kunden. I felmeddelandet anges vilka uppgifter som ska korrigeras i deklarationen. Handläggningen av deklarationen fortsätter inte förrän kunden korrigerat de fel som Tullen meddelat.</TextLine>
			<TextLine lang="en">Temporary storage declarations can be amended. There is an amendment request for every temporary storage declaration (FI337 temporary storage declaration, FI335 temporary storage declaration and presentation notification and FI377 temporary storage declaration after movement). Sending an amendment request requires that the customer has received a registration notification from Customs concerning the temporary storage declaration sent by the customer and that the declaration has been issued an MRN. However, the declaration cannot be amended in a situation where Customs has notified the customer of a goods control.</TextLine>
			<TextLine lang="en">The amendment of a temporary storage declaration can also be initiated by Customs, with an error notification (FI344) sent to the customer. The error notification lists the declaration details that must be amended. The processing of the declaration will not continue until the errors pointed out by Customs have been amended.</TextLine>
		</Description>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ilmoituksen asiakaslähtöinen aineellisen virheen korjaus - korjauspyyntö muodollisesti virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad korrigering av materiellt fel i deklarationen - begäran om korrigering är formellt felfri</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated amendment of a material error in a declaration – the amendment request is formally correct </Name>
			<Sequence>
				<EO>FI337A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<EO>FI338A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI335, FI337, FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en deklaration för tillfällig lagring (FI335, FI337, FI377) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a temporary storage declaration (FI335, FI337, FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI336, FI338, FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen korjaus on mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjaus on mahdollinen ja korjauspyyntö virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering (FI336, FI338, FI378) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om det ännu är möjligt att korrigera deklarationen för tillfällig lagring, kontrollerar Tullens system de identifieringsuppgifter som angetts om kunden i begäran om korrigering samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Det är ännu möjligt att korrigera deklarationen och begäran om korrigering är felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends an amendment request (FI336, FI338, FI378) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If it is possible to amend the temporary storage declaration Customs' system will check the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The amendment is possible and the amendment request is correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI326), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity ja että alkuperäinen väliaikaisen varastoinnin ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI326) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har registrerats och att den ursprungliga deklarationen för tillfällig lagring har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326) concerning the amendment request to confirm that the amendment request has been registered and that the original temporary storage declaration has been replaced by the amended declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ilmoituksen asiakaslähtöinen virheen korjaus - korjauspyyntöilmoitus muodollisesti virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad korrigering av fel i deklarationen - begäran om korrigering har formella fel</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated amendment of an error in a declaration – the amendment request is formally incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI337A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<EO>FI338A</EO>
				<Customs>FI316A</Customs>
				<EO>FI338A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI335, FI337, FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en deklaration för tillfällig lagring (FI335, FI337, FI377) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a temporary storage declaration (FI335, FI337, FI377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen olevan virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden upptäcker själv att den ingivna deklarationen för tillfällig lagring är felaktig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer notices that the temporary storage declaration they have submitted is incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI336, FI338, FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen korjaus on mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjauspyyntösanomassa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering (FI336, FI338, FI378) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om det ännu är möjligt att korrigera deklarationen för tillfällig lagring, kontrollerar Tullens system de identifieringsuppgifter som angetts om kunden i begäran om korrigering samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Det finns ett formellt fel i meddelandet om begäran om korrigering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends an amendment request (FI336, FI338, FI378) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If it is possible to amend the temporary storage declaration Customs' system will check the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">There is a formal error in the amendment request message. </ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyyntösanoman hylkäyssanoman (FI316), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että korjauspyynnön rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI316) på meddelandet om begäran om korrigering för att informera kunden om att det finns ett formellt fel i strukturen på begäran om korrigering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI316) concerning the amendment request, stating that there is a formal error in the structure of the amendment request.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää uuden korjauspyynnön (FI336, FI338, FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en ny begäran om korrigering (FI336, FI338, FI378) till Tullen. </ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar de identifieringsuppgifter som i begäran om korrigering angetts om kunden samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Begäran om korrigering är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a new amendment request (FI336, FI338, FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The request is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI326), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity, ja että ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI312) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har registrerats och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326) concerning the amendment request to confirm that the amendment request has been registered and that the declaration has been replaced by the amended declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tullialoitteinen ilmoitustietojen korjauspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Tullinitierad begäran om korrigering av deklarationsuppgifter</Name>
			<Name lang="en">Customs-initiated amendment request concerning the declaration details</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI337A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI344A</Customs>
				<EO>FI338A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI335, FI337, FI 377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön mutta ilmoitustiedoissa havaitaan virheellisyyksiä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en deklaration för tillfällig lagring (FI335, FI337, FI377) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri men uppgifterna innehåller fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a temporary storage declaration (FI335, FI337, FI 377).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, but errors are detected in the declaration details.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitustiedoissa havaittujen virheellisyyksien vuoksi asiakkaalta edellytetään virheellisyyksien korjaamista.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">På grund av fel som konstaterats i deklarationsuppgifterna förutsätts kunden korrigera felaktigheterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Due to the errors detected in the declaration details, the customer is required to amend the errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI344), jossa eritellään ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett felmeddelande (FI344) i vilket felen i deklarationen specificeras och en tidsfrist ges för korrigerandet av deklarationsuppgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an error notification (FI344) specifying the errors in the customs declaration as well as the time limit prescribed for amending the declaration details.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää korjauspyynnön (FI336, FI338, FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering (FI336, FI338, FI378) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar de identifieringsuppgifter som i begäran om korrigering angetts om kunden samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Begäran är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends an amendment request (FI336, FI338, FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The request is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI326), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity, ja että ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI312) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har registrerats och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326) concerning the amendment request to confirm that the amendment request has been registered and that the declaration has been replaced by the amended declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">lmoituksen mitätöinti</Label>
		<Label lang="sv">Ogiltigförklaring av deklaration</Label>
		<Label lang="en">Invalidation of a declaration</Label>
		<Description>
			<TextLine lang="fi">Kun on annettu väliaikaisen varastoinnin ilmoitus ja tavaroita ei esitetä Tullille 30 päivän määräajassa, ilmoitus mitätöidään. Mitätöinti voi kohdistua koko ilmoitukseen, sen yksittäiseen kuljetusasiakirjaan tai kuljetusasiakirjan tavaraerään. Väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen mitätöinti voidaan tehdä Tullin toimesta tai asiakkaan esittämän mitätöintipyynnön pohjalta.</TextLine>
			<TextLine lang="fi">Väliaikaisen varastonpitäjä voi lähettää mitätöintipyynnön tilanteessa, jolloin tavarat on esitetty purettavaksi kyseiseen väliaikaiseen varastoon, mutta tavarat eivät saapuneet.</TextLine>
			<TextLine lang="fi">Mitätöintipyyntöä ei tule käyttää, jos annetuissa ilmoitustiedoissa on virheitä. Virheelliset tiedot tulee korjata lähettämällä ilmoitusta koskeva korjauspyyntö.</TextLine>
			<TextLine lang="fi">Asiakas pyytää väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen mitätöintiä lähettämällä tullille mitätöintipyynnön (FI314). Mitätöintipyynnöllä voidaan pyytää seuraavien ilmoitusten mitätöintiä</TextLine>
			<TextLine lang="sv">När en deklaration för tillfällig lagring har ingetts men varornas ankomst inte anmäls till Tullen inom 30 dagar, ogiltigförklaras deklarationen.  Ogiltigförklaringen kan gälla hela deklarationen, ett enskilt transportdokument eller en varupost i transportdokumentet. En deklaration för tillfällig lagring kan ogiltigförklaras på Tullens initiativ eller på basis av en begäran om ogiltigförklaring från kunden.</TextLine>
			<TextLine lang="sv">Innehavare av tillfälligt lager kan skicka en begäran om ogiltigförklaring i en situation då varor vars ankomst  anmälts för att de ska kunna lossas i det tillfälliga lagret inte har anlänt.</TextLine>
			<TextLine lang="sv">Begäran om ogiltigförklaring ska inte användas om de lämnade deklarationsuppgifterna innehåller fel. Felaktiga uppgifter ska korrigeras genom att skicka en begäran om korrigering av deklarationen.</TextLine>
			<TextLine lang="sv">Kunden begär ogiltigförklaring av en deklaration för tillfällig lagring genom att skicka en begäran om ogiltigförklaring (FI314) till Tullen. Med en begäran om ogiltigförklaring kan man begära ogiltigförklaring av följande deklarationer:</TextLine>
			<TextLine lang="en">When a temporary storage declaration has been lodged, but the goods are not presented to Customs within the time limit of 30 days, the declaration will be invalidated. The invalidation may concern the whole declaration, an individual transport document related to the declaration or a goods item in a transport document. A temporary storage declaration can be invalidated by Customs or based on an invalidation request made by the customer.</TextLine>
			<TextLine lang="en">An operator of a temporary storage facility can send an invalidation request in a situation where the goods have been presented for unloading into the temporary storage facility in question, but the goods have not arrived.</TextLine>
			<TextLine lang="en">An invalidation request shall not be used if there are errors in the declaration details provided. The incorrect details must be amended by sending an amendment request for the declaration.</TextLine>
			<TextLine lang="en">The customer requests invalidation of a temporary storage declaration by sending an amendment request (FI314 to Customs). The invalidation request can be used for requesting invalidation of the following declarations:</TextLine>
			<List>
				<ListItem lang="fi">väliaikaisen varastoinnin ilmoitus (FI337), väliaikaisen varastoinnin korjausilmoitus (FI338)</ListItem>
				<ListItem lang="fi">yhdistetty väliaikaisen varastoinnin ja esittämisen ilmoitus (FI335), yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin ja esittämisen korjausilmoitus (FI336)</ListItem>
				<ListItem lang="fi">siirron jälkeinen väliaikaisen varastoinnin ilmoitus (FI377), siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin korjausilmoitus (FI378).</ListItem>
				<ListItem lang="sv">deklaration för tillfällig lagring (FI337), begäran om korrigering av deklaration för tillfällig lagring (FI338)</ListItem>
				<ListItem lang="sv">kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI335), begäran om korrigering av kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI336)</ListItem>
				<ListItem lang="sv">deklaration för tillfällig lagring efter befordran (FI377), begäran om korrigering av deklaration för tillfällig lagring efter befordran (FI378).</ListItem>
				<ListItem lang="en">temporary storage declaration (FI337), amendment request for temporary storage declaration (FI338)</ListItem>
				<ListItem lang="en">temporary storage declaration and presentation notification (FI335), amendment request for temporary storage declaration and presentation notification (FI336)</ListItem>
				<ListItem lang="en">temporary storage declaration after movement (FI377), amendment request for temporary storage declaration after movement (FI378).</ListItem>
			</List>
			<TextLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö lähettämällä mitätöintisanoman (FI310) tai tiedon päätöksestään hylätä pyyntö mitätöidä ilmoitus lähettämällä mitätöintipyynnön hylkäyssanoman (FI348).</TextLine>
			<TextLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle myös tiedon päätöksestään (FI310) mitätöidä ilmoitus (tullialoitteinen mitätöinti).</TextLine>
			<TextLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ogiltigförklaring genom att skicka ett meddelande om ogiltigförklaring (FI310) eller om sitt beslut att avslå begäran om ogiltigförklaring genom att skicka ett meddelande om avslag på begäran om ogiltigförklaring (FI348).</TextLine>
			<TextLine lang="sv">Tullen skickar kunden också ett meddelande (FI310) om sitt beslut att ogiltigförklara deklarationen (ogiltigförklaring på Tullens initiativ).</TextLine>
			<TextLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to accept the customer’s invalidation request by sending an invalidation notification (FI310) or of its decision to reject the customer’s invalidation request by sending an invalidation request rejection notification (FI348).</TextLine>
			<TextLine lang="en">Customs also notifies the customer of its decision (FI310) to invalidate the declaration (Customs-initiated invalidation).</TextLine>
		</Description>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakolta annettu väliaikaisen varastoinnin ilmoitus, jota ei esitetä määräajassa – ilmoitus mitätöidään</Name>
			<Name lang="sv">Deklaration för tillfällig lagring lämnas in på förhand, men varornas ankomst anmäls inte inom utsatt tid – deklarationen ogiltigförklaras</Name>
			<Name lang="en">Pre-lodged temporary storage declaration, the goods are not presented within the prescribed time limit – the declaration will be invalidated</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI337A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI310A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen (FI337).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en på förhand inlämnad deklaration för tillfällig lagring (FI337) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a pre-lodged temporary storage declaration (FI337).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi"> Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavaroita ei esitetä määräajassa.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen för tillfällig lagring i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen väntar på anmälan av varornas ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Varornas ankomst anmäls inte inom utsatt tid.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the reference that identifies the temporary storage declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration waits for the presentation of the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods are not presented within the prescribed time limit.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI310), jolla tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään mitätöidä ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om ogiltigförklaring (FI310), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att ogiltigförklara deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation notification (FI310) to notify the customer of its decision to invalidate the declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Väliaikaisen varastoinnin asiakaslähtöinen mitätöintipyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad begäran om ogiltigförklaring av deklaration för tillfällig lagring</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated invalidation request concerning a temporary storage declaration</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI314A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI310</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille mitätöintipyynnön (FI314), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamansa ilmoituksen (FI337, FI338, FI335, FI336, FI377, FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa mitätöintipyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ogiltigförklaring (FI314) med vilken kunden begär att Tullen ogiltigförklarar en deklaration som kunden ingett tidigare (FI337, FI338, FI335, FI336, FI377, FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om ogiltigförklaring samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Begäran är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an invalidation request (FI314) to request Customs to invalidate a declaration submitted earlier (FI337, FI338, FI335, FI336, FI377, FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the invalidation request as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The request is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan mitätöintipyynnön rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av begäran om ogiltigförklaring.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the invalidation request.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI310), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintiä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om ogiltigförklaring (FI310), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ogiltigförklaring. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift om ogiltigförklaringen som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation notification (FI301) notifying the customer of its decision to accept the customer’s invalidation request. Customs’ system generates a separate decision printout concerning invalidation for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Väliaikaisen varastoinnin ilmoituksen asiakaslähtöisen mitätöintipyynnön hylkäys</Name>
			<Name lang="sv">Avslag på kundens begäran om ogiltigförklaring av deklaration för tillfällig lagring</Name>
			<Name lang="en">Rejection of a customer-initiated invalidation request concerning a temporary storage declaration</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI314A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI348A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille mitätöintipyynnön (FI314), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamansa ilmoituksen (FI337, FI338, FI335, FI336, FI377, FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa mitätöintipyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, mutta siinä havaitaan aineellinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ogiltigförklaring (FI314) med vilken kunden begär att Tullen ogiltigförklarar en deklaration som kunden ingett tidigare (FI337, FI338, FI335, FI336, FI377, FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om ogiltigförklaring samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Begäran är formellt felfri men den konstateras innehålla ett materiellt fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an invalidation request (FI314) to request Customs to invalidate a declaration submitted earlier (FI337, FI338, FI335, FI336, FI377, FI378).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the invalidation request as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The request is formally correct, but a material error is detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan mitätöintipyynnön rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av begäran om ogiltigförklaring.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the invalidation request.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintipyynnön hylkäyssanoman (FI348), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hylätä asiakkaan mitätöintipyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintipyynnön hylkäystä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag på begäran om ogiltigförklaring (FI348), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att avslå kundens begäran om ogiltigförklaring. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift om avslaget på begäran om ogiltigförklaring som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation request rejection notification (FI348) to notify the customer of its decision to reject the customer’s invalidation request. Customs’ system generates a separate decision printout concerning the rejection of the invalidation request for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Muut ilmoittamiseen liittyvät sanomat</Label>
		<Label lang="sv">Andra meddelanden som anknyter till deklarering</Label>
		<Label lang="en">Other messages and notifications related to declaration</Label>
		<Description>
			<TextLine lang="fi">Tulli voi pyytää asiakkaalta lisäselvitystä (FI352), lähettää asiakkaalle tullin ilmoituksen (FI370), jolla asiakkaalle kerrotaan esimerkiksi hallinnollisesta huomautuksesta tai annetaan vastaus asiakkaan lähettämään vapaamuotoiseen yhteydenottoon. Tullin ilmoitus ei edellytä asiakkaan vastausta. (Tästä ei ole erillistä kuvausta). Myös asiakas voi lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI339) pyytääkseen esimerkiksi määräajan pidennystä antaa lisäselvitys Tullin pyytämässä asiassa. Edellä mainitut kolme sanomaa voivat liittyä alla lueteltuihin asiakkaan antamaan ilmoitukseen.</TextLine>
			<TextLine lang="sv">Tullen kan be kunden om tilläggsutredning (FI352) eller skicka Tullens anmälan (FI370) till kunden med vilken kunden underrättas om t.ex. en administrativ anmärkning eller ges ett svar på kundens fritt formulerade kontakt. Kunden förväntas inte svara på Tullens anmälan. Det finns ingen beskrivning av ett sådant här fall (case) i denna guide. Kunden kan också  skicka Tullen en fritt formulerad kontakt (FI339) för att t.ex. begära förlängning av tidsfristen för en tilläggsutredning som Tullen begärt. Ovannämnda tre meddelanden kan hänföra sig till följande deklarationer eller anmälningar som kunden lämnat in:</TextLine>
			<TextLine lang="en">Customs can send the customer a request for additional information (FI352) or Customs’ notification (FI370) e.g. to notify the customer of an administrative notice or to reply to the free-form contact sent by the customer. Customs’ notification does not require a reply from the customer. There is no separate description for this. The customer can send Customs a free-form contact (FI339) e.g. to request an extension of the time limit for providing the additional information requested by Customs. The above-mentioned three messages and notifications may be related to the following messages sent by the customer:</TextLine>
			<List>
				<ListItem lang="fi">saapumisen esittämisilmoitus (FI332)</ListItem>
				<ListItem lang="fi">esittämisilmoituksen korjauspyyntö (FI334)</ListItem>
				<ListItem lang="fi">väliaikaisen varastoinnin ilmoitus (FI337)</ListItem>
				<ListItem lang="fi">väliaikaisen varastoinnin korjausilmoitus (FI338)</ListItem>
				<ListItem lang="fi">yhdistetty väliaikaisen varastoinnin ja esittämisen ilmoitus (FI335)</ListItem>
				<ListItem lang="fi">yhdistetyn väliaikaisen varastoinnin ja esittämisen korjausilmoitus (FI336)</ListItem>
				<ListItem lang="fi">siirron jälkeinen väliaikaisen varastoinnin ilmoitus (FI377)</ListItem>
				<ListItem lang="fi">siirron jälkeisen väliaikaisen varastoinnin korjausilmoitus (FI378)</ListItem>
				<ListItem lang="sv">anmälan av varors ankomst (FI332)</ListItem>
				<ListItem lang="sv">begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst (FI334)</ListItem>
				<ListItem lang="sv">deklaration för tillfällig lagring (FI337)</ListItem>
				<ListItem lang="sv">begäran om korrigering av deklaration för tillfällig lagring (FI338)</ListItem>
				<ListItem lang="sv">kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI335)</ListItem>
				<ListItem lang="sv">begäran om korrigering av kombinerad deklaration för tillfällig lagring och anmälan av varors ankomst (FI336)</ListItem>
				<ListItem lang="sv">deklaration för tillfällig lagring efter befordran (FI377)</ListItem>
				<ListItem lang="sv">begäran om korrigering av deklaration för tillfällig lagring efter befordran (FI378)</ListItem>
				<ListItem lang="en">presentation notification (FI332)</ListItem>
				<ListItem lang="en">amendment request for presentation notification (FI334)</ListItem>
				<ListItem lang="en">temporary storage declaration (FI337)</ListItem>
				<ListItem lang="en">amendment request for temporary storage declaration (FI338)</ListItem>
				<ListItem lang="en">temporary storage declaration and presentation notification (FI335)</ListItem>
				<ListItem lang="en">amendment request for temporary storage declaration and presentation notification (FI336)</ListItem>
				<ListItem lang="en">temporary storage declaration after movement (FI377)</ListItem>
				<ListItem lang="en">amendment request for temporary storage declaration after movement (FI378)</ListItem>
			</List>
			<TextLine lang="fi">Väliaikaisen varaston luvanhaltija antaa väliaikaisen varastoinnin purkaustulosilmoituksen (FI364) tilanteessa, jolloin purkaustulos poikkeaa väliaikaisen varastoinnin ilmoituksella ilmoitetusta.</TextLine>
			<TextLine lang="sv">Innehavare av tillfälligt lager lämnar in en anmälan om lossningsresultat vid tillfällig lagring (FI364) när lossningsresultatet avviker från det som angetts i deklarationen för tillfällig lagring.</TextLine>
			<TextLine lang="en">The operator of a temporary storage facility submits an unloading report for temporary storage (FI364) when the unloading result differs from the details provided in the temporary storage declaration.</TextLine>
		</Description>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">pyytää lisäselvitystä</Name>
			<Name lang="sv">Tullens begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Customs requests additional information</Name>
			<Sequence>
				<Customs>FI352A</Customs>
				<EO>FI353A</EO>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI352), jossa on yksilöity tarvittava lisäselvitys ja määräaika lisäselvityksen toimittamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden en begäran om tilläggsutredning (FI352) där det specificeras vilken tilläggsutredning som behövs och inom vilken tid den ska inges.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a request for additional information (FI352) indicating the required additional information and the time limit prescribed for providing this information.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI353) annettuun määräaikaan mennessä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa asiakkaan antaman lisäselvityksen. Lisäselvitys mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen ett svar på begäran om tilläggsutredning (FI353) inom den angivna tidsfristen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar tilläggsutredningen som kunden har lämnat in. Tilläggsutredningen gör det möjligt att fortsätta handlägga deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an additional information response (FI353) within the prescribed time.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the additional information provided by the customer. The additional information enables further processing of the presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Asiakkaan lähettämä vapaamuotoinen yhteydenotto ja siihen vastaaminen</Name>
			<Name lang="sv">Fritt formulerad kontakt från kunden och svar på den</Name>
			<Name lang="en">Free-form contact sent by the customer and replying to it</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI339A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
				<Customs>FI370A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI339), jolla asiakas pyytää Tullia huomioimaan vapaamuotoisella yhteydenotolla esitetyn pyynnön (esim. ilmoitukseen liittyvän lisäselvityspyynnön määräajan pidentäminen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt (FI339) med vilken kunden ber Tullen beakta den begäran som framförts i den fritt formulerade kontakten (t.ex. förlängning av tidsfristen för en begäran om tilläggsutredning som rör en deklaration).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i den fritt formulerade kontakten samt datainnehållets formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI339) to request Customs to observe the request made in the contact (e.g. extending a time limit for providing additional information requested by Customs).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tarvittaessa Tulli lähettää ratkaisunsa (esim. määräajan pidentämisen hyväksyminen/hylkäys) tiedoksi asiakkaalle Tullin ilmoitus asiakkaalle-sanomalla (FI370). Tullin ilmoitukseen ei enää odoteta asiakkaalta vastausta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid behov skickar Tullen sitt avgörande (t.ex. godtagande/avslag av förlängning av tidsfrist) för kännedom till kunden med meddelandet Tullens anmälan till kunden (FI370). Kunden förväntas inte svara på Tullens anmälan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If needed, Customs notifies the customer of its decision (e.g. accepting/rejecting the extension of a time limit) with Customs’ notification (FI370). Customs does not expect the customer to reply to this notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Väliaikaisen varastonpitäjän lähettämä purkaustulosilmoitus – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om lossningsresultat från innehavare av tillfälligt lager – felfri anmälan</Name>
			<Name lang="en">Unloading report sent by an operator of a temporary storage facility – the report is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI364A</EO>
				<Customs>FI326A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille väliaikaisen varastoinnin purkaustulosilmoituksen (FI364), jolla asiakas ilmoittaa poikkeavan purkaustuloksen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa väliaikaisen varastoinnin purkaustulosilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan om lossningsresultat vid tillfällig lagring (FI364), i vilken kunden meddelar ett avvikande resultat av lossningen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system granskar kundens identifieringsuppgifter i anmälan om lossningsresultat vid tillfällig lagring och formbundenheten av datainnehållet i anmälan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an unloading report for temporary storage (FI364) to inform Customs of the unloading result that differs from the declared details. </ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in unloading report for temporary storage as well as the specified form of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI326). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan väliaikaisen varastoinnin purkaustulosilmoituksen rekisteröintipäivän.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI326) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan om lossningsresultatet vid tillfällig lagring.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI326). It notifies the customer of the registration date of the unloading report for temporary storage.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Väliaikaisen varastonpitäjän lähettämä purkaustulosilmoitus –ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om lossningsresultat från innehavare av tillfälligt lager – anmälan innehåller fel</Name>
			<Name lang="en">Unloading report sent by an operator of a temporary storage facility – the report is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI364A</EO>
				<Customs>FI316A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille väliaikaisen varastoinnin purkaustulosilmoituksen (FI364).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa väliaikaisen varastoinnin purkaustulosilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan om lossningsresultat vid tillfällig lagring (FI364).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan om lossningsresultat vid tillfällig lagring samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an unloading report for temporary storage (FI364).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the report message as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää väliaikaisen varastoinnin purkaustulosilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI316). Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että ilmoituksen rakenteessa on muodollinen virhe. Asiakkaan tulee antaa ilmoitus uudestaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om avslag (FI316) gällande anmälan om lossningsresultat vid tillfällig lagring. Tullen informerar kunden om att det finns ett formellt fel i anmälans struktur. Kunden ska lämna in en ny anmälan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI316) concerning the unloading report for temporary storage. Customs notifies the customer that there is a formal error in the structure of the report. The customer must submit the report again.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
</MessageExchange>
