<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2018 (x64) (http://www.altova.com) by Finnish Customs (Finnish Customs) -->
<MessageExchange>
	<Messages>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE415</ID>
			<Name lang="fi">Tullivarastointi-ilmoitus</Name>
			<Name lang="en">Declaration for customs warehousing</Name>
			<Description lang="fi">Asiakas lähettää Tullille asettaakseen tavarat tullivarastointimenettelyyn.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE404</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisunotifikaatio</Name>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö (asiakasaloitteinen oikaisupyyntö).</Description>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään oikaista ilmoituksen tai aiemman päätöksen tietoja (tullialoitteinen oikaisu).</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE405</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisupyynnön hylkäysnotifikaatio</Name>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö oikaista ilmoituksen tietoja.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE409</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyynnön hylkäysnotifikaatio</Name>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö mitätöidä ilmoitus.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE410</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintinotifikaatio</Name>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö (asiakasaloitteinen mitätöintipyyntö).</Description>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään mitätöidä ilmoitus (tullialoitteinen mitätöinti).</Description>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon luovutuksen epäämisestä (ilmoitusta ei luovuteta menettelyyn vaan luovutus evätään).</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE413</ID>
			<Name lang="fi">Korjauspyyntö</Name>
			<Description lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa ilmoituksen tietoja ennen tavaran luovuttamista menettelyyn.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE428</ID>
			<Name lang="fi">Hyväksymisnotifikaatio</Name>
			<Description lang="fi">a) Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun tullivarastoinnin vakiomuotoinen tulli-ilmoitus (FI415) on läpäissyt validoinnin ja se on hyväksytty.</Description>
			<Description lang="fi">b) Tulli lähettää asiakkaalle tiedon hyväksymisestä, kun ennakolta annetulle ilmoitukselle (FI415) on vastaanotettu tieto tavaroiden esittämisestä ja ilmoitus on hyväksytty.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE429</ID>
			<Name lang="fi">Luovutusnotifikaatio</Name>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään luovuttaa tavarat tullivarastointimenettelyyn.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE439</ID>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoinen yhteydenotto</Name>
			<Description lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen pyynnön oikaista ilmoitusta, mitätöidä ilmoitus, pidentää jotain määräaikaa, vastineen kuulemiseen tai muun syyn vuoksi.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE450</ID>
			<Name lang="fi">Virhenotifikaatio</Name>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon ilmoituksen virheistä, jotka asiakkaan on korjattava.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE460</ID>
			<Name lang="fi">Tullin tarkastusilmoitus </Name>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaran tarkastamista koskevan ilmoituksen. Tulli ei odota asiakkaan vastaavan tullin lähettämään tarkastusilmoitukseen.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE470</ID>
			<Name lang="fi">Tullin ilmoitus asiakkaalle </Name>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle ilmoituksen, johon Tulli ei odota asiakkaan vastaavan (esim. hallinnollinen huomautus tai muu ilmoitus).</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE482</ID>
			<Name lang="fi">Lisäselvityspyyntö</Name>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle, kun haluaa lisäselvitystä johonkin asiakkaan antamaan ilmoitukseen liittyvään asiaan.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE483</ID>
			<Name lang="fi">Vastaus lisäselvityspyyntöön</Name>
			<Description lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin vastauksena Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE911</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonanto tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä </Name>
			<Description lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin, kun haluaa asettaa tavaroita tullivarastointimenettelyyn käyttäen kirjanpitoon tehtävää merkintää.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE912</ID>
			<Name lang="fi">Rekisteröintinotifikaatio</Name>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus on läpäissyt ilmoituksen validoinnin ja se on rekisteröity.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE913</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonannon korjauspyyntö tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä</Name>
			<Description lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa ilmoituksen tietoja ennen tavaran luovuttamista tullivarastointimenettelyyn.</Description>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE916</ID>
			<Name lang="fi">Hylkäysnotifikaatio</Name>
			<Description lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus ei läpäissyt ilmoituksen validointia.</Description>
		</Message>
	</Messages>
	<UseCases>
		<UseCase>
		    <Name>VAKIOMUOTOINEN TULLIVARASTOINNIN TULLI-ILMOITUS – ILMOITUS VIRHEETÖN</Name>
		    <Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE428</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
		    </Sequence>
		    <SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine>Asiakas lähettää Tullille tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine>Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine>Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine>Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine>Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymisnotifikaation (FI428). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine>Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutusnotifikaation (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
		    </SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
		    <Name>ENNAKKOON ANNETTU TULLIVARASTOINNIN VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS-ILMOITUS VIRHEETÖN</Name>
		    <Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE428</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
		    </Sequence>
		</UseCase>
	</UseCases>
</MessageExchange>
