<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2019 rel. 3 sp1 (x64) (http://www.altova.com) by Tulli (Tulli) -->
<MessageExchange xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../MessageExchange.xsd">
	<Intro>
		<TextLine lang="fi">Passituksen tulli-ilmoitukset voi lähettää Tullille suorana sanoma-asiointina. Sanomat käsitellään Tullin uudessa tulliselvitysjärjestelmässä (UTU). Uusi tulliselvitysjärjestelmä otetaan käyttöön vaiheittain unionin tullikoodeksin mukaisessa aikataulussa. Ilmoitukset käsitellään pääasiassa automaattisesti, ja manuaalikäsittelyä vaativat ilmoitukset käsitellään Tullin sähköisessä palvelukeskuksessa.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tässä sanomaliikenneoppaassa kuvataan passituksen ilmoitusten ja tiedonantojen sanomaliikenteen perusperiaatteet ilmoituksen lähettäjän ja Tullin välillä. Oppaassa on listattu ja kuvattu sanomat, jotka asiakas voi lähettää Tullille tai saada Tullilta. Oppaassa esitellään käytännön esimerkkejä tyypillisistä tapauksista, joissa sanomia käytetään. Opas sisältää myös sanaston yleisimmistä termeistä.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkistaa eri vaiheissa, että ilmoitussanoma täyttää vaatimukset, jotka Tulli on määrittänyt sen rakenteelle ja sisällölle.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä lähettää vastaussanomat samalle lähettäjälle, joka on lähettänyt sanoman Tullille.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Passitusilmoituksen voi antaa ennakolta 30 päivää ennen tavaroiden esittämistä Tullille. Tuon ajan kuluessa on lähetettävä esittämisilmoitus ja haettava menettelyyn luovutus Tullin asiakaspisteeltä. Jos passitusilmoitusta ei ole annettu ennakolta, passitusilmoitus täytyy antaa, tavara esittää ja tämän jälkeen tavara voidaan luovuttaa menettelyyn. Tavara voidaan luovuttaa menettelyyn joko sanomalla tai käymällä asiakaspalvelua tarjoavassa Tullin toimipaikassa.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Ilmoituksen antaja voi korjata passitusilmoituksessa ilmoittamiaan tietoja ennen tavaran luovuttamista menettelyyn. Seuraavia tietoja ei voi kuitenkaan korjata: menettelyn haltija, edustaja, tavaraerän ilmoitustyyppi, MRN-numero, LRN-numero ja turvatieto.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Jos Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön, esimerkiksi pyytää asiakirjoja, pyyntöön vastataan aina sanomalla. Asiakirjat voi liittää lisäselvityspyynnön vastaussanomaan.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Jos Tulli aikoo tehdä kielteisen päätöksen, sen on kuultava asiakasta ja annettava tiedoksi seikat, joihin kielteinen päätös perustuu. Asiakkaalla on oikeus antaa oma vastineensa asiaan.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tulldeklarationerna vid transitering kan inges till Tullen genom direkt meddelandedeklarering. Meddelandena handläggs i Tullens nya tullklareringssystem (UTU). Det nya tullklareringssystemet tas i bruk i etapper enligt tidtabellen i unionstullkodexen. Deklarationerna handläggs i huvudsak automatiskt, och de deklarationer som kräver manuell handläggning handläggs vid Tullens elektroniska servicecentral.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">I denna guide för meddelandetrafik beskrivs grundprinciperna för meddelandetrafiken mellan deklaranten och Tullen i fråga om deklarationer och anmälningar för transitering. Guiden omfattar meddelandena som kunden kan skicka till Tullen eller få från Tullen. I guiden ges praktiska exempel på de vanligaste situationerna där meddelandena används. Guiden innehåller också en ordlista över de vanligaste termerna.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullens system granskar i olika skeden att deklarationsmeddelandet uppfyller de krav som Tullen ställer på meddelandenas struktur och innehåll.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullens system skickar svarsmeddelandena till den avsändare som skickat meddelandet till Tullen.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Transiteringsdeklarationen kan inges på förhand tidigast 30 dagar innan varornas ankomst anmäls till Tullen. Inom denna tid ska man inge anmälan av varors ankomst och söka frigörande till förfarandet från Tullens kundserviceställe. Om transiteringsdeklarationen inte har ingetts på förhand, ska transiteringsdeklarationen inges och varornas ankomst anmälas, varefter varorna kan frigöras till förfarandet. Varorna kan frigöras till förfarandet antingen med ett meddelande eller genom att besöka ett tullkontor som erbjuder kundservice.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Deklaranten kan korrigera uppgifterna som denne angett i transiteringsdeklarationen innan varorna frigörs till förfarandet. Följande uppgifter kan dock inte korrigeras: ansvarig för förfarandet, ombud, varupostens deklarationstyp, MRN-nummer, LRN-nummer och säkerhetsuppgift.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Om Tullen skickar en begäran om tilläggsutredning, t.ex. för att be kunden om dokument, svarar kunden alltid med ett meddelande. Dokumenten kan bifogas till meddelandet som skickas som svar på begäran om tilläggsutredning.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Om Tullen ämnar fatta ett beslut som är negativt för kunden, ska Tullen höra kunden och uppge de omständigheter som det negativa beslutet grundar sig på. Kunden har rätt att avge sitt eget bemötande i ärendet.</TextLine>
		<TextLine lang="en">Transit declarations can be sent to Customs through direct message exchange. The messages are processed in Customs’ new customs clearance system (UTU). The new customs clearance system will be introduced in phases, according to the timetable set out in the Union Customs Code. As a rule, the declarations are processed automatically. Any declarations that require manual processing are processed by Customs’ Electronic Service Centre.</TextLine>
		<TextLine lang="en">This guide for message exchange describes the basic principles of the message exchange between the sender of the declaration and Customs regarding transit declarations and notifications. The guide lists the messages that the customer can send to Customs as well as the notifications that the customer can receive from Customs. The guide contains practical examples of typical use cases in message exchange. The guide also contains a glossary of the most common terms.</TextLine>
		<TextLine lang="en">Customs’ system verifies, at various stages, that the declaration message meets the requirements specified by Customs for the message structure and content.</TextLine>
		<TextLine lang="en">Customs' system sends the response notifications to the sender that sent the message to Customs.</TextLine>
		<TextLine lang="en">A transit declaration may be pre-lodged 30 days prior to presentation of the goods to Customs. Within that time, a presentation notification must be sent and release for the procedure must be applied for at a Customs service point. If the transit declaration has not been pre-lodged, the transit declaration must be lodged, the goods must be presented and, after this, the goods can be released for the procedure. The goods can be released for the procedure either with a message or by visiting a customs office with customer service.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The submitter of the declaration can amend details provided in the declaration before the goods are released for the procedure. However, the following details cannot be amended: holder of the procedure, representative, goods item declaration type, MRN, LRN, safety and security data.</TextLine>
		<TextLine lang="en">If Customs sends the customer a request for additional information, e.g. to request documents, the customer shall always respond with a message. The documents can be enclosed with the additional information response.</TextLine>
		<TextLine lang="en">If Customs intends to take an adverse decision, Customs must hear the customer and communicate the grounds on which the adverse decision is based. The customer has the right to submit a rejoinder in the matter.</TextLine>
	</Intro>
	<Glossary>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Aineellisen oikeellisuuden tarkistaminen</Term>
			<Description>Tulli tarkistaa, että tapahtumat ja tavarat vastaavat ilmoituksessa niistä annettuja tietoja. Tullin järjestelmä tutkii tätä muun muassa ristiintarkistuksilla.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>CS/RD2</Term>
			<Description>(Common Standard Reference Data)</Description>
			<Description>EU:n komission ylläpitämä passituksen viitetietokanta, joka sisältää myös passituksia käsittelevien lähtö-, määrä- ja rajatoimipaikkojen tiedot (mm. toimipaikan koodi ja nimi, osoite, puhelin- ja faksinumero, aukioloajat).</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>EU-maat</Term>
			<Description>EU-maita ovat Itävalta, Belgia, Bulgaria, Kypros, Tšekki, Saksa, Tanska, Viro, Espanja, Suomi, Ranska, Kreikka, Unkari, Irlanti, Italia, Kroatia, Liettua, Latvia, Luxemburg, Malta, Alankomaat, Puola, Portugali, Romania, Ruotsi, Slovakia ja Slovenia.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>GRN-numero</Term>
			<Description>(Guarantee Reference Number)</Description>
			<Description>Tullin toimipaikka antaa passitusvakuudelle GRN-numeron eli viitenumeron, jolla vakuus yksilöidään.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Lähetyspäivä</Term>
			<Description>Lähetyspäiväksi merkitään päivä, jolloin ilmoittaja lähettää sanoman Tullille.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Lähtötoimipaikka</Term>
			<Description>Lähtötoimipaikka on tullitoimipaikka, jossa passitusmenettelyyn asetettavien tavaroiden tulli-ilmoitus hyväksytään.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Menettelynhaltija</Term>
			<Description>Menettelynhaltija on asiakas, joka asettaa tavarat passitusmenettelyyn. Tarvittaessa menettelynhaltija voi käyttää valtuutettua edustajaa. Menettelynhaltija on kuitenkin vastuussa siitä, että tavarat ja vaaditut asiakirjat esitetään muuttumattomina määrätoimipaikassa.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>MRN-numero</Term>
			<Description>(Master Reference Number)</Description>
			<Description>Asiakas saa Tullilta MRN-numeron eli viitenumeron, joka yksilöi passituksen.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Määrämuotoisuuden tarkistaminen</Term>
			<Description>Tulli tarkistaa, että ilmoitus sisältää kaikki vaadittavat tiedot ja että ilmoitetut koodit ovat oikeita.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Määrätoimipaikka</Term>
			<Description>Määrätoimipaikka on tullitoimipaikka, jossa passitusmenettelyyn asetetut tavarat esitetään menettelyn päättämiseksi.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Passitettava erä</Term>
			<Description>Passitusilmoituksella annetaan tiedot yhden passitettavan erän tavaroista.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Passitusilmoitus</Term>
			<Description>Sanoma-asioinnissa asiakas ilmoittaa määrätyn muotoisella ja sääntöjen mukaisella sanomalla haluavansa asettaa tavaran passitusmenettelyyn.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Passitusmenettelyn päättyminen</Term>
			<Description>Passitusmenettely päättyy, kun menettelyyn asetetut tavarat ja vaaditut asiakirjat esitetään määrätoimipaikassa menettelyä koskevien määräysten mukaisesti.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Passitusmenettelyn päättäminen</Term>
			<Description>Menettely päätetään lähtötoimipaikassa, kun Tulli toteaa, että passitusmenettely on päättynyt asianmukaisesti. Tulli lähettää asiakkaalle tiedon passitusmenettelyn päättämisestä.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Passitustoimipaikka</Term>
			<Description>Passitustoimipaikalla voidaan tarkoittaa kahta eri paikkaa:</Description>
			<Description>a) tullitoimipaikka, joka on toimivaltainen sen unionin tullialueelta poistumispaikan suhteen, jossa tavarat poistuvat kyseiseltä alueelta passitustoimenpiteen aikana sellaisen unionin tullialueen ulkopuolisen alueen kanssa yhteisen rajan kautta, joka ei ole yhteistä passitusta soveltava maa</Description>
			<Description>b) tullitoimipaikka, joka on toimivaltainen unionin tullialueelle saapumispaikan suhteen, kun tavarat ovat kulkeneet unionin tullialueen ulkopuolisen alueen kautta passitustoimenpiteen aikana.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Rajatoimipaikka</Term>
			<Description>Rajatoimipaikka on sellainen tullitoimipaikka, joka on toimivaltainen suorittamaan tullivalvontaa unionin tullialueella sijaitsevassa paikassa, jonne tavaroita kuljettava kuljetusväline saapuu tai jonne sen on tarkoitus saapua unionin tullialueen ulkopuolelta.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Saateasiakirja</Term>
			<Description>Saateasiakirja tulostetaan asiakkaalle tavaroiden mukana kuljetettavaksi menettelyyn luovutuksen yhteydessä. Sanoma-asiakkaalle toimitetaan PDF-muotoinen asiakirja asiakkaan itsensä tulostettavaksi.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Suora sanoma-asiointi</Term>
			<Description>Suora sanoma asiointi on asiakkaan ja tullin välinen kommunikaatioväylä, joka edellyttää rekisteröintiä ja on testattu ja siihen käytetään xml-pohjaisia sanomia.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Tavaraerä</Term>
			<Description>Yksi passituksen tavaraerä sisältää yhden tavanomaisen kauppanimityksen sisältämiä tuotteita lähtötoimipaikasta määrätoimipaikkaan.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Valtuutettu lähettäjä</Term>
			<Description>Valtuutettu lähettäjä on toimija, jolle Tulli on antanut luvan asettaa tavaroita passitusmenettelyyn esittämättä niitä lähtötoimipaikassa.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Valtuutettu vastaanottaja</Term>
			<Description>Valtuutettu vastaanottaja on toimija, jolle Tulli on antanut luvan vastaanottaa varastoonsa passitusmenettelyssä olevia tavaroita esittämättä niitä ensin määrätoimipaikassa.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Yksinkertaistettu menettely</Term>
			<Description>Tulli voi antaa toimijalle luvan käyttää yksinkertaistettua menettelyä tavanomaisen sijaan. Passituksessa tällä tarkoitetaan muun muassa lupaa toimia valtuutettuna lähettäjänä tai vastaanottajana.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Yhteisen passituksen maat</Term>
			<Description>Yhteisen passituksen maat ovat Norja, Sveitsi, Islanti, Iso-Britannia, Liechtenstein, Pohjois-Makedonia, Serbia ja Turkki.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="fi">
			<Term>Y-tunnus</Term>
			<Description>Y-tunnus on yritys- ja yhteisötunnus eli Verohallinnon tai Patentti-ja rekisterihallituksen antama tunnus, jota käytetään yrityksen tai yhteisön yksilöimiseen.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Ansvarig för förfarandet</Term>
			<Description>Ansvarig för förfarandet är den kund som hänför varorna till transiteringsförfarandet. Vid behov kan den ansvariga för förfarandet anlita ett befullmäktigat ombud. Den ansvariga för förfarandet ansvarar dock för att varorna och de dokument som krävs visas upp oförändrade vid destinationstullkontoret.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Avgångstullkontor</Term>
			<Description>Avgångstullkontor är det tullkontor där man godkänner tulldeklarationen med vilken varorna hänförs till transiteringsförfarandet.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Avslutande av transiteringsförfarandet</Term>
			<Description>Förfarandet avslutas vid avgångstullkontoret då Tullen kan konstatera att transiteringsförfarandet har slutförts på behörigt sätt. Tullen meddelar kunden om avslutandet av transiteringsförfarandet.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Avsändningsdag</Term>
			<Description>Som avsändningsdag antecknas den dag då deklaranten skickar ett meddelande till Tullen.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>CS/RD2</Term>
			<Description>(Common Standard Reference Data)</Description>
			<Description>EU-kommissionens referensdatabas för transitering som också innehåller uppgifter om de avgångs-, destinations- och gränstullkontor som handlägger transiteringar (bl.a. tullkontorets kod och namn, adress, telefon- och faxnummer samt öppettider).</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Destinationstullkontor</Term>
			<Description>Destinationstullkontor är det tullkontor vid vilket de varor som hänförts till transiteringsförfarandet anmäls för avslutande av förfarandet.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Direkt meddelandedeklarering</Term>
			<Description>Direkt meddelandedeklarering är en kommunikationskanal mellan kunden och Tullen där XML-meddelanden används. Direkt meddelandedeklarering förutsätter registrering och testning.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>EU-land</Term>
			<Description>EU-länderna är Belgien, Bulgarien, Cypern, Danmark, Estland, Finland, Frankrike, Grekland, Irland, Italien, Kroatien, Lettland, Litauen, Luxemburg, Malta, Nederländerna, Polen, Portugal, Rumänien, Slovakien, Slovenien, Spanien, Sverige, Tjeckien, Tyskland, Ungern och Österrike.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>FO-nummer</Term>
			<Description>FO-numret, dvs. företags- och organisationsnumret, är en av Skatteförvaltningen eller Patent- och registerstyrelsen beviljad beteckning som används för att identifiera ett företag eller en organisation.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Följedokument</Term>
			<Description>Följedokumentet, som ska åtfölja varorna under transporten, skrivs ut till kunden i samband med frigörandet till förfarandet. Meddelandekunderna tillställs ett dokument i PDF-format som de själv ska skriva ut.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Förenklat förfarande</Term>
			<Description>Tullen kan bevilja aktören tillstånd att tillämpa förenklat förfarande i stället för sedvanligt förfarande. Vid transitering innebär detta bland annat tillstånd att verka som godkänd avsändare eller mottagare.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Godkänd avsändare</Term>
			<Description>En godkänd avsändare är en aktör som Tullen har beviljat tillstånd att hänföra varor till transiteringsförfarandet utan att anmäla dem vid avgångstullkontoret.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Godkänd mottagare</Term>
			<Description>En godkänd mottagare är en aktör som Tullen har beviljat tillstånd att ta emot varor som hänförts till transiteringsförfarandet utan att först anmäla deras ankomst vid destinationstullkontoret.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Granskning av formbundenhet</Term>
			<Description>Tullen kontrollerar att deklarationen innehåller alla de uppgifter som krävs och att rätt koder angetts.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Granskning av materiell riktighet</Term>
			<Description>Tullen kontrollerar att sakförhållandena och varorna motsvarar de uppgifter som angetts i deklarationen. Tullens system undersöker detta bland annat genom dubbelkontroller.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>GRN-nummer</Term>
			<Description>(Guarantee Reference Number)</Description>
			<Description>Tullkontoret tilldelar transiteringsgarantin ett GRN-nummer, dvs. ett referensnummer som specificerar garantin.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Gränstullkontor</Term>
			<Description>Gränstullkontor är ett sådant tullkontor som är behörigt att utöva tullövervakning vid den plats i unionens tullområde dit det transportmedel på vilket varorna transporteras anländer eller dit det ska anlända från ett område utanför unionens tullområde.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Länder som omfattas av gemensam transitering</Term>
			<Description>Länderna som omfattas av gemensam transitering är Norge, Schweiz, Island, Storbritannien, Liechtenstein, Nordmakedonien, Serbien och Turkiet.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>MRN-nummer</Term>
			<Description>(Master Reference Number)</Description>
			<Description>Kunden får av Tullen ett MRN-nummer, dvs. ett referensnummer som specificerar transiteringen.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Transiteringsdeklaration</Term>
			<Description>Vid meddelandedeklarering anger kunden i föreskriven form och på föreskrivet sätt med ett meddelande att denne önskar hänföra varor till transiteringsförfarandet.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Transiteringsförfarandets slutförande</Term>
			<Description>Transiteringsförfarandet slutförs då varorna som hänförts till förfarandet och de dokument som krävs visas upp vid destinationstullkontoret enligt de bestämmelser som gäller förfarandet.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Transittullkontor</Term>
			<Description>Med transittullkontor kan avses två olika platser:</Description>
			<Description>a) det tullkontor som är behörigt för platsen för utförsel från unionens tullområde när varorna under en transitering lämnar det området via en gemensam gräns mellan detta område och ett sådant land utanför unionens tullområde som inte tillämpar gemensam transitering</Description>
			<Description>b) det tullkontor som är behörigt för platsen för införsel till unionens tullområde när varorna under transiteringen har befordrats via ett område utanför unionens tullområde.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Varuparti som transiteras</Term>
			<Description>I transiteringsdeklarationen anges uppgifterna för varorna i ett varuparti som transiteras.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="sv">
			<Term>Varupost</Term>
			<Description>En varupost vid transitering omfattar produkter med en och samma normala handelsbenämning från avgångstullkontoret till destinationstullkontoret.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Accompanying document</Term>
			<Description>An accompanying document is printed out for the customer to accompany the goods in connection with the release for the procedure. Message declarants will receive a PDF document to print out.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Authorised consignee</Term>
			<Description>An authorised consignee is a trader authorised by Customs to receive goods under a transit procedure into their warehouse without presenting them first at the office of destination.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Authorised consignor</Term>
			<Description>An authorised consignor is a trader authorised by Customs to place goods under the transit procedure without presenting them at the office of departure.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Border customs office</Term>
			<Description>A border customs office is a competent customs office for customs control in a place located within the customs territory of the Union where the means of transport carrying the goods arrives or where it is intended to arrive from a place outside the customs territory of the Union.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Business ID</Term>
			<Description>Business ID is an identifier assigned by the Finnish Tax Administration or the Finnish Patent and Registration Office. It is used as the identifier of a business or an organisation.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Checking that the declaration data meets the specified form requirement</Term>
			<Description>Customs checks that the declaration contains all required data and that the codes are valid.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Checking the material correctness</Term>
			<Description>Customs checks that the transactions and the goods match the details provided in the declaration. Customs’ system examines this e.g. by cross-checks.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Common transit countries</Term>
			<Description>The common transit countries are: Norway, Switzerland, Iceland, the United Kingdom, Liechtenstein, North Macedonia, Serbia and Turkey.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>CS/RD2</Term>
			<Description>(Common Standard Reference Data)</Description>
			<Description>A transit reference database maintained by the EU Commission. It also contains the details of the customs offices of departure, destination and transit dealing with transit operations (including customs office code and name, address, phone and fax number, opening hours).</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Date sent</Term>
			<Description>The date when the declarant sends a message to Customs.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Direct message exchange</Term>
			<Description>Direct message exchange is a communication channel between the customer and Customs. It requires registration and testing and uses xml-based messages.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Discharge of the transit procedure</Term>
			<Description>The transit procedure shall be discharged at the office of departure when Customs establishes that the procedure has ended correctly. Customs notifies the customer of the discharge of the transit procedure.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>End of the transit procedure</Term>
			<Description>The transit procedure shall end when the goods placed under the procedure and the required documents are presented at the customs office of destination in accordance with the provisions relating to the procedure.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>EU countries</Term>
			<Description>The EU countries are Austria, Belgium, Bulgaria, Croatia, Cyprus, Czech Republic, Denmark, Estonia, Finland, France, Germany, Greece, Hungary, Ireland, Italy, Latvia, Lithuania, Luxembourg, Malta, Netherlands, Poland, Portugal, Romania, Slovakia, Slovenia, Spain and Sweden.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Goods item</Term>
			<Description>Regarding transit, one goods item contains goods under one common trade name carried from the office of departure to the office of destination.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>GRN</Term>
			<Description>(Guarantee Reference Number)</Description>
			<Description>A customs office issues a GRN to the transit guarantee. It serves as the identifier of the guarantee.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Holder of the procedure</Term>
			<Description>The holder of the procedure is the customer who places the goods under the transit procedure. Where appropriate, the holder of the procedure can use an authorised representative. However, the holder of the procedure is responsible for the goods and the required documents being presented intact at the office of destination.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>MRN</Term>
			<Description>(Master Reference Number)</Description>
			<Description>The customer receives an MRN from Customs. It serves as the identifier of the transit movement.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Office of departure</Term>
			<Description>The office of departure is the customs office where the customs declaration for placing goods under a transit procedure is accepted.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Office of destination</Term>
			<Description>The office of destination is the customs office where goods placed under the transit procedure are presented in order to discharge the transit procedure.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Office of transit</Term>
			<Description>The office of transit can refer to two different places:</Description>
			<Description>a) the competent customs office for the place of exit from the customs territory of the Union where the goods exit the territory in question during the transit movement across a common border shared with a territory outside the customs territory of the Union that is not a common transit country</Description>
			<Description>b) the competent customs office for the place of arrival in the customs territory of the Union when the goods have been transported via a territory outside the customs territory of the Union during the transit movement.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Simplified procedure</Term>
			<Description>Customs can authorise a trader to use a simplified procedure instead of a standard procedure. Regarding transit, this means e.g. authorisation to act as an authorised consignor or consignee.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Transited goods item</Term>
			<Description>The transit declaration contains the details of the goods in one transited goods item.</Description>
		</GlossaryItem>
		<GlossaryItem lang="en">
			<Term>Transit declaration</Term>
			<Description>In message exchange, the customer uses a standard-form message in accordance with the rules to declare that they wish to place the goods under a transit procedure.</Description>
		</GlossaryItem>
	</Glossary>
	<Messages>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI007A</ID>
			<Name lang="fi">Vastaanottoilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om mottagande</Name>
			<Name lang="en">Arrival notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Valtuutetun vastaanottajan Tullille antama ilmoitus, jolla vastaanottaja ilmoittaa tavaroiden saapumisesta.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Med denna anmälan som inges till Tullen av en godkänd mottagare meddelar mottagaren att varorna har anlänt.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A notification submitted by an authorised consignee to Customs, notifying that the goods have arrived.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI013A</ID>
			<Name lang="fi">Passitusilmoituksen korjauspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering av transiteringsdeklaration</Name>
			<Name lang="en">Amendment request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää pyynnön korjata antamansa passitusilmoituksen tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om att få korrigera uppgifter i transiteringsdeklarationen som denne ingett.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends a request to amend the details in a transit declaration they have submitted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI014A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyynnön (FI014) mitätöidä tavaroiden passitusta koskevan ilmoituksen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ogiltigförklaring (FI014) med vilken kunden begär att Tullen ogiltigförklarar transiteringsdeklarationen som ingetts för varorna.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request (FI014) to invalidate a declaration for the transit of goods.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI015A</ID>
			<Name lang="fi">Passitusilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Transiteringsdeklaration</Name>
			<Name lang="en">Transit declaration</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ilmoituksen Suomessa menettelyyn asetettavasta tavarasta.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar denna deklaration till Tullen för de varor som hänförs till förfarandet i Finland.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a declaration for goods to be placed under the procedure in Finland.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI039A</ID>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoinen yhteydenotto</Name>
			<Name lang="sv">Fritt formulerad kontakt</Name>
			<Name lang="en">Free-form contact</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yhteydenottopyynnön (FI039) tarvittaessa.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt (FI039) vid behov.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact request (FI039), when needed.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI044A</ID>
			<Name lang="fi">Purkaustulosilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om lossningsresultat</Name>
			<Name lang="en">Unloading report</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Valtuutetun vastaanottajan Tullille antama ilmoitus. Purkaustulosilmoituksella valtuutettu vastaanottaja ilmoittaa tavaroiden purkaustuloksen ja mahdollisista poikkeamista, joita hän havaitsee verratessaan purkauslupailmoituksella annettuja tietoja purettaessa todettuihin tietoihin.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Anmälan som inges till Tullen av en godkänd mottagare. Med denna anmälan anmäler den godkända mottagaren varornas lossningsresultat och eventuella avvikelser som hen upptäcker när hen jämför de uppgifter som angetts i lossningstillståndet med de uppgifter som konstaterats i samband med lossningen av varorna.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A report submitted by an authorised consignee to Customs. Using the unloading report, the authorised consignee reports the result of the unloading as well as any discrepancies they notice when comparing the details provided in the unloading permission to those established during unloading.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI046A</ID>
			<Name lang="fi">Vastaus kuulemispyyntöön</Name>
			<Name lang="sv">Svar på begäran om hörande</Name>
			<Name lang="en">Hearing response</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää vastauksen (FI046) Tullin lähettämään kuulemispyyntöön (FI030).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar ett svar (FI046) på den begäran om hörande (FI030) som Tullen skickat till kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends a response (FI046) to the hearing request (FI030) sent by Customs.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI053A</ID>
			<Name lang="fi">Vastaus lisäselvityspyyntöön</Name>
			<Name lang="sv">Svar på begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Additional information response</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää vastauksen (FI053) Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön (FI052).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar ett svar (FI053) på den begäran om tilläggsutredning (FI052) som Tullen skickat till kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends a response (FI053) to a request for additional information (FI052) sent by Customs.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI170A</ID>
			<Name lang="fi">Passituksen esittämisilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst vid transitering</Name>
			<Name lang="en">Transit presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää passituksen esittämisilmoituksen (FI170) esittääkseen ennakolta annetun passitusilmoituksen (FI015) tavarat Tullille.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar en anmälan av varors ankomst vid transitering (FI170) för att anmäla till Tullen de varor som angetts i en på förhand ingiven transiteringsdeklaration (FI015).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends a presentation notification for pre-lodged declaration (FI170) to present the goods covered by a pre-lodged transit declaration (FI015) to Customs.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI010A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään (FI010) hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö (asiakasaloitteinen mitätöintipyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään (FI010) mitätöidä ilmoitus (tullialoitteinen mitätöinti).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande (FI010) om sitt beslut att godta kundens begäran om ogiltigförklaring (begäran om ogiltigförklaring på kundens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande (FI010) om sitt beslut att ogiltigförklara en deklaration (ogiltigförklaring på Tullens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision (FI010) to accept the customer’s invalidation request (customer-initiated invalidation request).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision (FI010) to invalidate the declaration (Customs-initiated invalidation).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI016A</ID>
			<Name lang="fi">Hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag</Name>
			<Name lang="en">Rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää sanoman (FI016) vastaukseksi asiakkaalle, koska asiakkaan lähettämä ilmoitus ei läpäissyt ilmoituksen rekisteröintiin vaadittavia tarkistuksia. Hylkäyssanoman lähettämisen jälkeen ilmoitusprosessin käsittely päättyy, ja asiakkaan on aloitettava se alusta antamalla uusi ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar detta meddelande (FI016) som svar till kunden, eftersom deklarationen eller anmälan som kunden skickat inte har klarat kontrollerna som krävs för registreringen. Efter att meddelandet om avslag skickats avslutas deklarationsprocessen och kunden måste börja om den från början genom att inge en ny deklaration eller anmälan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends this notification (FI016) as a response to the customer, because the declaration sent by the customer has failed the validation required for the registration of the declaration. After the rejection notification has been sent, the processing of the declaration ends, and the customer must start afresh by submitting a new declaration.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI025A</ID>
			<Name lang="fi">Luovutettu pois passitusmenettelystä</Name>
			<Name lang="sv">Frigörande från transiteringsförfarande</Name>
			<Name lang="en">Goods release notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon menettelyn päättämisestä (FI025), kun se on saanut asiakkaalta hyväksyttävän purkaustulossanoman.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om avslutandet av förfarandet (FI025), när Tullen har fått ett godtagbart meddelande om lossningsresultat från kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the discharge of the procedure (FI025), when it has received an acceptable unloading report from the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI026A</ID>
			<Name lang="fi">Rekisteröintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om registrering</Name>
			<Name lang="en">Registration notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää sanoman tiedoksi asiakkaalle (FI026), kun asiakkaan lähettämä ilmoitus on läpäissyt ilmoituksen validoinnin ja se on rekisteröity.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar detta meddelande (FI026) som svar till kunden när en deklaration eller anmälan som kunden skickat har klarat valideringen och registrerats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends this notification (FI026) as a response to the customer when the declaration sent by the customer has been validated and registered.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI028A</ID>
			<Name lang="fi">Hyväksymissanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om godtagande</Name>
			<Name lang="en">Acceptance notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää sanoman (FI028) asiakkaalle, kun passitusilmoitus on otettu hyväksytysti vastaan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar detta meddelande (FI028) till kunden när transiteringsdeklarationen har tagits emot och godkänts.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI028) when the transit declaration has been received and accepted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI029A</ID>
			<Name lang="fi">Menettelyyn luovutussanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om frigörande till förfarande</Name>
			<Name lang="en">Release for transit</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää sanoman (FI029) asiakkaalle, kun passitusilmoitus on luovutettu menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar detta meddelande (FI029) till kunden när transiteringsdeklarationen har frigjorts till förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer a release for transit notification (FI029) when the goods covered by the transit declaration have been released for the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI030A</ID>
			<Name lang="fi">Kuulemispyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om hörande</Name>
			<Name lang="en">Hearing request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kuulemiseen liittyvän sanoman (FI030), johon asiakas vastaa sanomalla vastaus kuulemispyyntöön (FI046).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande med en begäran om hörande (FI030), som kunden besvarar med ett meddelande med svar på begäran om hörande (FI046).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer a hearing request (FI030), to which the customer replies by sending a hearing response (FI046).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI043A</ID>
			<Name lang="fi">Purkauslupa</Name>
			<Name lang="sv">Lossningstillstånd</Name>
			<Name lang="en">Unloading permission</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää valtuutetulle vastaanottajalle luvan purkaa passitusilmoituksen tavarat (FI043), kun se on saanut asiakkaalta vastaanottoilmoituksen (FI007).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar till en godkänd mottagare tillstånd (FI043) att lossa varorna som anges i transiteringsdeklarationen, när Tullen har fått en anmälan om mottagande (FI007) från kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer a permission (FI043) to unload the goods covered by the transit declaration, when it has received an arrival notification (FI007) from the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI045A</ID>
			<Name lang="fi">Passituksen päättämissanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslutande av transitering</Name>
			<Name lang="en">Write-off notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Lähtötoimipaikan tulli lähettää asiakkaalle tiedon passituksen päättämisestä ja vakuuden vapauttamisesta (FI045).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Avgångstullkontoret meddelar kunden om avslutandet av transiteringsförfarandet och frisläppandet av garantin (FI045).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customs office of departure notifies the customer of the discharge of the transit procedure and the release of the guarantee (FI045).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI048A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyynnön hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag på begäran om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään (FI048) hylätä asiakkaan pyyntö mitätöidä ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut (FI048) att avslå kundens begäran om ogiltigförklaring av en deklaration.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision (FI048) to reject the customer’s invalidation request.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI050A</ID>
			<Name lang="fi">Tullin tarkastusilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan om kontroll</Name>
			<Name lang="en">Customs' control notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle sanoman (FI050), jolla ilmoitetaan tavaran tarkastamisesta. Tulli ei odota asiakkaan vastaavan tähän sanomaan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande (FI050) med en anmälan om kontroll av varorna. Tullen förväntar sig inte att kunden svarar på detta meddelande.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">With this notification (FI050), Customs notifies the customer of examination of the goods. Customs does not expect the customer to reply to this notification.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI052A</ID>
			<Name lang="fi">Lisäselvityspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Request for additional information</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle sanoman (FI052), kun se haluaa lisäselvitystä johonkin asiaan asiakkaan antamassa ilmoituksessa. Asiakkaan pitää vastata lisäselvityspyyntöön vastaussanomalla (FI053).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar detta meddelande (FI052) till kunden när Tullen önskar få ytterligare information om något ärende som hänför sig till en deklaration som kunden ingett. Kunden ska svara på begäran om tilläggsutredning med ett svarsmeddelande (FI053).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends this request (FI052) to the customer when Customs wants additional information on a matter related to the declaration submitted by the customer. The customer must reply with an additional information response (FI053).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI070A</ID>
			<Name lang="fi">Tullin ilmoitus asiakkaalle</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan till kunden</Name>
			<Name lang="en">Customs' notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle sanomalla (FI070) ilmoituksen (esim. hallinnollinen huomautus tai muu ilmoitus), johon Tulli ei odota asiakkaan vastaavan sanomalla.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande (FI070) med en anmälan (t.ex. administrativ anmärkning eller annan anmälan) som Tullen inte förväntar sig att kunden svarar på med ett meddelande.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends this notification (FI070) (e.g. administrative notice or other notification) to the customer and does not expect the customer to reply with a message.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI182A</ID>
			<Name lang="fi">Matkanaikaiset tapahtumat</Name>
			<Name lang="sv">Händelser under resan</Name>
			<Name lang="en">Forwarded incident notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää sanoman (FI182) asiakkaalle, kun passitusmenettelyn aikana on kirjattu matkanaikaisia tapahtumia.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar detta meddelande (FI182) till kunden när det under transiteringsförfarandet har antecknats händelser som förekommit under resan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer a forwarded incident notification (FI182) when incidents during the transport have been recorded during the transit procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI905A</ID>
			<Name lang="fi">Tilamuutossanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om statusändring</Name>
			<Name lang="en">Status update notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon ilmoituksen tilan muuttumisesta esimerkiksi silloin kun pyydettyä lisäselvitystä tai korjausta ei enää tarvita tai kun ilmoituksen asiointitapa on muutettu sanoma-asioinnista Tullin asiointipalveluun.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om att deklarationens status har ändrats, till exempel då en tilläggsutredning eller korrigering som begärts inte längre behövs, eller när deklareringssättet har ändrats från meddelandedeklarering till Tullens e-tjänst.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the status update e.g. when the requested additional information or amendment is no longer needed or when the transaction type for this declaration has been switched from message exchange to Customs’ online service.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI944A</ID>
			<Name lang="fi">Virhesanoma</Name>
			<Name lang="sv">Felmeddelande</Name>
			<Name lang="en">Error notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon niistä ilmoituksen virheistä sanomalla (FI944), jotka asiakkaan on korjattava. Ilmoituksen käsittelyprosessi ei jatku ennen kuin ilmoitustiedoissa havaitut virheet on korjattu.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande (FI944) om de fel i deklarationen som kunden ska korrigera. Handläggningen av deklarationen fortsätter inte förrän kunden korrigerat de fel som upptäckts i deklarationsuppgifterna.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">With this notification (FI944), Customs notifies the customer of the errors in the declaration that the customer must amend. The processing of the declaration will not continue until the errors detected in the declaration details have been amended.</DescriptionLine>
		</Message>
	</Messages>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Passitusilmoituksen antaminen Tullille</Label>
		<Label lang="sv">Ingivande av en transiteringsdeklaration till Tullen</Label>
		<Label lang="en">Submitting a transit declaration to Customs</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheetön, ei tarkastustoimia</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – felfri anmälan, inga kontrollåtgärder</Name>
			<Name lang="en">Declaration for the standard procedure – the declaration is correct, no control measures</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI015A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<Manual lang="fi">Asiakas esittää tavaran tullille</Manual>
				<Manual lang="sv">Kunden anmäler varan till Tullen</Manual>
				<Manual lang="en">The customer presents the goods to Customs</Manual>
				<Customs>FI028A</Customs>
				<Customs>FI029A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille passitusilmoitussanoman (FI015) ja odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa passitusilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot sekä tietosisällön muodon ja oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, asiasisällössä ei havaita virheitä eikä tavaraan ole kohdistettu tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett transiteringsdeklarationsmeddelande (FI015) till Tullen och inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i transiteringsdeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är felfri till sin form, inga fel har upptäckts i sakinnehållet och varorna omfattas inte av några kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a transit declaration (FI015) and waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification details provided in the transit declaration message as well as the form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, no errors are detected in its content, and the goods are not subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI026). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan passitusilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, jolla Tulli yksilöi ilmoituksen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026). Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av transiteringsdeklarationen samt ett MRN-referensnummer med vilket Tullen identifierar deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026). It notifies the customer of the registration date of the transit declaration and its MRN, with which Customs identifies the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas saapuu passituksen lähtötoimipaikkaan ja esittää MRN-numeron ja tavarat Tullille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden anländer till transiteringens avgångstullkontor och anmäler MRN-numret och varorna till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer arrives at office of departure for the transit operation and presents the MRN and the goods to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI028).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI028) till kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI028).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus luovutetaan passitusmenettelyyn lähtötoimipaikassa. Tullin järjestelmä lähettää menettelyyn luovutussanoman (FI029) asiakkaalle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen frigörs till transiteringsförfarandet vid avgångstullkontoret. Tullens system skickar ett meddelande om frigörande till förfarande (FI029) till kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods covered by the declaration are released for the procedure at the office of departure. Customs’ system sends the customer a release for transit notification (FI029).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Valtuutetun lähettäjän ilmoitus – ilmoitus virheetön, ei tarkastustoimia</Name>
			<Name lang="sv">Godkänd avsändares deklaration – felfri deklaration, inga kontrollåtgärder</Name>
			<Name lang="en">Declaration by an authorised consignor – the declaration is correct, no control measures</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI015A</EO>
				<Customs>FI028A</Customs>
				<Customs>FI029A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille passitusilmoitussanoman (FI015) ja odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa passitusilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot sekä tietosisällön muodon ja oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, asiasisällössä ei havaita virheitä eikä tavaraan ole kohdistettu tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett transiteringsdeklarationsmeddelande (FI015) till Tullen och inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i transiteringsdeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är felfri till sin form, inga fel har upptäckts i sakinnehållet och varorna omfattas inte av några kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a transit declaration (FI015) and waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification details provided in the transit declaration message as well as the form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, no errors are detected in its content, and the goods are not subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI028). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan passitusilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, jolla Tulli yksilöi ilmoituksen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om godtagande (FI028). Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av transiteringsdeklarationen samt ett MRN-referensnummer med vilket Tullen identifierar deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI028). It notifies the customer of the registration date of the transit declaration and its MRN, with which Customs identifies the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää menettelyyn luovutussanoman (FI029).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä muodostaa erillisen menettelyyn luovutusta koskevan tulosteen, jonka asiakas voi noutaa järjestelmästä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om frigörande till förfarande (FI029).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system genererar en separat utskrift av frigörandet till förfarandet som kunden kan hämta från systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a release for transit notification (FI029).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs’ system generates a separate printout concerning release for the procedure for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden esittämisilmoitus – ilmoitus virheetön, ei tarkastustoimia</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst – felfri anmälan, inga kontrollåtgärder</Name>
			<Name lang="en">Pre-lodged transit declaration – the declaration is correct, no control measures</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI015A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<EO>FI170A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<Manual lang="fi">Asiakas esittää tavaran tullille</Manual>
				<Manual lang="sv">Kunden anmäler varan till Tullen</Manual>
				<Manual lang="en">The customer presents the goods to Customs</Manual>
				<Customs>FI028A</Customs>
				<Customs>FI029A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille passitusilmoitussanoman (FI015) ja odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa passitusilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot sekä tietosisällön muodon ja oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, asiasisällössä ei havaita virheitä eikä tavaraan ole kohdistettu tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett transiteringsdeklarationsmeddelande (FI015) till Tullen och inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i transiteringsdeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är felfri till sin form, inga fel har upptäckts i sakinnehållet och varorna omfattas inte av några kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a transit declaration (FI015) and waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification details provided in the transit declaration message as well as the form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, no errors are detected in its content, and the goods are not subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI026). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan passitusilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, jolla Tulli yksilöi ilmoituksen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026). Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av transiteringsdeklarationen samt ett MRN-referensnummer med vilket Tullen identifierar deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026). It notifies the customer of the registration date of the transit declaration and its MRN, with which Customs identifies the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämisilmoitussanoman (FI170).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en anmälan av varors ankomst (FI170) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI170).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI026).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas saapuu esittämään passituksen MRN-numeron ja tavarat passituksen lähtötoimipaikkaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden anländer till transiteringens avgångstullkontor och anmäler transiteringens MRN-nummer och varorna till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer arrives at office of departure for the transit operation to present the MRN and the goods.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI028).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI028) till kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI028).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus luovutetaan passitusmenettelyyn lähtötoimipaikassa. Tullin järjestelmä lähettää menettelyyn luovutussanoman (FI029) asiakkaalle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen frigörs till transiteringsförfarandet vid avgångstullkontoret. Tullens system skickar ett meddelande om frigörande till förfarande (FI029) till kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods covered by the declaration are released for the procedure at the office of departure. Customs’ system sends the customer a release for transit notification (FI029)</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Passitusilmoitus – ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Transiteringsdeklaration – deklarationen innehåller fel</Name>
			<Name lang="en">Transit declaration – the declaration is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI015A</EO>
				<Customs>FI016A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille passitusilmoitussanoman (FI015) ja odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa passitusilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden. Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett transiteringsdeklarationsmeddelande (FI015) till Tullen och inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i transiteringsdeklarationen samt datainnehållets formbundenhet och riktighet. Deklarationen uppfyller inte kraven på formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a transit declaration (FI015) and waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification data provided in the transit declaration as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration. The declaration does not meet the requirements for specified form.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle passitusilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI016). Hylkäyssanomalla Tulli hylkää koko passitusilmoituksen. Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan pitää käynnistää passitusilmoituksen lähettäminen uudestaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI016) gällande transiteringsdeklarationen. Med meddelandet om avslag avvisar Tullen transiteringsdeklarationen i sin helhet. Ärendet är inte längre anhängigt vid Tullen. Kunden ska inleda processen på nytt genom att skicka en ny transiteringsdeklaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI016) concerning the transit declaration. With the rejection notification, Customs rejects the entire transit declaration. The matter is not pending at Customs. The customer must start the process again by submitting a new transit declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Passitusilmoituksen antaminen – ilmoitukseen kohdistuu tarkastustoimia</Label>
		<Label lang="sv">Ingivande av en transiteringsdeklaration – deklarationen omfattas av kontrollåtgärder</Label>
		<Label lang="en">Submitting a transit declaration – the declaration is subject to control measures</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakolta annettu passitusilmoitus – ilmoitus virheetön, kohdistuu tarkastustoimia</Name>
			<Name lang="sv">På förhand ingiven transiteringsdeklaration – felfri deklaration, deklarationen omfattas av kontrollåtgärder</Name>
			<Name lang="en">Pre-lodged transit declaration – the declaration is correct, subject to control measures</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI015A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<EO>FI170A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<Customs>FI050A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille passitusilmoitussanoman (FI015) ja odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa passitusilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot sekä tietosisällön muodon ja oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön, asiasisällössä ei havaita virheitä eikä tavaraan ole kohdistettu tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett transiteringsdeklarationsmeddelande (FI015) till Tullen och inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i transiteringsdeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är felfri till sin form, inga fel har upptäckts i sakinnehållet och varorna omfattas inte av några kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a transit declaration (FI015) and waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification details provided in the transit declaration message as well as the form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, no errors are detected in its content, and the goods are not subject to control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI026). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan passitusilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on passitusilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026). Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av transiteringsdeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar transiteringsdeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026). It notifies the customer of the registration date of the transit declaration and its MRN, which is the identifier of the transit declaration in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää tullille esittämisilmoitussanoman (FI170).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en anmälan av varors ankomst (FI170) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification (FI170).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI026) koskien esittämisilmoitussanomaa (FI170).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026) gällande anmälan av varors ankomst (FI170).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026) concerning the presentation notification (FI170).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI050), jolla yksilöidään tehtävä tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tavarat.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden en anmälan om kontroll (FI050) som specificerar en kontroll som ska utföras. 
</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen undersöker varorna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer Customs’ control notification (FI050), which specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs examines the goods.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Ilmoituksen korjaaminen</Label>
		<Label lang="sv">Korrigering av deklaration</Label>
		<Label lang="en">Amending a declaration</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Passitusilmoitus – ilmoitus virheetön, korjaus asiakkaan aloitteesta</Name>
			<Name lang="sv">Transiteringsdeklaration – felfri deklaration, korrigering på kundens initiativ</Name>
			<Name lang="en">Transit declaration – the declaration is correct, customer-initiated amendment</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI05A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<EO>FI013A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<Manual lang="fi">(Asiakas esittää tavaran tullille)</Manual>
				<Manual lang="sv">(Kunden anmäler varan till Tullen)</Manual>
				<Manual lang="en">(The customer presents the goods to Customs)</Manual>
				<Manual lang="fi">(← Hyväksymissanoma)</Manual>
				<Manual lang="sv">(← Meddelande om godtagande)</Manual>
				<Manual lang="en">(← Acceptance notification)</Manual>
				<Customs>FI029A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille passitusilmoituksen (FI015) ja odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa passitusilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot, tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en transiteringsdeklaration (FI015) till Tullen och inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i transiteringsdeklarationen samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a transit declaration (FI015) and waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification data provided in the transit declaration as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI026). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan passitusilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on passitusilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026). Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av transiteringsdeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar transiteringsdeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026). It notifies the customer of the registration date of the transit declaration and its MRN, which is the identifier of the transit declaration in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille passitusilmoituksen korjauspyynnön (FI013). Tullin järjestelmä tarkistaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden ja sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering av transiteringsdeklarationen (FI013) till Tullen. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om korrigering samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request (FI013). Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Korjauspyyntö on virheetön. Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI026), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity ja alkuperäinen passitusilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Korrigeringsbegäran är felfri. Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har registrerats och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The amendment request is correct. Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI026) to confirm that the amendment request has been registered and that the original transit declaration has been replaced with the amended declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tavanomaisessa menettelyssä ilmoitus luovutetaan passitusmenettelyyn lähtötoimipaikassa, kun tavara on esitetty Tullille. Tulli lähettää menettelyyn luovutussanoman (FI029) asiakkaalle. Valtuutetun lähettäjän passitusilmoitus luovutetaan menettelyyn automaattisesti, kun korjauspyyntö on rekisteröity ja hyväksytty.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid sedvanligt förfarande frigörs deklarationen till transiteringsförfarandet vid avgångstullkontoret när varorna har anmälts till Tullen. Tullen skickar ett meddelande om frigörande till förfarande (FI029) till kunden. En godkänd avsändares transiteringsdeklaration frigörs automatiskt till förfarandet när begäran om korrigering har registrerats och godtagits.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Under the standard procedure, the goods covered by the declaration are released for the transit procedure at the customs office of departure, when the goods have been presented to Customs. Customs sends the customer a release for transit notification (FI029). The goods covered by the transit declaration submitted by the authorised consignor are automatically released for the procedure, when the amendment request has been registered and accepted.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Passitusilmoitus – korjaus asiakkaan aloitteesta, korjaus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Transiteringsdeklaration – korrigering på kundens initiativ, fel i korrigeringen</Name>
			<Name lang="en">Transit declaration – customer-initiated amendment, the amendment is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI015A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<EO>FI013A</EO>
				<Customs>FI016A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille passitusilmoituksen (FI015) ja odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkistaa ilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden. Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en transiteringsdeklaration (FI015) till Tullen och inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationen samt datainnehållets formbundenhet och riktighet. Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a transit declaration (FI015) and waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration as well as the specified form and correctness of the data content. The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI026). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan passitusilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on passitusilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Asiakas havaitsee itse virheen ilmoitustiedoissa.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026). Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av transiteringsdeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar transiteringsdeklarationen i UTU-systemet. Kunden upptäcker själv ett fel i deklarationens uppgifter.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026). It notifies the customer of the registration date of the transit declaration and its MRN, which is the identifier of the transit declaration in the UTU system. The customer notices that there is an error in the presentation notification details.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille passituksen korjausilmoituksen (FI013). Tullin järjestelmä tarkistaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden ja korjattujen tietojen oikeellisuuden. Korjauspyyntösanomassa on virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering av transiteringsdeklarationen (FI013) till Tullen. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om korrigering samt datainnehållets formbundenhet och de korrigerade uppgifternas riktighet. Meddelandet innehållande begäran om korrigering har ett fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request (FI013). Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content and correctness of the amended details. There is an error in the amendment request message.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyyntösanoman hylkäyssanoman (FI016), jolla Tulli hylkää korjaussanoman siinä olevan virheen takia.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI016) av meddelandet om begäran om korrigering. Med meddelandet om avslag avvisar Tullen kundens begäran om korrigering på grund av ett fel i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI016) concerning the amendment request. With this notification, Customs rejects the amendment request due to the error.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tullialoitteinen ilmoitustietojen korjauspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Tullinitierad begäran om korrigering av deklarationsuppgifter</Name>
			<Name lang="en">Customs-initiated amendment request concerning declaration details</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI015A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<Customs>FI944A</Customs>
				<EO>FI013A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille passitusilmoituksen (FI015) ja odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden. Ilmoitus on muodollisesti virheetön, mutta ilmoitustiedoissa huomataan virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en transiteringsdeklaration (FI015) till Tullen och inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet. Deklarationen är formellt felfri men fel upptäcks i deklarationsuppgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a transit declaration (FI015) and waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content of the declaration. The declaration is formally correct, but there are errors in the declaration details.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI026). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on passitusilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Ilmoitustiedoissa huomattujen virheiden vuoksi asiakkaalta edellytetään virheellisyyksien korjaamista.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026). Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar transiteringsdeklarationen i UTU-systemet. På grund av fel som upptäckts i deklarationsuppgifterna förutsätts kunden korrigera felaktigheterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the identifier of the transit declaration in the UTU system. Due to the errors detected in the declaration details, the customer is required to amend the errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI944), jossa eritellään ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett felmeddelande (FI944) i vilket felen i deklarationen specificeras och en tidsfrist ges för korrigerandet av deklarationsuppgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an error notification (FI944) specifying the errors in the customs declaration as well as the time limit prescribed for amending the declaration details.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää korjauspyynnön (FI013). Tullin järjestelmä tarkistaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden. Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering (FI013). Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om korrigering samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet. Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends an amendment request (FI013). Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form and material correctness of the data content. The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI026), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity, ja että ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har registrerats och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026) concerning the amendment request to confirm that the amendment request has been registered and that the declaration has been replaced by the amended declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Ilmoituksen mitätöinti</Label>
		<Label lang="sv">Ogiltigförklaring av deklaration</Label>
		<Label lang="en">Invalidation of a declaration</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakolta annettu passitusilmoitus, jota ei esitetä määräajassa – ilmoitus mitätöidään</Name>
			<Name lang="sv">På förhand ingiven transiteringsdeklaration, varornas ankomst anmäls inte inom utsatt tid – deklarationen ogiltigförklaras</Name>
			<Name lang="en">Pre-lodged transit declaration, the goods are not presented within the prescribed time limit – the declaration is invalidated</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI015A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<Customs>FI010A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun passitusilmoituksen (FI015) ja odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden. Ilmoitus on muodollisesti virheetön, eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en på förhand ingiven transiteringsdeklaration (FI015) till Tullen och inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i deklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet. Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a pre-lodged transit declaration (FI015) and waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification data provided in the declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content of the declaration. The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI026). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on passitusilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä. Tavaroita ei esitetä määräajassa.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026). Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av deklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar transiteringsdeklarationen i UTU-systemet. Deklarationen väntar på anmälan av varornas ankomst. Varornas ankomst anmäls inte inom utsatt tid.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026). It notifies the customer of the registration date of the declaration and its MRN, which is the identifier of the transit declaration in the UTU system. The declaration waits for the presentation of the goods. The goods are not presented within the prescribed time limit.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI010), jolla ilmoitetaan, että passitusilmoitus mitätöidään.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om ogiltigförklaring (FI010), med vilket Tullen meddelar kunden att transiteringsdeklarationen ogiltigförklaras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation notification (FI010) to notify the customer of its decision to invalidate the transit declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Passituksen ilmoituksen asiakaslähtöinen mitätöintipyyntö ennen luovutusta</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad begäran om ogiltigförklaring av transiteringsdeklaration före frigörandet</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated request for invalidation of a transit declaration before release</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI014A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<Customs>FI010A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille mitätöintipyynnön (FI014), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamansa passitusilmoituksen (FI015). Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa mitätöintipyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot, mitätöintipyynnön ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden. Mitätöintipyyntö Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ogiltigförklaring (FI014) med vilken kunden begär att Tullen ogiltigförklarar deklarationen som denne ingett tidigare (FI013, FI015, FI044, FI170, FI014, FI039 eller FI046). Kunden inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om ogiltigförklaring samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet. Begäran om ogiltigförklaring är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an invalidation request (FI014) to ask Customs to invalidate a transit declaration submitted earlier (FI015). The customer waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification data provided in the invalidation request as well as the specified form and material correctness of the data content. The invalidation request is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI026), jolla asiakkaalle ilmoitetaan mitätöintipyynnön rekisteröintipäivä. Tulli mitätöi ilmoituksen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026) med vilket kunden delges datumet för registrering av begäran om ogiltigförklaring. Tullen ogiltigförklarar deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026) to notify the customer of the registration date of the invalidation request. Customs invalidates the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI010), jolla ilmoitetaan, että mitätöintipyyntö on hyväksytty. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintiä koskevan päätöstulosteen, jonka asiakas voi noutaa järjestelmästä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om ogiltigförklaring (FI010), med vilket Tullen meddelar kunden att begäran om ogiltigförklaring har godtagits. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift om ogiltigförklaringen som kunden kan hämta från systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation notification (FI010) to notify that the invalidation request has been accepted. Customs’ system generates a separate decision printout concerning invalidation for the customer to retrieve from the system.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Passituksen ilmoituksen asiakaslähtöisen mitätöintipyynnön hylkäys</Name>
			<Name lang="sv">Avslag på kundinitierad begäran om ogiltigförklaring av transiteringsdeklaration</Name>
			<Name lang="en">Rejection of a customer-initiated request for invalidation of a transit declaration</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI014A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<Customs>FI048A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille mitätöintipyynnön (FI014), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamansa passitusilmoituksen (FI015). Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa mitätöintipyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot, mitätöintipyynnön tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden. Mitätöintipyyntö on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ogiltigförklaring (FI014) med vilken kunden begär att Tullen ogiltigförklarar deklarationen som denne ingett tidigare (FI013, FI015, FI044, FI170, FI014, FI039 eller FI046). Kunden inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om ogiltigförklaring samt datainnehållets formbundenhet och materiella riktighet. Begäran om ogiltigförklaring är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an invalidation request (FI014) to ask Customs to invalidate a transit declaration submitted earlier (FI015). The customer waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification data provided in the invalidation request as well as the specified form and material correctness of the data content. The invalidation request is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI026), jolla asiakkaalle ilmoitetaan mitätöintipyynnön rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026) med vilket kunden delges datumet för registrering av begäran om ogiltigförklaring.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026) to notify the customer of the registration date of the invalidation request.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintipyynnön hylkäyssanoman (FI048), jolla ilmoitetaan, että mitätöintipyyntö on hylätty. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintipyynnön hylkäystä koskevan päätöstulosteen, jonka asiakas voi noutaa järjestelmästä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag på begäran om ogiltigförklaring (FI048), med vilket Tullen meddelar kunden att begäran om ogiltigförklaring har avslagits. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift gällande avslaget på begäran om ogiltigförklaring som kunden kan hämta från systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation request rejection notification (FI048) to notify that the invalidation request has been rejected. Customs’ system generates a separate decision printout concerning the rejection of the invalidation request for the customer to retrieve from the system.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Menettelyn päättäminen</Label>
		<Label lang="sv">Avslutande av förfarande</Label>
		<Label lang="en">Discharge of the procedure</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Valtuutettu vastaanottaja – passitusmenettelyn päättäminen</Name>
			<Name lang="sv">Godkänd mottagare – avslutande av transiteringsförfarande</Name>
			<Name lang="en">Authorised consignee - discharge of the transit procedure</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI007A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<Customs>FI043A</Customs>
				<EO>FI044A</EO>
				<Customs>FI025A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin vastaanottoilmoitussanoman (FI007), jossa hän ilmoittaa passitusmenettelyssä olevan tavaran saapumisesta varastolleen ja pyytää sen luovuttamista pois passitusmenettelystä. Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa vastaanottoilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja sanoman tietosisällön määrämuotoisuuden. Vastaanottoilmoitussanoma on muodollisesti virheetön. Tulli tarkastaa vastaanottoilmoitussanomassa mainitun passituksen viitenumeron eli MRN-numeron.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan om mottagande (FI007) i vilket kunden meddelar att de varor som hänförts till transiteringsförfarandet har kommit till kundens lager och begär att varorna frigörs från transiteringsförfarandet. Kunden inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan om mottagande och formbundenheten av datainnehållet i meddelandet. Anmälan om mottagande är formellt felfri. Tullen kontrollerar det i anmälan om mottagande angivna referensnumret för transiteringen, dvs. MRN-numret.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an arrival notification (FI007) to notify that goods under the transit procedure have arrived at the customer’s warehouse and to request that the goods be released from the transit procedure. The customer waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification data provided in the arrival notification as well as the specified form and material correctness of the data content. The arrival notification is in the correct form. Customs checks the transit reference number (MRN) provided in the arrival notification.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää rekisteröintisanoman (FI026) asiakkaalle.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI026) till kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää purkauslupasanoman (FI043). Asiakas purkaa passitusmenettelyssä olevat tavarat kuljetusyksiköstä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om lossningstillstånd (FI043). Kunden lossar transiteringsvarorna från transportenheten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends an unloading permission (FI043). The customer unloads the goods placed under the transit procedure from the transport unit.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille purkaustulossanoman (FI044), jossa hän ilmoittaa purkauksen tuloksen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkistaa purkaustulossanoman tietosisällön määrämuotoisuuden. Purkaustulossanoma on muodollisesti virheetön, ja Tulli tarkastaa purkauksen tuloksen. Purkaustuloksessa ei havaita eroavuuksia verrattuna lähtömaan tullin ilmoittamaan tietoon passitusmenettelyssä olevasta tavarasta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett meddelande om lossningsresultat (FI044) till Tullen, i vilket kunden meddelar resultatet av lossningen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar formbundenheten av datainnehållet i meddelandet om lossningsresultat. Meddelandet är formellt felfritt. Tullen granskar lossningsresultatet. I lossningsresultatet upptäcks inga olikheter i jämförelse med de uppgifter som avgångslandets tull uppgett om de varor som hänförts till transiteringsförfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an unloading report message (FI044) containing the unloading report.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the specified form of the unloading report message. The unloading report message is formally correct, and Customs checks the unloading report. No differences were detected between the unloading report and the details that the customs service of the country of departure has provided of the goods placed under the transit procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakkaalle lähetetään luovutettu pois passitusmenettelystä -sanoma (FI025). Asiakas voi ilmoittaa tavarat seuraavaan tullimenettelyyn.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Ett meddelande om frigörande från transiteringsförfarande (FI025) skickas till kunden. Kunden kan hänföra varorna till nästa tullförfarande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">A goods release notification (FI025) is sent to the customer. The customer can declare the goods for a subsequent customs procedure.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Valtuutetun lähettäjän ilmoitus/ tavanomaisen menettelyn ilmoitus – passitusmenettelyn päättäminen</Name>
			<Name lang="sv">Godkänd avsändares deklaration/deklaration för sedvanligt förfarande - avslutande av transiteringsförfarande</Name>
			<Name lang="en">Declaration by an authorised consignor / declaration for the standard procedure – discharge of the transit procedure</Name>
			<Sequence>
				<Customs>FI045A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Passitusmenettelyssä oleva tavara on saapunut määrätoimipaikkaan, se on luovutettu pois passitusmenettelystä ja lähtötoimipaikka on todennut passitusmenettelyn päättyneen asianmukaisesti.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Varan som hänförts till transiteringsförfarandet har anlänt till destinationstullkontoret, frigjorts från transiteringsförfarandet och avgångstullkontoret har konstaterat att transiteringsförfarandet slutförts på ett behörigt sätt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods placed under the transit procedure have arrived at the office of destination, they have been released from transit procedure and the office of departure has established that, that the procedure has ended correctly.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli päättää passituksen ja lähettää asiakkaalle passituksen päättämissanoman (FI045). Samalla passitukselle varattu vakuus vapautuu.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen avslutar transiteringen och skickar ett meddelande om avslutande av transitering (FI045) till kunden. Samtidigt frisläpps den garanti som ställts för transiteringen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs discharges the transit procedure and sends the customer a write-off notification (FI045). The guarantee reserved for the transit operation is also released.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Valtuutettu vastaanottaja – vastaanottoilmoituksessa muodollinen virhe</Name>
			<Name lang="sv">Godkänd mottagare – formellt fel i anmälan om mottagande</Name>
			<Name lang="en">Authorised consignee – formal error in the arrival notification</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI007A</EO>
				<Customs>FI016A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin vastaanottoilmoitussanoman (FI007), jossa hän ilmoittaa passitusmenettelyssä olevan tavaran saapumisesta varastolleen ja pyytää sen luovuttamista pois passitusmenettelystä. Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa vastaanottoilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja sanoman tietosisällön määrämuotoisuuden. Vastaanottoilmoitussanomalla ilmoitetut tiedot eivät täytä määrämuotoisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan om mottagande (FI007) i vilket kunden meddelar att de varor som hänförts till transiteringsförfarandet har kommit till kundens lager och begär att varorna frigörs från transiteringsförfarandet. Kunden inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan om mottagande och formbundenheten av datainnehållet i meddelandet. Uppgifterna som angetts i mottagningsmeddelandet uppfyller inte kraven på formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an arrival notification (FI007) to notify that goods under the transit procedure have arrived at the customer’s warehouse and to request that the goods be released from the transit procedure. The customer waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification data provided in the arrival notification as well as the specified form and material correctness of the data content. The details provided in the arrival notification do not meet the requirements for specified form.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vastaanottoilmoituksen hylkäyssanoman (FI016). Hylkäyssanomalla Tulli mitätöi asiakkaan aloittaman prosessin tavaran luovuttamiseksi pois passitusmenettelystä. Asiakkaan pitää käynnistää prosessi uudelleen ja lähettää uusi vastaanottoilmoitussanoma.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI016) av anmälan om mottagande. Med meddelandet om avslag ogiltigförklarar Tullen processen som kunden startat för frigörande av varorna från transiteringsförfarandet. Kunden ska inleda processen på nytt genom att skicka en ny anmälan om mottagande till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI016) concerning the arrival notification. With the rejection notification, Customs invalidates the process initiated by the customer for releasing the goods from the transit procedure. The customer must start the process again and send a new arrival notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Muut ilmoittamiseen liittyvät sanomat</Label>
		<Label lang="sv">Andra meddelanden som används vid deklareringen</Label>
		<Label lang="en">Other messages and notifications related to declarations</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tulli pyytää lisäselvitystä</Name>
			<Name lang="sv">Tullens begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Customs requests additional information</Name>
			<Sequence>
				<Customs>FI052A</Customs>
				<EO>FI053A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI052), jossa on yksilöity tarvittava lisäselvitys ja määräaika lisäselvityksen toimittamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden en begäran om tilläggsutredning (FI052) där det specificeras vilken tilläggsutredning som behövs och inom vilken tid den ska inges.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a request for additional information (FI052) indicating the required additional information and the time limit prescribed for providing this information.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI053) annettuun määräaikaan mennessä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen ett svar på begäran om tilläggsutredning (FI053) inom den angivna tidsfristen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an additional information response (FI053) within the prescribed time.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää rekisteröintisanoman, jolla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä. Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä. Tulli tarkastaa asiakkaan antaman lisäselvityksen. Lisäselvitys mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026) med vilket kunden delges datumet för registrering av svaret på begäran om tilläggsutredning. Kunden inväntar Tullens åtgärder. Tullen kontrollerar tilläggsutredningen som kunden har lämnat in. Tilläggsutredningen gör det möjligt att fortsätta handlägga deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI026), which notifies the customer of the registration date of the additional information response. The customer waits for measures to be taken by Customs. Customs checks the additional information provided by the customer. The additional information enables further processing of the presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Asiakkaan lähettämä vapaamuotoinen yhteydenotto ja siihen vastaaminen</Name>
			<Name lang="sv">Kundens fritt formulerade kontakt och svaret på det</Name>
			<Name lang="en">Free-form contact sent by the customer and replying to it</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI039A</EO>
				<Customs>FI026A</Customs>
				<Customs>FI070A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI039), jolla asiakas pyytää Tullia huomioimaan vapaamuotoisella yhteydenotolla esitetyn pyynnön (esim. ilmoitukseen liittyvän lisäselvityspyynnön määräajan pidentäminen). Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä. Tullin järjestelmä tarkistaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden. Sanoma on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt (FI039) med vilken kunden ber Tullen beakta den begäran som framförts i den fritt formulerade kontakten (t.ex. förlängning av tidsfristen för en begäran om tilläggsutredning som rör en deklaration). Kunden inväntar Tullens åtgärder. Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i den fritt formulerade kontakten samt formbundenheten hos deklarationens datainnehåll. Meddelandet är formellt felfritt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI039) to request Customs to observe the request made in the contact (e.g. extending a time limit related to the presentation notification). The customer waits for measures to be taken by Customs. Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form of the data content. The message is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI026), jolla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI026) med vilket kunden delges datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI026) to notify the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tarvittaessa Tulli lähettää ratkaisunsa (esim. määräajan pidentämisen hyväksyminen/hylkäys) tiedoksi asiakkaalle Tullin ilmoitus asiakkaalle-sanomalla (FI070). Tullin ilmoitukseen ei enää odoteta asiakkaalta vastausta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid behov skickar Tullen sitt avgörande (t.ex. godtagande/avslag av förlängning av tidsfrist) för kännedom till kunden med meddelandet Tullens anmälan till kunden (FI070). Kunden förväntas inte svara på Tullens anmälan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If needed, Customs notifies the customer of its decision (e.g. accepting/rejecting the extension of a time limit) with Customs’ notification (FI070). Customs does not expect the customer to reply to this notification.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Asiakkaalle lähetettävä kuulemissanoma ja siihen saatava vastaus</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om hörande som skickas till kunden och svaret på den</Name>
			<Name lang="en">Hearing request sent to the customer and hearing response</Name>
			<Sequence>
				<Customs>FI030A</Customs>
				<EO>FI046A</EO>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kuulemispyynnön (FI030) ja jää odottamaan asiakkaan vastausta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden en begäran om hörande (FI030) och inväntar därefter kundens svar.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a hearing request (FI030) and waits for the customer’s response.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen (FI046).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett svar på begäran om hörande (FI046) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a hearing response (FI046).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Matkanaikaiset tapahtumat ‒ kuljetus saa jatkaa matkaa</Name>
			<Name lang="sv">Händelser under resan ‒ transporten får fortsätta sin färd</Name>
			<Name lang="en">Incidents during the transport ‒ the transport is allowed to continue</Name>
			<Sequence>
				<Customs>FI182A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle edelleen lähetetyn matkanaikaisia tapahtumia koskevan sanoman (FI182). Kuljetus saa jatkaa matkaa.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande gällande vidareförmedlade händelser under resan (FI182). Transporten får fortsätta sin färd.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a forwarded incident notification (FI182). The transport is allowed to continue.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Matkanaikaiset tapahtumat ‒ kuljetus ei saa jatkaa matkaa</Name>
			<Name lang="sv">Händelser under resan ‒ transporten får inte fortsätta sin färd</Name>
			<Name lang="en">Incidents during the transport ‒ the transport is not allowed to continue</Name>
			<Sequence>
				<Customs>FI182A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle edelleen lähetetyn matkanaikaisia tapahtumia koskevan sanoman (FI182). Kuljetus ei saa jatkaa matkaa.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande gällande vidareförmedlade händelser under resan (FI182). Transporten får inte fortsätta sin färd.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a forwarded incident notification (FI182). The transport is not allowed to continue.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
</MessageExchange>
