<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Introduction>
    <System lang="fi">Tullivarastointi</System>
    <System lang="sv">Tullagerförfarandet</System>
    <System lang="en">Customs Warehousing</System>
	<VersionHistory>
		<Version>
			<Number>&lt; 0.8.0</Number>
			<Date>2017 - 2018</Date>
			<Remarks lang="fi">Sisäisiä luonnoksia</Remarks>
			<Remarks lang="sv">Interna utkast</Remarks>
			<Remarks lang="en">Internal drafts</Remarks>
			<Notes>
				<Note lang="fi">Ei versiokohtaisia huomautuksia.</Note>
				<Note lang="sv">Ej anmärkningar gällande denna version.</Note>
				<Note lang="en">No version specific notes.</Note>
			</Notes>
		</Version>
		<Version>
			<Number>0.8.0</Number>
			<Date>2018-06-14</Date>
			<Remarks lang="fi">Ensimmäinen julkaisuversio</Remarks>
			<Remarks lang="sv">Första publicerade versionen</Remarks>
			<Remarks lang="en">Initial release version</Remarks>
			<Notes>
				<Note lang="fi">Ei versiokohtaisia huomautuksia.</Note>
				<Note lang="sv">Ej anmärkningar gällande denna version.</Note>
				<Note lang="en">No version specific notes.</Note>
			</Notes>
		</Version>
		<Version>
			<Number>0.9.0</Number>
			<Date>2018-09-07</Date>
			<Remarks lang="fi">Toinen julkaisuversio - lisätty EIDR ja päättämistiedonanto</Remarks>
			<Remarks lang="sv">Andra publicerade versionen - tillägg av EIDR och anmälan av avslutande</Remarks>
			<Remarks lang="en">Second release version - addition of EIDR and bill of discharge</Remarks>
			<Notes>
				<Note lang="fi">Tässä versiossa esitellän uusi sanomakuvausten julkaisutapa. Tietosisältö on suurilta osin muuttumaton edelliseen versioon nähden. Pieniä löydettyjen virheellisyyksien korjauksia on kuitenkin tehty. Julkaisussa on mukana kolme uutta sanomaa (Esittämistiedonanto tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä sekä sen korjaus ja Päättämistiedonanto). Sanomaliikenneopas on myös päivitetty kattamaan nämä uudet sanomat. On havaittu, että alustava sanomien numerointi ei vastaa EU Komission vastaavaa numerointia ja numerointi tullaan tulevaisuudessa korjaamaan.</Note>
				<Note lang="sv">I denna version presenteras ett nytt sätt att framföra meddelandebeskrivnigarna till Tullens kunder. Datainnehållet i meddelanden är i stort sätt oförändrat, men små fel som upptäckts har korrigerats. Tre nya meddelanden har lagts till (Anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen, dess korrigering och Anmälan om avslutande). Guiden för meddelandetrafik har även uppdaterats för att innehålla dessa nya meddelanden. Dessutom har det upptäckts att numren som angivits meddelanden inte motsvarar de motsvarande meddelanden som tagits fram av EU Kommissionen. Numreringen kommet att ändras i framtiden.</Note>
				<Note lang="en">This version introduces a new layout for providing message implementing guidelines to trade. The data requirements for the messages released earlier are largely unchanged, with only minor corrections of discovered errors. Three new messages (Presentation notification for EIDR and its amendment and a bill of discharge message) have been added. The guide for message exchange has also been updated with new use cases. It has been discovered that the provisional message numbering is partially misaligned with the message numbering defined at the EU Commission level. The numbering will be aligned in a future release.</Note>
			</Notes>
		</Version>
		<Version>
			<Number>1.0.0</Number>
			<Date>2018-11-16</Date>
			<Remarks lang="fi">Ensimmäinen tuotantoversio</Remarks>
			<Remarks lang="sv">Första produktionsversionen</Remarks>
			<Remarks lang="en">Initial production version</Remarks>
			<Notes>
				<Note lang="fi">Sanomat on uudelleennumeroita vastaamaan EU Komission määrittelemää numerointia, myös sanomien nimiä on tarkisteltu.</Note>
				<Note lang="sv">Meddelanden har omnumrerats för att vara i linje med EU Kommissionens motsvarande numrering, meddelandens namn har även de granskats.</Note>
				<Note lang="en">The messages have been renumbered according to EU Commission specifications whenever possible, message names have also adjusted.</Note>
				<Note lang="fi">Terminologiaa on yhdenmukaistettu.</Note>
				<Note lang="sv">Terminologin har harmoniserats.</Note>
				<Note lang="en">Terminology has been unified.</Note>
				<Note lang="fi">Vastaussanomia on yksinkertaistettu poistamalla toimijoita.</Note>
				<Note lang="sv">Svarsmeddelanden har förenklats genom borttagning av aktörer.</Note>
				<Note lang="en">Response messages have been simplified with the removal of trader information.</Note>
				<Note lang="fi">Usemman sisällöllisen tietoelementin käyttäessä samaa XML tietoelementtiä, on esiintymät eroteltu attribuutein.</Note>
				<Note lang="sv">Då samma XML dataelement används av flera kontextuella dataelement, har dessa skiljts åt med hjälp av attribut.</Note>
				<Note lang="en">Where the same XML data element is used by several context elements, an attribute has been added to denote the different instances.</Note>
				<Note lang="fi">Lisäpaljousyksikkö-tiedolle on väliaikisesti lisätty paljousyksikkö.</Note>
				<Note lang="sv">Mängdenheten för extra mängenheter har tillfälligt lagts till.</Note>
				<Note lang="en">The structure of the data group for supplementary measurement units has been changes to include the measurement unit for the time being.</Note>
				<Note lang="fi">Lisämenettely-tietoryhmän toistuvuus on toistaiseksi rajattu yhteen esiintymään.</Note>
				<Note lang="sv">Repetitionen av tilläggsförfande-datagruppen har tillfälligt begränssats till en gång.</Note>
				<Note lang="en">The repetition of the data group for additional procedure has been restricted to one repetition for the time being.</Note>
				<Note lang="fi">Vastaanottaja on uudelleennimetty tuojaksi, semanttisen yhteentoimivuuden varmistamiseksi.</Note>
				<Note lang="sv">Mottagaren har bytt namn till importör för att bättre passa det semantiska innehållet i datagruppen.</Note>
				<Note lang="en">Consignee has been renamed to importer to better fit the semantic contents of the data group.</Note>
				<Note lang="fi">Sanoman tunniste on muutettu tapahtuman tunnisteeksi.</Note>
				<Note lang="sv">Meddelandets identifiering är ändrat till händelsens identifiering.</Note>
				<Note lang="en">Message identification has been changed to case identification.</Note>
				<Note lang="fi">Päättämistiedonannon lähettäjän tunniste lisätty.</Note>
				<Note lang="sv">Identifierare för personen som lämnar in anmälan om avslutande har lagts till.</Note>
				<Note lang="en">The identification of the party sending the bill of discharge has been added.</Note>
				<Note lang="fi">Postitoimipaikan XML-polku korjattu.</Note>
				<Note lang="sv">Ortens XML-sökväg korrigerad.</Note>
				<Note lang="en">The XML path of city has been corrected.</Note>
				<Note lang="fi">'Pyynnön korrelaatio' lisätty Tullilta lähteviin pyyntöihin and niiden vastauksiin. Tunnistetta käytetään linkittämään sanomat yhteen.</Note>
				<Note lang="sv">'Begärans korrelation' has lagts till till meddelanden som Tullen inväntar svar på och meddelanden som fungerar som svarsmeddelanden till dessa. Identifieraren fungerar som en länk mellan meddelanden.</Note>
				<Note lang="en">A 'request correlation' has been added to Customs' inquiry messages and messages that can be used as responses to them. This identifier is used to link the messages together.</Note>
			</Notes>
		</Version>
	</VersionHistory>
	<MessageList>
		<Message>FI403A</Message>
		<Message>FI405A</Message>
		<Message>FI410A</Message>
		<Message>FI413A</Message>
		<!--Message>FI414A</Message-->
		<Message>FI415A</Message>
		<Message>FI416A</Message>
		<Message>FI426A</Message>
		<Message>FI428A</Message>
		<Message>FI429A</Message>
		<Message>FI439A</Message>
		<Message>FI444A</Message>
		<Message>FI448A</Message>
		<Message>FI450A</Message>
		<!--Message>FI451A</Message-->
		<Message>FI452A</Message>
		<Message>FI453A</Message>
		<Message>FI470A</Message>
		<Message>FI473A</Message>
		<Message>FI475A</Message>
		<Message>FI488A</Message>
	</MessageList>
</Introduction>
