<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2018 (x64) (http://www.altova.com) by Finnish Customs (Finnish Customs) -->
<MessageExchange xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../MessageExchange.xsd">
	<Intro>
		<TextLine lang="fi">Tullivarastoinnin sanomat lähetetään suorana sanoma-asiointina ja ne käsitellään Tullissa UTU-järjestelmässä. UTU-järjestelmä on Suomen tullin uusi tulliselvitysjärjestelmä, joka otetaan käyttöön vaiheittain Unionin tullikoodeksin mukaisessa aikataulussa. Ilmoitusten käsittely tapahtuu pääasiassa automaattisesti UTU-järjestelmässä. Manuaalikäsittelyä vaativat ilmoitukset käsitellään Sähköisessä palvelukeskuksessa.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Meddelandena för tullagring skickas som direkt meddelandedeklarering och handläggs vid Tullen i UTU-systemet. UTU-systemet är Finska tullens nya tullklareringssystem som tas i bruk i etapper enligt tidtabellen i unionstullkodexen. Handläggningen av deklarationerna sker huvudsakligen automatiskt i UTU-systemet. Deklarationer som kräver manuell handläggning handläggs vid Elektroniska servicecentralen.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The customs warehousing messages are sent via direct message exchange and they are processed by Customs in the UTU system. The UTU system is the new declaration management system of Finnish Customs, and it will be introduced in stages, within the timetable specified in the Union Customs Code. The processing of the declarations takes place mainly automatically in the UTU system. Declarations requiring manual processing are processed by the Electronic Service Centre.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tässä sanomaliikenneoppaassa kuvataan tullivarastoinnin ilmoitusten ja tiedonantojen sanomaliikenteen perusperiaatteet ilmoituksen lähettäjän ja Tullin välillä. Kuvauksessa on listattu sanomat, jotka asiakas voi lähettää Tullille, sekä sanomat, jotka asiakas voi saada Tullilta. Kuvaukseen on koottu esimerkkejä tyypillisimmistä sanomaliikenteen käyttötapauksista. Käytännön tilanteissa voi esiintyä erilaisia yhdistelmiä tämän oppaan esimerkeistä.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">I denna guide för meddelandetrafik beskrivs grundprinciperna för meddelandetrafiken mellan deklaranten och Tullen i fråga om meddelanden och anmälningar för tullagring. Guiden omfattar meddelandena som kunden kan skicka till Tullen och meddelandena som Tullen kan skicka till kunden. I guiden ges exempel på de vanligaste situationerna i meddelandetrafiken. I praktiken kan olika kombinationer av exemplen i guiden förekomma.</TextLine>
		<TextLine lang="en">This guide for direct message exchange describes the basic principles of the message exchange between the declarant and Customs regarding customs warehousing declarations and notifications. The description lists the messages that the customer can send to Customs as well as the notifications that the customer can receive from Customs. The description contains examples of the most typical use cases in message exchange. Various combinations of the examples in this guide may occur in practice.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullivarastoinnin sanomaliikenne voi liittyä joko:</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Meddelandetrafiken för tullagring kan hänföra sig till:</TextLine>
		<TextLine lang="en">The message exchange concerning customs warehousing may relate to:</TextLine>
		<List>
			<ListItem lang="fi">tavaroiden asettamiseen tullivarastointimenettelyyn vakiomuotoisella ilmoituksella,</ListItem>
			<ListItem lang="sv">hänförande av varor till tullagerförfarandet med en standardtulldeklaration,</ListItem>
			<ListItem lang="en">placing of goods under the customs warehousing procedure with a standard declaration,</ListItem>
			<ListItem lang="fi">tavaroiden asettamiseen tullivarastointimenettelyyn toimijan kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä, joka edellyttää esittämistiedonantoa</ListItem>
			<ListItem lang="sv">hänförande av varor till tullagerförfarandet genom en registrering i aktörens bokföring, vilket kräver en anmälan av varors ankomst, eller</ListItem>
			<ListItem lang="en">placing of goods under the customs warehousing procedure through an entry in the operator’s records, which requires a notification of presentation, or</ListItem>
			<ListItem lang="fi">tullivarastoinnin päättämistiedonantoon</ListItem>
			<ListItem lang="sv">anmälan om avslutande av tullagerförfarandet.</ListItem>
			<ListItem lang="en">notification of discharge of the customs warehousing procedure.</ListItem>
		</List>
		<TextLine lang="fi">Yllämainitut ilmoitukset saavat tullilta ilmoituksen yksilöivän viitteen, MRN:n (Master Reference Number). MRN tulee merkitä tullivarastoinnin kirjanpitoon.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullen tilldelar ovan nämnda deklarationer ett referensnummer, MRN (Master Reference Number), som specificerar deklarationen. MRN ska antecknas i tullagrets bokföring.</TextLine>
		<TextLine lang="en">Customs issues an MRN (Master Reference Number), a unique identifier, to each of the above-mentioned declarations. The MRN must be entered in the customs warehousing records.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa eri vaiheissa, että Tullille lähetetty ilmoitussanoma täyttää Tullin sanomarakenteelle ja –sisällölle määrittämät vaatimukset.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullens system granskar i olika skeden att deklarationsmeddelandet som skickats till Tullen uppfyller de krav som Tullen ställer på meddelandenas struktur och innehåll.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The customs system verifies, at different stages, that the declaration message sent to Customs meets the requirements specified by Customs for the message structure and content.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä lähettää vastaussanomat samalle lähettäjälle, joka on lähettänyt sanoman Tullille.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullens system skickar svarsmeddelandena till den avsändare som skickat meddelandet till Tullen.</TextLine>
		<TextLine lang="en">Customs' system will send the response notifications to the sender that sent the message to Customs.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullivarastointi-ilmoitus on mahdollista antaa 30 päivää ennen tavaran esittämistä, jos edeltävän ilmoituksen (esim. passitus) viitenumerot ovat tiedossa.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullagerdeklarationen kan inges på förhand, 30 dagar innan varornas ankomst anmäls, om man känner till referensnumren för den föregående deklarationen (t.ex. transitering).</TextLine>
		<TextLine lang="en">The customs warehousing declaration can be lodged 30 days prior to the presentation of goods if the reference numbers of the previous declaration (e.g. transit) are available.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Lähettäjä voi korjata sanomaa ennen tavaran luovuttamista menettelyyn. Lähettäjä voi korjata kaikkia tietoja seuraavia poikkeuksia lukuun ottamatta: ilmoittajan tunnistetiedot, edustajan tunnistetiedot, edustusmuoto ja tullimenettely. Jos ilmoitus on jo luovutettu menettelyyn ja sitä halutaan muuttaa, sitä on oikaistava. Tullivarastoinnin ensimmäisessä vaiheessa oikaisupyyntö jätetään tullille vapaamuotoisella yhteydenottopyynnöllä.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Avsändaren kan korrigera meddelandet innan varorna frigörs för förfarandet. Avsändaren kan korrigera alla uppgifter förutom följande: deklarantens identifieringsuppgifter, ombudets identifieringsuppgifter, typen av ombudskap och tullförfarandet. Om man vill göra ändringar i en deklaration som redan har hänförts till förfarandet så måste man begära ändring av den. I den första fasen av tullagringen inges begäran om ändring till Tullen genom en fritt formulerad kontakt.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The sender can correct the message before the goods are released for the procedure. The sender can correct all details except for the following: the identification details of the declarant, the identification details of the representative, the form of representation and the customs procedure. If the goods covered by the declaration have already been released for the procedure, and the customer wishes to make changes in the declaration, the declaration has to be amended. At the first stage of customs warehousing, the amendment request is submitted to Customs with a free-form contact request.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön vastataan aina sanomalla. Jos tulli pyytää liiteasiakirjoja, ne lähetetään LIITU-järjestelmään joko Tullin tarjoaman asiakaskäyttöliittymän tai asiakkaan oman järjestelmän kautta.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Man svarar alltid med ett meddelande på en begäran om tilläggsutredning som Tullen skickat. Om Tullen begär att få bilagor så skickas dessa till LIITU-systemet antingen via Tullens kundgränssnitt eller kundens egna system.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The request for additional information sent by Customs shall always be replied to with a message. If Customs requests additional documents, they shall be sent to the Liitu system either via the customer interface or via the customer’s own system.</TextLine>
	</Intro>
	<Messages>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI415</ID>
			<Name lang="fi">Tullivarastointi-ilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Tullagerdeklaration</Name>
			<Name lang="en">Customs warehousing declaration</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille asettaakseen tavarat tullivarastointimenettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar detta meddelande till Tullen när denne vill hänföra varor till tullagerförfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends this message to Customs to place the goods under the customs warehousing procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI403</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisusanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om ändring</Name>
			<Name lang="en">Amendment notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö (asiakasaloitteinen oikaisupyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ändring (begäran om ändring på kundens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to accept the customer’s request for amendment after release (customer-initiated request for amendment after release).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään oikaista ilmoituksen tai aiemman päätöksen tietoja (tullialoitteinen oikaisu).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att ändra uppgifter i deklarationen eller i ett tidigare beslut (ändring på Tullens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to amend the declaration or the details in an earlier decision (Customs-initiated amendment after release).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI405</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisupyynnön hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag på begäran om ändring</Name>
			<Name lang="en">Amendment request rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö oikaista ilmoituksen tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att avslå kundens begäran om ändring av uppgifter i deklarationen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to reject the customer’s request to amend the declaration details.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI448</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyynnön hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag på begäran om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö mitätöidä ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att avslå kundens begäran om ogiltigförklaring av deklarationen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to reject the customer’s request for invalidation of the declaration.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI410</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö (asiakasaloitteinen mitätöintipyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ogiltigförklaring (begäran om ogiltigförklaring på kundens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to accept the customer’s request for invalidation (customer-initiated request for invalidation).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään mitätöidä ilmoitus (tullialoitteinen mitätöinti).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att ogiltigförklara deklarationen (ogiltigförklaring på Tullens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to invalidate the declaration (Customs-initiated invalidation).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon luovutuksen epäämisestä (ilmoitusta ei luovuteta menettelyyn vaan luovutus evätään).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om förvägrandet av frigörandet (deklarationen frigörs inte för förfarandet, utan frigörandet förvägras).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the refusal of release (the goods are not released for the procedure, the release is refused).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI413</ID>
			<Name lang="fi">Korjauspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering</Name>
			<Name lang="en">Amendment request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa ilmoituksen tietoja ennen tavaran luovuttamista menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en begäran om korrigering av uppgifterna i deklarationen som denne ingett, innan varorna frigörs för förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request for amendment of the details in the declaration before the goods are released for the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI428</ID>
			<Name lang="fi">Hyväksymissanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om godtagande</Name>
			<Name lang="en">Acceptance notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">a) Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun tullivarastoinnin vakiomuotoinen tulli-ilmoitus (FI415) on läpäissyt validoinnin ja se on hyväksytty.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">a) Tullen skickar detta som svar till kunden när standardtulldeklarationen för tullagring (FI415) har validerats och godtagits.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">a) Customs sends this notification to the customer when the standard customs warehousing declaration (FI415) has been validated and accepted.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">b) Tulli lähettää asiakkaalle tiedon hyväksymisestä, kun ennakolta annetulle ilmoitukselle (FI415) on vastaanotettu tieto tavaroiden esittämisestä ja ilmoitus on hyväksytty.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">b) Tullen meddelar kunden om godtagandet när man för en på förhand ingiven deklaration (FI415) mottagit uppgiften om att varornas ankomst har anmälts och deklarationen har godtagits.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">b) Customs notifies the customer of the acceptance, when information of the presentation of the goods has been received for a declaration lodged in advance (FI415) and the declaration has been accepted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI429</ID>
			<Name lang="fi">Luovutussanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om frigörande</Name>
			<Name lang="en">Release notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään luovuttaa tavarat tullivarastointimenettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att frigöra varorna för tullagerförfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to release the goods for the customs warehousing procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI488</ID>
			<Name lang="fi">Päättämistiedonanto</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om avslutande</Name>
			<Name lang="en">Discharge notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas (varastonpitäjä) / tulli-ilmoituksella ilmoitettu edustaja lähettää Tullille tiedon niistä ilmoituksista, joissa ilmoitetut tavarat ovat poistuneet tullivarastosta.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden (lagerhavaren) / ombudet som angetts i tulldeklarationen skickar en notifikation till Tullen om deklarationerna med vilka de deklarerade varorna har lämnat tullagret.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer (warehouse keeper) / the representative indicated in the declaration sends Customs a notification of the declarations containing goods that have exited the customs warehouse.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI439</ID>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoinen yhteydenotto</Name>
			<Name lang="sv">Fritt formulerad kontakt</Name>
			<Name lang="en">Free-form contact</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen pyynnön oikaista ilmoitusta, mitätöidä ilmoitus, pidentää jotain määräaikaa, vastineen kuulemiseen tai muun syyn vuoksi.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar en fritt formulerad begäran till Tullen om att ändra en deklaration, ogiltigförklara en deklaration, förlänga en tidsfrist, ge ett bemötande till ett hörande eller av någon annan orsak.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a free-form request for amendment of a declaration, invalidation of a declaration, extension of a time-limit, providing a rejoinder or for some other reason.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI444</ID>
			<Name lang="fi">Virhesanoma</Name>
			<Name lang="sv">Felmeddelande</Name>
			<Name lang="en">Error notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon ilmoituksen virheistä, jotka asiakkaan on korjattava. Ilmoituksen käsittelyprosessi ei jatku, ennen kuin Tullin ilmoittamat virheet on korjattu. Jos asiakas ei korjaa virheellistä ilmoitusta Tullin pyynnöstä huolimatta, alkuperäinen ilmoitus tullaan mitätöimään. Virhesanomaa voidaan käyttää myös asiakkaan kuulemiseen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om felen i deklarationen som denne ska korrigera. Handläggningen av deklarationen fortsätter inte förrän kunden korrigerat de fel som Tullen meddelat. Om kunden inte korrigerar den felaktiga deklarationen trots Tullens begäran, kommer den ursprungliga deklarationen att ogiltigförklaras. Felmeddelandet kan också användas för hörande av kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the errors in the declaration that the customer must amend. The processing of the declaration will not continue until the errors have been amended. If the customer, despite the request by Customs, does not amend the incorrect declaration, the original declaration will be invalidated. The error notification can also be used for hearing the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI450</ID>
			<Name lang="fi">Tullin tarkastusilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan om kontroll</Name>
			<Name lang="en">Customs’ control notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaran tarkastamista koskevan ilmoituksen. Tulli ei odota asiakkaan vastaavan tullin lähettämään tarkastusilmoitukseen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar en anmälan om kontroll av varor till kunden. Tullen förväntar inte att kunden svarar på den anmälan om kontroll som Tullen skickat.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends a notification of control of goods to the customer. Customs does not expect the customer to reply to the control notification.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI470</ID>
			<Name lang="fi">Tullin ilmoitus asiakkaalle</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan till kunden</Name>
			<Name lang="en">Customs’ notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle ilmoituksen, johon Tulli ei odota asiakkaan vastaavan (esim. hallinnollinen huomautus tai muu ilmoitus).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar till kunden en anmälan som Tullen inte förväntar att kunden svarar på (t.ex. administrativ anmärkning eller annan anmälan).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends a notification to the customer and does not expect the customer to reply (e.g. an administrative remark or other notification).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI452</ID>
			<Name lang="fi">Lisäselvityspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Request for additional information</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle, kun haluaa lisäselvitystä johonkin asiakkaan antamaan ilmoitukseen liittyvään asiaan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas till kunden när Tullen önskar få ytterligare information om något ärende som hänför sig till en deklaration som kunden ingett.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Is sent to the customer when Customs wants additional information on a matter related to the declaration submitted by the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI453</ID>
			<Name lang="fi">Vastaus lisäselvityspyyntöön</Name>
			<Name lang="sv">Svar på begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Additional information response</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin vastauksena Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar detta till Tullen som svar på Tullens begäran om tilläggsutredning.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends this message to Customs as a response to a request for additional information sent by Customs.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI475</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonanto tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen</Name>
			<Name lang="en">EIDR presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin, kun haluaa asettaa tavaroita tullivarastointimenettelyyn käyttäen kirjanpitoon tehtävää merkintää.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar detta till Tullen när denne vill hänföra varor till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends this message to Customs when they want to place goods under the customs warehousing procedure by an entry in the declarant’s records.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI426</ID>
			<Name lang="fi">Rekisteröintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om registrering</Name>
			<Name lang="en">Registration notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus on läpäissyt ilmoituksen validoinnin ja se on rekisteröity.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar detta som svar till kunden när dennes deklaration har validerats och registrerats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A response sent by Customs to the customer when the declaration sent by the customer has been validated and registered.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI473</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonannon korjauspyyntö tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen</Name>
			<Name lang="en">Amendment request for EIDR presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa ilmoituksen tietoja ennen tavaran luovuttamista tullivarastointimenettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en begäran om korrigering av uppgifterna i deklarationen som denne ingett, innan varorna frigörs för tullagerförfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends this request to Customs for amendment of the details in the declaration before the goods are released for the customs warehousing procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI416</ID>
			<Name lang="fi">Hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag</Name>
			<Name lang="en">Rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus ei läpäissyt ilmoituksen validointia. Hylkäyssanoman lähettämisen jälkeen ilmoitusprosessin käsittely päättyy, ja asiakkaan on aloitettava se alusta antamalla uusi ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar detta som svar till kunden när dennes deklaration inte klarar valideringen. Efter att meddelandet om avslag skickats avslutas deklarationens handläggningsprocess och kunden måste börja om den från början genom att inge en ny deklaration.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A response sent by Customs to the customer when the declaration sent by the customer has failed validation. After the rejection notification has been sent, the handling of the declaration process ends, and the customer must start it from the beginning by submitting a new declaration.</DescriptionLine>
		</Message>
	</Messages>
	<UseCases>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Vakiomuotoinen tullivarastoinnin tulli-ilmoitus – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Standardtulldeklatation för tullagring - felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Standard customs warehousing declaration – declaration correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tullagerdeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a customs warehousing declaration (FI415) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från tulldeklarationsmeddelandet kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar tullagerdeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs send an acceptance notification (FI428) to the customer. It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs warehousing declaration in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörandet av varorna för tullagerförfarandet och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a release notification (FI429) concerning the release of goods for the customs warehousing procedure to the customer and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakkoon annettu tullivarastoinnin vakiomuotoinen tulli-ilmoitus – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">På förhand ingiven standardtulldeklaration för tullagring - felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Standard customs warehousing declaration submitted in advance – declaration correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI426</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en på förhand ingiven tullagerdeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs warehousing submitted in advance (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från tulldeklarationsmeddelandet kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av tulldeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar tullagerdeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs warehousing declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen blir och väntar på anmälan om varornas ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration waits for the presentation of the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Handläggningen av deklarationen fortsätter när varornas ankomst har anmälts till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The processing of the declaration continues when the goods have been presented to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends an acceptance notification (FI428) to the customer. It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörandet av varorna för tullagerförfarandet och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a release notification (FI429) concerning the release of goods for the customs warehousing procedure to the customer and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tullivarastointimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä – ilmoitus virheetön; Tulli luovuttaa tavarat menettelyyn</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen - felfri deklaration; Tullen frigör varorna för förfarandet</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods undet the customs warehousing procedure by EIDR – declaration correct, customs releases the goods for the procedure</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends an EIDR presentation notification (FI475) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från tulldeklarationsmeddelandet kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar anmälan av varors ankomst i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn asettamista koskevan luovutussanoman (FI429) (Tulli luovuttaa tavarat menettelyyn) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller hänförandet av varorna till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen (Tullen frigör varorna för förfarandet) och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the placing of goods under the customs warehousing procedure by EIDR (Customs releases the goods for the procedure) and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tullivarastointimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä – ilmoitus virheetön; tavarat luovutetaan menettelyyn ajastimen umpeuduttua</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen - felfri deklaration; varorna frigörs för förfarandet efter att den utsatta tidsfristen löpt ut</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the customs warehousing procedure by EIDR – declaration correct; the goods are released for the procedure when the time limit expires</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends an EIDR presentation notification (FI475) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från tulldeklarationsmeddelandet kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar anmälan av varors ankomst i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tullivarastointiluvalle on mahdollista asettaa määräaika, jonka kuluessa Tullin suorittamasta tarkastuksesta on ilmoitettava asiakkaalle. Luvassa määritetyn ajan kuluttua tavaroita pidetään tullivarastointimenettelyyn asetettuna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">I tullagertillståndet är det möjligt att fastställa en tidsfrist inom vilken kunden ska meddelas om en kontroll som Tullen utför. Efter att den i tillståndet fastställda tiden löpt ut, anses varorna vara hänförda till tullagerförfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">It is possible to set a time limit for the customs warehousing authorisation, within which the customer must be notified of an inspection carried out by Customs. When the time limit determined in the authorisation has expired, the goods are considered placed under the customs warehousing procedure.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn asettamista koskevan luovutussanoman (FI429) (katsotaan luovutetun) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller hänförandet av varorna till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen (anses frigjorda) och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) (considered as released) concerning the placing of goods under the customs warehousing procedure by EIDR and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakkoon annettu tulli-ilmoituksen asaikaslöhtöinen aineellisen virheen korjaus ennen tavaroiden luovutusta tullivarastointimenettelyyn – korjauspyyntöilmoitus muodollisesti virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad korrigering av materiellt fel i en på förhand ingiven tulldeklaration innan varorna frigörs för tullagerförfarandet - begäran om korrigering formellt felfri</Name>
			<Name lang="en">Customs-initiated amendment of a material error in a customs declaration submitted in advance before the goods are released fot the customs warehousing procedure – the amendment request is formally correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<EO>FI413</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI428</Customs>
				<EO>FI413</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en på förhand ingiven tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration submitted in advance (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ennakkoon annetulta tulli-ilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från den på förhand ingivna tulldeklarationen kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration submitted in advance as well as the specified form and material correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on ennakkoon annetun tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av tulldeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar den på förhand ingivna tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration submitted in advance in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa tulli-ilmoituksen olevan virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden upptäcker själv att den ingivna tulldeklarationen är felaktig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer notices that the submitted customs declaration is incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering (FI413) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends an amendment request (FI413) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos tulli-ilmoituksen korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden ja aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om det ännu är möjligt att korrigera tulldeklarationen kontrollerar Tullens system från begäran om korrigering kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If it is still possible to amend the customs declaration, Customs' system will check the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjaus on mahdollinen ja korjauspyyntö on virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Det är ännu möjligt att korrigera deklarationen och begäran om korrigering är felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The amendment is possible and the amendment request is correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om registrering (FI426) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har godtagits och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI426) to confirm that the amendment request has been accepted and that the original customs declaration has been replaced with the amended declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä ja ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen inväntar att varornas ankomst anmäls till Tullen, och när detta gjorts fortsätter handläggningen av deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration waits for the presentation of the goods, and the processing of the declaration continues when the goods have been presented to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends an acceptance notification (FI428) to the customer. It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää uuden korjauspyynnön (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en ny begäran om korrigering (FI413) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a new amendment request (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från begäran om korrigering kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja että, alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om registrering (FI426) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har godtagits och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI426) to confirm that the amendment request has been accepted and that the original customs declaration has been replaced with the amended declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörandet av varorna för tullagerförfarandet och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a release notification (FI429) concerning the release of goods for the customs warehousing procedure to the customer and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tullivarastointimenettelyyn tulli-ilmoituksella –ilmoituksessa muodollinen tai aineellinen virhe</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till tullagerförfarandet med en tulldeklaration - formellt eller materiellt fel i deklarationen</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the customs warehousing procedure with a customs declaration – a formal or material errir in the declaration</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI416</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tullagerdeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a customs warehousing declaration (FI415) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från tulldeklarationsmeddelandet kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden tai aineellisen oikeellisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen uppfyller inte kraven på formbundenhet eller materiell riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration does not meet the requirements for specified form or material correctness.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastoinnin tulli-ilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI416). Hylkäyssanomalla Tulli hylkää koko tullivarastointimenettelyyn asettamisprosessin. Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan tulee käynnistää ilmoitusprosessi uudestaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om avslag (FI416) gällande tullagerdeklaration till kunden. Med meddelandet om avslag avvisar Tullen hela processen gällande hänförandet av varorna till tullagerförfarandet. Ärendet är inte längre anhängigt vid Tullen. Kunden ska starta om deklarationsprocessen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416) concerning the customs warehousing declaration. With the rejection notification, Customs rejects the entire process of placing of goods under the customs warehousing procedure. The matter is not pending at Customs. The customer has to start the declaration process over again.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tullivarastointimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä – ilmoituksessa muodollinen tai aineellinen virhe</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen - formellt eller materiellt fel i deklarationen</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the customs warehousing procedure by EIDR – a formal or material error in the declaration</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475</EO>
				<Customs>FI416</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends an EIDR presentation notification (FI475) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från tulldeklarationsmeddelandet kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration message as well as the specified form and material correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden tai aineellisen oikeellisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen uppfyller inte kraven på formbundenhet eller materiell riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration does not meet the requirements for specified form or material correctness.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastoinnin tulli-ilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI416). Hylkäyssanomalla Tulli hylkää tavaroiden esittämistä koskevan prosessin. Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan tulee käynnistää ilmoitusprosessi uudestaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om avslag (FI416) gällande tullagerdeklaration till kunden. Med meddelandet om avslag avvisar Tullen processen gällande anmälan av varors ankomst. Ärendet är inte längre anhängigt vid Tullen. Kunden ska starta om deklarationsprocessen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416) concerning the customs warehousing declaration. With the rejection notification, Customs rejects the process concerning the presentation of goods. The matter is not pending at Customs. The customer has to start the declaration process over again.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoituksen asiakaslähtöinen aineellisen virheen korjaus ennen luovutusta tullivarastointimenettelyyn – korjauspyyntöilmoitus muodollisesti virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad korrigering av materiellt fel i tulldeklarationen innan varorna frigörs för tullagerförfarandet - begäran om korrigering förmellt felaktig</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated amendment of a material error in a customs declaration before the goods are released for the customs warehousing procedure – the amendment request is formally incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI428</Customs>
				<EO>FI413</EO>
				<Customs>FI416</Customs>
				<EO>FI413</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a customs declaration (FI415) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från tulldeklarationen kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the customs declaration as well as the specified form and material correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan  tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends an acceptance notification (FI428) to the customer. It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa tulli-ilmoituksen olevan virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden upptäcker själv att den ingivna tulldeklarationen är felaktig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer notices that the submitted customs declaration is incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering (FI413) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends an amendment request (FI413) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos tulli-ilmoituksen korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja  tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om det ännu är möjligt att korrigera tulldeklarationen kontrollerar Tullens system från begäran om korrigering kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If it is still possible to amend the customs declaration, Customs' system will check the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjauspyyntösanomassa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Det finns ett formellt fel i meddelandet om begäran om korrigering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">There is a formal error in the amendment request message.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyyntösanoman hylkäyssanoman (FI416), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että korjauspyynnön rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om avslag (FI416) av meddelandet om begäran om korrigering. Med detta meddelande informerar Tullen kunden om att det finns ett formellt fel i strukturen av begäran om korrigering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416) concerning the amendment request message to notify the customer that there is a formal error in the structure of the amendment request.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää uuden korjauspyynnön (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en ny begäran om korrigering (FI413) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a new amendment request (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från begäran om korrigering kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om registrering (FI426) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har godtagits och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI426) to confirm that the amendment request has been accepted and that the original customs declaration has been replaced with the amended declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the factual accuracy of the data provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga materiella fel upptäcks i kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">No material errors are detected.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörandet av varorna för tullagerförfarandet och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a release notification (FI429) concerning the release of goods for the customs warehousing procedure to the customer and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonannon asiakaslähtöinen korjauspyyntö, aineellisen vitheen korjaus ennen luovutusta tullivarastointimenettelyyn kirjanpitomerkinnällä – korjauspyyntöilmoitus muodollisesti virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad begäran om korrigering av anmälan av varors ankonst, korrigering av materiellt fel inann varorna frigörs för tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen - begäran om korrigering formellt felaktig</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated amendment request concerning a presentation notification, amendment of a material error before the goods are released for the customs warehousing procedure by EIDR – the amendment request is formally incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<EO>FI473</EO>
				<Customs>FI416</Customs>
				<EO>FI473</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon (FI475), asettaakseen tavarat kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en anmälan av varors ankomst (FI475) för hänförande av varor till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a presentation notification (FI475) to Customs to place the goods under the customs warehousing procedure by EIDR.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a presentation notification (FI475) to Customs to place the goods under the customs warehousing procedure by EIDR.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från anmälan av varors ankomst kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar anmälan av varors ankomst i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa esittämistiedonannon olevan virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden upptäcker själv att den ingivna anmälan av varors ankomst är felaktig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer notices that the submitted presentation notification is incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon korjauspyynnön (FI473).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst (FI473) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification amendment request (FI473).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja  tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om det ännu är möjligt att göra korrigeringen kontrollerar Tullens system från begäran om korrigering kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If amendment is still possible, Customs' system will check the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjaus on mahdollinen mutta korjauspyyntösanomassa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Det är möjligt att göra korrigeringen men meddelandet om begäran om korrigering har ett formellt fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The amendment is possible but there is a formal error in the amendment request message.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyyntösanoman hylkäyssanoman (FI416), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että korjauspyynnön rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om avslag (FI416) av meddelandet om begäran om korrigering. Med detta meddelande informerar Tullen kunden om att det finns ett formellt fel i strukturen av begäran om korrigering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416) concerning the amendment request message to notify the customer that there is a formal error in the structure of the amendment request.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää uuden korjauspyynnön (FI473).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en ny begäran om korrigering (FI473) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a new amendment request (FI473).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från begäran om korrigering kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja, että alkuperäinen esittämistiedonanto on korvattu korjatulla esittämistiedonannolla.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om registrering (FI426) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har godtagits och att den ursprungliga anmälan av varors ankomst har ersatts med den korrigerade anmälan av varors ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI426) to confirm that the amendment request has been accepted and that the original presentation notification has been replaced with the amended presentation notification.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the factual accuracy of the data provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga materiella fel upptäcks i kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">No material errors are detected.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn asettamista koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller hänförandet av varorna till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the placing of goods under the customs warehousing procedure by EIDR and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Vakiomuotoinen tulli-ilmoitus – Tulli havaitsee aineellisen virheen</Name>
			<Name lang="sv">Standardtulldeklaration - Tullen upptäcker ett materiellt fel</Name>
			<Name lang="en">Standard customs declaration – Customs detects a material error</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI444</Customs>
				<EO>FI413</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vakiomuotoisen tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en standardtulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a standard customs declaration (FI415) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vakiomuotoisesta tulli-ilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system granskar från standardtulldeklarationen kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the standard customs declaration as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar deklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends an acceptance notification (FI428) to the customer. It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the data provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa havaitaan ilmoituksen tietosisällössä ristiriitaisuuksia ja / tai virhe / virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks motstridigheter och / eller fel i deklarationens datainnehåll.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check reveals discrepancies and/or an error/errors in the data content of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444), jossa eritellään tulli-ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett felmeddelande (FI444) i vilket felen i deklarationen specificeras och en tidsfrist fastställs för korrigerandet av deklarationsuppgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an error notification (FI444) indicating the errors detected in the customs declaration as well as the time limit prescribed for amending the declaration data.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413), johon hän on tehnyt tarvittavat korjaukset.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en begäran om korrigering (FI413) där alla behövliga korrigeringar gjorts.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request (FI413) with the required amendments..</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnössä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från begäran om korrigering kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om registrering (FI426) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har registrerats och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI426) to confirm that the amendment request has been registered and that the original customs declaration has been replaced with the amended declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the data provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga materiella fel upptäcks i kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">No material errors are detected.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörandet av varorna för tullagerförfarandet och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a release notification (FI429) concerning the release of goods for the customs warehousing procedure to the customer and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Kirjanpitomerkintää koskeva esittämistiedonanto – Tulli havaitsee aineellisen virheen</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst gällande registrering i bokföringen - Tullen upptäcker ett materiellt fel</Name>
			<Name lang="en">EIDR presentation notification – Customs detects a material error</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI444</Customs>
				<EO>FI473</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon (FI475), asettaakseen tavarat kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en anmälan av varors ankomst (FI475) för hänförande av varor till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a presentation notification (FI475) to Customs to place the goods under the customs warehousing procedure by EIDR.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från anmälan av varors ankomst kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar anmälan av varors ankomst i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the data provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa havaitaan ilmoituksen tietosisällössä ristiriitaisuuksia ja / tai virhe / virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks motstridigheter och / eller fel i deklarationens datainnehåll.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check reveals discrepancies and/or an error/errors in the data content of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444), jossa eritellään esittämistiedonannolla esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett felmeddelande (FI444) i vilket felen i anmälan av varors ankomst specificeras och en tidsfrist fastställs för korrigerandet av deklarationsuppgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an error notification (FI444) indicating the errors detected in the presentation notification as well as the time limit prescribed for amending the declaration data.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon korjauspyynnön (FI473), johon hän on tehnyt tarvittavat korjaukset.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst (FI473) där alla behövliga korrigeringar gjorts.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification amendment request (FI473) with the required amendments.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnössä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från begäran om korrigering kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om registrering (FI426) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har registrerats och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI426) to confirm that the amendment request has been registered and that the original customs declaration has been replaced with the amended declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the data provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga materiella fel upptäcks i kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">No material errors are detected.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn asettamista koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller hänförandet av varorna till tullagerförfarandet genom registrering i bokföringen och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the placing of goods under the customs warehousing procedure by EIDR and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Vakiomuotoinen tulli-ilmoitus – Tulli pyytää lisäselvitystä</Name>
			<Name lang="sv">Standardtulldeklaration - Tullen begär tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Standard customs declaration – Customs requests additional information</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI452</Customs>
				<EO>FI453</EO>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a customs declaration (FI415) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från anmälan av varors ankomst kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends an acceptance notification (FI428) to the customer. It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the data provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta asian jatkokäsittely edellyttää kuitenkin asiakkaalta lisäselvitystä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga materiella fel i deklarationen, men för att handläggningen av ärendet ska kunna fortsätta förutsätts en tilläggsutredning av kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any material errors in the declaration, but further processing of the matter requires additional information from the customer.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön(FI452), jossa on yksilöity tarvittava lisäselvitys ja määräaika lisäselvityksen toimittamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden en begäran om tilläggsutredning (FI452) där det specificeras vilken tilläggsutredning som behövs och inom vilken tid den ska inges.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a request for additional information (FI452) indicating the required additional information and the time limit prescribed for providing this information.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI453) annettuun määräaikaan mennessä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett svar på Tullens begäran om tilläggsutredning (FI453) inom den angivna tidsfristen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an additional information response (FI453) within the prescribed time.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa asiakkaan antaman lisäselvityksen. Lisäselvitys mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar tilläggsutredningen som kunden har gett. Tilläggsutredningen möjliggör att handläggningen av deklarationen kan fortsätta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the additional information provided by the customer. The additional information enables further processing of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörandet av varorna för tullagerförfarandet och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a release notification (FI429) concerning the release of goods for the customs warehousing procedure to the customer and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Vakiomuotoinen tulli-ilmoitus – Tulli havaitsee tulli-ilmoituksessa aineellisen virheen mutta asiakas ei korjaa virhettä</Name>
			<Name lang="sv">Standardtulldeklatation - Tullen upptäcker ett materiellt fel i tulldeklarationen men kunden korrigerar inte felet</Name>
			<Name lang="en">Standard customs declaration – Customs detects a material error in the customs declaration, but the customer does not amend the error</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI444</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a customs declaration (FI415) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från anmälan av varors ankomst kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends an acceptance notification (FI428) to the customer. It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the data provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ilmoituksella havaitaan aineellinen virhe, mikä edellyttää asiakkaalta ilmoituksen korjausta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks ett materiellt fel i deklarationen som förutsätter att kunden korrigerar deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check reveals a material error in the declaration, which requires an amendment of the declaration by the customer.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett felmeddelande (FI444) till kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an error notification (FI444).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas ei lähetä määräajassa ilmoituksen korjauspyyntöä. Ilmoituksen käsittely ei jatku.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar inte en begäran om korrigering av deklarationen inom den angivna tidsfristen. Handläggningen av deklarationen fortsätter inte.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer does not send any amendment request concerning the declaration within the prescribed time. The processing of the declaration does not continue.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakkoon annettu vakiomuotoinen tulli-ilmoitus – Tulli havaitsee tulli-ilmoituksessa aineellisen virheen mutta asiakas ei korjaa virhettä</Name>
			<Name lang="sv">På förhand ingiven standardtulldeklaration - Tullen upptäcker ett materiellt fel i tulldeklarationen men kunden korrigerar inte felet</Name>
			<Name lang="en">Standard customs declaration submitted in advance – Customs detects a material error in the customs declaration, but the customer does not amend the error</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI444</Customs>
				<EO>FI413</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI444</Customs>
				<Customs>FI410</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en på förhand ingiven tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration submitted in advance (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från anmälan av varors ankomst kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av tulldeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the data provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ilmoituksella havaitaan aineellinen virhe, mikä edellyttää asiakkaalta ilmoituksen korjausta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks ett materiellt fel i deklarationen som förutsätter att kunden korrigerar deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check reveals a material error in the declaration, which requires an amendment of the declaration by the customer.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444), jossa eritellään tulli-ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett felmeddelande (FI444) i vilket felen i deklarationen specificeras och en tidsfrist fastställs för korrigerandet av deklarationsuppgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an error notification (FI444) indicating the errors detected in the customs declaration as well as the time limit prescribed for amending the declaration data.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413), johon hän on tehnyt tarvittavat korjaukset.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en begäran om korrigering (FI413) där alla behövliga korrigeringar gjorts.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request (FI413) with the required amendments..</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnössä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från begäran om korrigering kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om registrering (FI426) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har godtagits och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI426) to confirm that the amendment request has been accepted and that the original customs declaration has been replaced with the amended declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the data provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga materiella fel upptäcks i kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">No material errors are detected.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä ja sen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen inväntar att varornas ankomst anmäls till Tullen, och när detta gjorts fortsätter handläggningen av deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration waits for the presentation of the goods, and the processing of the declaration continues when the goods have been presented to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tulli-ilmoituksen hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande av tulldeklarationen till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends an acceptance notification (FI428) concerning the customs declaration to the customer. It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the factual accuracy of the data provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta asian jatkokäsittely edellyttää kuitenkin asiakkaalta lisäselvitystä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga materiella fel i deklarationen, men för att handläggningen av ärendet ska kunna fortsätta förutsätts en tilläggsutredning av kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any material errors in the declaration, but further processing of the matter requires additional information from the customer.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444), joka toimii samalla kuulemispyyntönä. Virhesanomassa eritellään tulli-ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika korjausten tekemiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett felmeddelande (FI444), som samtidigt fungerar som en begäran om hörande. I felmeddelandet specificeras felen i tulldeklarationen och där fastställs också en tidsfrist för korrigeringarna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an error notification (FI444), which is also a request for hearing. The error notification indicates errors detected in the customs declaration as well as the time limit prescribed for amending it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas ei lähetä määräajassa ilmoituksen korjauspyyntöä. Tulli tulee mitätöimään ilmoituksen tietyn määräajan umpeuduttua.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar inte en begäran om korrigering av deklarationen inom den angivna tidsfristen. Tullen ogiltigförklarar deklarationen efter att den utsatta tidsfristen löpt ut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer does not send any amendment request concerning the declaration within the prescribed time. Customs will invalidate the declaration when a specific time limit has expired.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI410).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om ogiltigförklaring (FI410) till kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends an invalidation notification (FI410) to the customer.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Vakiomuotoinen tulli-ilmoitus – ilmoitukseen kohdistetaan tarkastustoimenpiteitä</Name>
			<Name lang="sv">Standardtulldkelaration - deklarationen omfattas av kontrollåtgärder</Name>
			<Name lang="en">Standard customs declaration – the declaration is subjected to control measures</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI450</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a customs declaration (FI415) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från anmälan av varors ankomst kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends an acceptance notification (FI428) to the customer. It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the material correctness of the data provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga materiella fel i deklarationen, men de varor som deklarerats ska genomgå fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any material errors in the declaration, but the declared goods must undergo physical control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI450). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI450) till kunden. I anmälan om kontroll specificeras kontrollen som utförs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI450) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary controls on the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid varugranskningen upptäcks inget som avviker från uppgifterna i deklarationen och kontrollresultatet leder inte till några fortsatta åtgärder. Kontrollresultatet möjliggör att handläggningen av deklarationen kan fortsätta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods control does not reveal any discrepancies, and the result of the examination does not require further action. The control result enables further processing of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörandet av varorna för tullagerförfarandet och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a release notification (FI429) concerning the release of goods for the customs warehousing procedure to the customer and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakkoon annettu vakiomuotoinen tulli-ilmoitus – ilmoitukseen kohdistetaan tarkastustoimenpiteitä</Name>
			<Name lang="sv">På förhand ingiven stanrardtulldeklaration - deklarationen onfattas av kontrollåtgärder</Name>
			<Name lang="en">Standard customs declaration submitted in advance – the declaration is subjected to control measures</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI450</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a customs declaration (FI415) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från anmälan av varors ankomst kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the presentation notification as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av tulldeklarationen och dess MRN-nummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden. Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar den materiella riktigheten av uppgifterna som angetts i tulldeklarationen. Vid kontrollen upptäcks inga materiella fel i deklarationen, men de varor som deklarerats ska genomgå fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the factual accuracy of the data provided in the customs declaration. The check doesn’t reveal any material errors in the declaration, but the declared goods must undergo physical control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI450). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI450) till kunden. I anmälan om kontroll specificeras kontrollen som utförs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI450) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen blir och väntar på anmälan om varornas ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration waits for the presentation of the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Handläggningen av deklarationen fortsätter när varornas ankomst har anmälts till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The processing of the declaration continues when the goods have been presented to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends an acceptance notification (FI428) to the customer. It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary controls on the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid varugranskningen upptäcks inget som avviker från uppgifterna i deklarationen och kontrollresultatet leder inte till några fortsatta åtgärder. Kontrollresultatet möjliggör att handläggningen av deklarationen kan fortsätta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods control does not reveal any discrepancies, and the result of the examination does not require further action. The control result enables further processing of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörandet av varorna för tullagerförfarandet och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a release notification (FI429) concerning the release of goods for the customs warehousing procedure to the customer and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoituksen/EIDR-esittämistiedonannon asiakaslähtöinen oikaisupyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad begäran om ändring av tulldeklaration/EIDR-anmälan av varors ankomst</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated amendment request concerning a customs declaration/EIDR presentation notification</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI403</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439) med vilken kunden ber Tullen ändra uppgifter som angetts i en tidigare ingiven tulldeklaration/EIDR-anmälan av varors ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439) to request Customs to amend the details provided in the customs declaration/EIDR presentation notification submitted earlier.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från den fritt formulerade kontakten kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle oikaisusanoman (FI403), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisua koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om ändring (FI403), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ändring. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift gällande ändringen som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment notification (FI403) to notify the customer of its decision to accept the customer’s amendment request. Customs’ system generates a separate decision printout concerning the amendment for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoituksen/EIDR-esittämistiedonannon asiakaslähtöinen oikaisupyyntö – edellyttää lisäselvitystä asiakkaalta</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad begäran om ändring av tulldeklaration/EIDR-anmälan av varors ankomst - förutsätter tilläggsutredning av kunden</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated amendment request cpmcerning a customs declaration/EIDR presentation notification – requires additional information from the customer</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI452</Customs>
				<EO>FI453</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI403</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439) med vilken kunden ber Tullen ändra uppgifter som angetts i en tidigare ingiven tulldeklaration/EIDR-anmälan av varors ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439) to request Customs to amend the details provided in the customs declaration/EIDR presentation notification submitted earlier.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från den fritt formulerade kontakten kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI452) liittyen asiakkaan lähettämään oikaisupyyntöön (FI439).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden en begäran om tilläggsutredning (FI452) som gäller kundens begäran om ändring (FI439).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a request for additional information (FI452) related to the amendment request (FI439) sent by the customer.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyydetyn vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI453).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett svar på Tullens begäran om tilläggsutredning (FI453).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends the requested additional information response (FI453) to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av svaret på begäran om tilläggsutredning.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the additional information response.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle oikaisusanoman (FI403), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisua koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om ändring (FI403), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ändring. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift gällande ändringen som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment notification (FI403) to notify the customer of its decision to accept the customer’s amendment request. Customs’ system generates a separate decision printout concerning the amendment for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoituksen/EIDR-esittämistiedonannon asiakaslähtöisen oikaisupyynnön hylkäys</Name>
			<Name lang="sv">Avslag på kundinitierad begäran om ändring av tulldeklaration/EIDR-anmälan av varors ankomst</Name>
			<Name lang="en">Rejection of a customer-initiated amendment request concerning a customs declaration/EIDR presentation notification</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI405</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439) med vilken kunden ber Tullen ändra uppgifter som angetts i en tidigare ingiven tulldeklaration/EIDR-anmälan av varors ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439) to request Customs to amend the details provided in the customs declaration/EIDR presentation notification submitted earlier.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från den fritt formulerade kontakten kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle oikaisupyynnön hylkäyssanoman (FI405), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hylätä asiakkaan oikaisupyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisun hylkäystä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om avslag på begäran om ändring (FI405), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att avslå kundens begäran om ändring. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift gällande avslaget på ändringen som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request rejection notification (FI405) to notify the customer of its decision to reject the customer’s request for amendment after release. Customs’ system generates a separate decision printout concerning the rejection of the amendment for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tulli ilmoituksen/EIDR-esittämistiedonannon asiakaslähtöinen mitätöintipyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad begäran om ogiltigförklaring av tulldeklaration/EIDR-anmälan av varors ankomst</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated invalidation request concerning a customs declaration/EIDR presentation notification</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI410</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439) med vilken kunden ber Tullen ogiltigförklara uppgifter som angetts i en tidigare ingiven tulldeklaration/EIDR-anmälan av varors ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439) to request Customs to invalidate details provided in the customs declaration/EIDR presentation notification submitted earlier.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från den fritt formulerade kontakten kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI410), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintiä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om ogiltigförklaring (FI410), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ogiltigförklaring. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift gällande ogiltigförklaringen som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation notification (FI410) to notify the customer of its decision to accept the customer’s invalidation request. Customs’ system generates a separate decision printout concerning invalidation for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoituksen/EIDR-esittämistiedonannon asiakaslähtöinen mitätöintipyyntö – edellyttää lisäselvitystä asiakkaalta</Name>
			<Name lang="sv">Kundinitierad begäran om ogiltigförklaring av tulldeklaration/EIDR-anmälan av varors ankomst - förutsätter tilläggsutredning av kunden</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated invalidation request concerning a customs declaration/EIDR presentation notification – requires additional information from the customer</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI452</Customs>
				<EO>FI453</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI410</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439) med vilken kunden ber Tullen ogiltigförklara uppgifter som angetts i en tidigare ingiven tulldeklaration/EIDR-anmälan av varors ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439) to request Customs to invalidate details provided in the customs declaration/EIDR presentation notification submitted earlier.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från den fritt formulerade kontakten kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI452) liittyen asiakkaan lähettämään mitätöintipyyntöön (FI439).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden en begäran om tilläggsutredning (FI452) som gäller kundens begäran om ogiltigförklaring (FI439).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a request for additional information (FI452) related to the invalidation request (FI439) sent by the customer.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyydetyn vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI453).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett svar på Tullens begäran om tilläggsutredning (FI453).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends the requested additional information response (FI453) to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av svaret på begäran om tilläggsutredning.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the additional information response.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI410), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintiä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om ogiltigförklaring (FI410), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ogiltigförklaring. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift gällande ogiltigförklaringen som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation notification (FI410) to notify the customer of its decision to accept the customer’s invalidation request. Customs’ system generates a separate decision printout concerning invalidation for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoituksen/EIDR-esittämistiedonannon asiakaslähtöisen mitätöintipyynnön hylkäys</Name>
			<Name lang="sv">Avslag på kundinitierad begäran om ogiltigförklaring av tulldeklaration/EIDR-anmälan av varors ankomst</Name>
			<Name lang="en">Rejection of a customer-initiated invalidation request concerning a customs declaration/EIDR presentation notification</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI448</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439) med vilken kunden ber Tullen ändra uppgifter som angetts i en tidigare ingiven tulldeklaration/EIDR-anmälan av varors ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439) to request Customs to amend the details provided in the customs declaration/EIDR presentation notification submitted earlier.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från den fritt formulerade kontakten kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintipyynnön hylkäyssanoman (FI448), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hylätä asiakkaan mitätöintipyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisun hylkäystä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om avslag på begäran om ogiltigförklaring (FI448), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att avslå kundens begäran om ogiltigförklaring. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift gällande avslaget på ändringen som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation request rejection notification (FI448) to notify the customer of its decision to reject the customer’s invalidation request. Customs’ system generates a separate decision printout concerning the rejection of the amendment for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Asiakkaan kuuleminen lisäselvityspyynnöllä</Name>
			<Name lang="sv">Hörande av kunden med begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Hearing the client through a request for additional information</Name>
			<Sequence>
				<Customs>FI452</Customs>
				<EO>FI453</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI452), jolla Tulli pyytää asiakasta toimittamaan lisäselvityksen asiakkaan antamaan asiaan liittyen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden en begäran om tilläggsutredning (FI452) när Tullen önskar få ytterligare information om något ärende som hänför sig till en deklaration som kunden ingett.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a request for additional information (FI452) requesting the customer to provide additional information concerning a declaration submitted by the customer.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI453).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett svar på Tullens begäran om tilläggsutredning (FI453).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends the requested additional information response (FI453) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa lisäselvityspyynnön vastaukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från svaret på begäran om tilläggsutredning kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in additional information response as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av svaret på begäran om tilläggsutredning.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the additional information response.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Asiakkaan kuuleminen virhesanomalla</Name>
			<Name lang="sv">Hörande av kunden med felmeddelande</Name>
			<Name lang="en">Hearing the client through an error notification</Name>
			<Sequence>
				<Customs>FI444</Customs>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444), jolla Tulli pyytää asiakasta korjaamaan ilmoituksella havaitut virheet/antamaan vastineen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett felmeddelande (FI444) med vilken Tullen begär att kunden korrigerar fel som upptäckts i deklarationen/ger ett bemötande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an error notification (FI444) requesting the customer to amend the errors detected in the customs declaration/to provide a rejoinder.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), joka sisältää vastineen kuulemiseen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439) som innehåller ett bemötande till hörandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439), which includes a rejoinder for the hearing.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa lisäselvityspyynnön vastaukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från svaret på begäran om tilläggsutredning kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in additional information response as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga materiella fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av svaret på begäran om tilläggsutredning.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the additional information response.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoisen yhteydenoton lähettäminen ja vastauksen vastaanottaminen – ilmoitus on virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Skickande av fritt formulerad kontakt och mottagande av svar - deklarationen är felfri</Name>
			<Name lang="en">Sending a free form contact and receiving a response – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI470</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia huomioimaan vapaamuotoisella yhteydenotolla esitetyn pyynnön (esim. ilmoitukseen liittyvän määräajan pidentämisen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439) med vilken kunden ber Tullen beakta den begäran som framförts i den fritt formulerade kontakten (t.ex. förlängning av tidsfrist som hänför sig till deklarationen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439) to request Customs to observe the request made in the contact (e.g. extending a time limit related to the declaration).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från den fritt formulerade kontakten kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää ratkaisunsa (esim. määräajan pidentämisen hyväksyminen/hylkäys) tiedoksi asiakkaalle Tullin ilmoitus toimijalle -sanomalla (FI470).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar sitt avgörande (t.ex. godtagande/avslag av förlängning av tidsfrist) för kännedom till kunden med meddelandet Tullens anmälan till kunden (FI470).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision (e.g. accepting/rejecting the extension of a time limit) with Customs’ notification (FI470).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoisen yhteydenoton lähettäminen ja vastauksen vastaanottaminen – virhe</Name>
			<Name lang="sv">Skickande av fritt formulerad kontakt och mottagande av svar - fel</Name>
			<Name lang="en">Sending a free form contact and receiving a response – error</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI416</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia huomioimaan vapaamuotoisella yhteydenotolla esitetyn pyynnön (esim. ilmoitukseen liittyvän määräajan pidentämisen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439) med vilken kunden ber Tullen beakta den begäran som framförts i den fritt formulerade kontakten (t.ex. förlängning av tidsfrist som hänför sig till deklarationen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439) to request Customs to observe the request made in the contact (e.g. extending a time limit related to the declaration).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från den fritt formulerade kontakten kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaamuotoista yhteydenottoa koskevan hylkäyssanoman (FI416), jolla Tulli   ilmoittaa asiakkaalle, että vapaamuotoista yhteydenottoa koskevan sanoman rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om avslag (FI416) av den fritt formulerade kontakten. Med detta meddelande informerar Tullen kunden om att det finns ett formellt fel i strukturen av meddelandet för den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416) concerning the free-form contact to notify the customer that there is a formal error in the structure of the message concerning the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Päättämistiedonannon antaminen – ilmoitus on virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Ingivande av anmälan om avslutande - deklarationen är felfri</Name>
			<Name lang="en">Submitting a discharge notification – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI488</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille päättämistiedonannon (FI488), jolla asiakas pyytää Tullia päättämään sanomalla ilmoittamansa tullivarastointi-ilmoituksen MRN:n/:t.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en anmälan om avslutande (FI488) med vilken kunden ber Tullen avsluta de MRN för tullagerdeklarationen som kunden angett i meddelandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a discharge notification (FI488) to request Customs to discharge the MRN(s) for the customs warehousing declaration the customer has provided in the message.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa päättämistiedonannolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden. Lisäksi Tulli tarkastaa, että tavaroista on annettu seuraavaa tullimenettelyä koskeva ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från anmälan om avslutande kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen. Tullen kontrollerar också att deklarationen för påföljande tullförfarande har ingetts för varorna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the discharge notification as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration. Customs also checks that a declaration for the subsequent customs procedure has been submitted for the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt och inga materiella fel upptäcks i det.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct, and no material errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan päättämistiedonannon rekisteröintipäivä. Rekisteröintisanoman lähettämisen jälkeen ilmoituksen tila on asiakaskäyttöliittymällä tilassa "päätetty".</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan om avslutande. Efter att meddelandet om registrering har skickats, visas i kundgränssnittet som deklarationens status ”avslutad”.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a registration notification (FI426) to the customer. It notifies the customer of the registration date of the discharge notification. After the sending of the registration notification, the status of the declaration is “discharged” in the customer interface.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Päättämistiedonannon antaminen – virhe</Name>
			<Name lang="sv">Ingivande av anmälan om avslutande - fel</Name>
			<Name lang="en">Submitting a discharge notification – error</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI488</EO>
				<Customs>FI416</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille päättämistiedonannon (FI488), jolla asiakas pyytää Tullia päättämään sanomalla ilmoittamansa tullivarastointi-ilmoituksen MRN:n/:t.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar till Tullen en anmälan om avslutande (FI488) med vilken kunden ber Tullen avsluta de MRN för tullagerdeklarationen som kunden angett i meddelandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a discharge notification (FI488) to request Customs to discharge the MRN(s) for the customs warehousing declaration the customer has provided in the message.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa päättämistiedonannolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden. Lisäksi Tulli tarkastaa, että tavaroista on annettu seuraavaa tullimenettelyä koskeva ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar från anmälan om avslutande kundens identifieringsuppgifter och formbundenheten samt materiella riktigheten av datainnehållet i deklarationen. Tullen kontrollerar också att deklarationen för påföljande tullförfarande har ingetts för varorna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the discharge notification as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration. Customs also checks that a declaration for the subsequent customs procedure has been submitted for the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön mutta seuraavaan tullimenettelyyn liittyvän tarkastuksen yhteydessä havaittiin virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt men vid kontrollen gällande påföljande tullförfarande upptäcks ett fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct, but an error was detected in connection with a check relating to the subsequent customs procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää päättämistiedonantoa koskevan hylkäyssanoman (FI416), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että seuraavaan tullimenettelyyn liittyvän tarkastuksen yhteydessä havaittiin virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar till kunden ett meddelande om avslag (FI416) av anmälan om avslutande. Med detta meddelande informerar Tullen kunden om att man vid kontrollen gällande påföljande tullförfarande har upptäckt ett fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a rejection notification (FI416) concerning the discharge notification to notify the customer that an error was detected in connection with a check relating to the subsequent customs procedure.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Päättämistiedonanto on annettava uudestaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan om avslutande måste inges på nytt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The discharge notification must be submitted again.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
</MessageExchange>
