<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2018 (x64) (http://www.altova.com) by Finnish Customs (Finnish Customs) -->
<MessageExchange xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../MessageExchange.xsd">
	<Intro>
		<TextLine lang="fi">Tullivarastoinnin sanomat lähetetään suorana sanoma-asiointina ja ne käsitellään Tullissa UTU-järjestelmässä. UTU-järjestelmä on Suomen tullin uusi tulliselvitysjärjestelmä, joka otetaan käyttöön vaiheittain Unionin tullikoodeksin mukaisessa aikataulussa. Ilmoitusten käsittely tapahtuu pääasiassa automaattisesti UTU-järjestelmässä. Manuaalikäsittelyä vaativat ilmoitukset käsitellään Sähköisessä palvelukeskuksessa.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tässä sanomaliikenneoppaassa kuvataan tullivarastoinnin ilmoitusten ja tiedonantojen sanomaliikenteen perusperiaatteet ilmoituksen lähettäjän ja Tullin välillä. Kuvauksessa on listattu sanomat, jotka asiakas voi lähettää Tullille, sekä sanomat, jotka asiakas voi saada Tullilta. Kuvaukseen on koottu esimerkkejä tyypillisimmistä sanomaliikenteen käyttötapauksista. Käytännön tilanteissa voi esiintyä erilaisia yhdistelmiä tämän oppaan esimerkeistä.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullivarastoinnin sanomaliikenne voi liittyä joko:</TextLine>
		<List>
			<ListItem lang="fi">tavaroiden asettamiseen tullivarastointimenettelyyn vakiomuotoisella ilmoituksella,</ListItem>
			<ListItem lang="fi">tavaroiden asettamiseen tullivarastointimenettelyyn toimijan kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä, joka edellyttää esittämistiedonantoa</ListItem>
			<ListItem lang="fi">tullivarastoinnin päättämistiedonantoon</ListItem>
		</List>
		<TextLine lang="fi">Yllämainitut ilmoitukset saavat tullilta ilmoituksen yksilöivän viitteen, MRN:n (Master Reference Number). MRN tulee merkitä tullivarastoinnin kirjanpitoon.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa eri vaiheissa, että Tullille lähetetty ilmoitussanoma täyttää Tullin sanomarakenteelle ja –sisällölle määrittämät vaatimukset.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä lähettää vastaussanomat samalle lähettäjälle, joka on lähettänyt sanoman Tullille.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullivarastointi-ilmoitus on mahdollista antaa 30 päivää ennen tavaran esittämistä, jos edeltävän ilmoituksen (esim. passitus) viitenumerot ovat tiedossa.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Lähettäjä voi korjata sanomaa ennen tavaran luovuttamista menettelyyn. Lähettäjä voi korjata kaikkia tietoja seuraavia poikkeuksia lukuun ottamatta: ilmoittajan tunnistetiedot, edustajan tunnistetiedot, edustusmuoto ja tullimenettely. Jos ilmoitus on jo luovutettu menettelyyn ja sitä halutaan muuttaa, sitä on oikaistava. Tullivarastoinnin ensimmäisessä vaiheessa oikaisupyyntö jätetään tullille vapaamuotoisella yhteydenottopyynnöllä.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön vastataan aina sanomalla. Jos tulli pyytää liiteasiakirjoja, ne lähetetään LIITU-järjestelmään joko Tullin tarjoaman asiakaskäyttöliittymän tai asiakkaan oman järjestelmän kautta.</TextLine>
	</Intro>
	<Messages>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI415</ID>
			<Name lang="fi">Tullivarastointi-ilmoitus</Name>
			<Name lang="en">Declaration for customs warehousing</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille asettaakseen tavarat tullivarastointimenettelyyn.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI403</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisusanoma</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö (asiakasaloitteinen oikaisupyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään oikaista ilmoituksen tai aiemman päätöksen tietoja (tullialoitteinen oikaisu).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI405</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisupyynnön hylkäyssanoma</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö oikaista ilmoituksen tietoja.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI448</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyynnön hylkäyssanoma</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö mitätöidä ilmoitus.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI410</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintisanoma</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö (asiakasaloitteinen mitätöintipyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään mitätöidä ilmoitus (tullialoitteinen mitätöinti).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon luovutuksen epäämisestä (ilmoitusta ei luovuteta menettelyyn vaan luovutus evätään).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI413</ID>
			<Name lang="fi">Korjauspyyntö</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa ilmoituksen tietoja ennen tavaran luovuttamista menettelyyn.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI428</ID>
			<Name lang="fi">Hyväksymissanoma</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">a) Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun tullivarastoinnin vakiomuotoinen tulli-ilmoitus (FI415) on läpäissyt validoinnin ja se on hyväksytty.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">b) Tulli lähettää asiakkaalle tiedon hyväksymisestä, kun ennakolta annetulle ilmoitukselle (FI415) on vastaanotettu tieto tavaroiden esittämisestä ja ilmoitus on hyväksytty.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI429</ID>
			<Name lang="fi">Luovutussanoma</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään luovuttaa tavarat tullivarastointimenettelyyn.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI488</ID>
			<Name lang="fi">Päättämistiedonanto</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas (varastonpitäjä) / tulli-ilmoituksella ilmoitettu edustaja lähettää Tullille tiedon niistä ilmoituksista, joissa ilmoitetut tavarat ovat poistuneet tullivarastosta.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI439</ID>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoinen yhteydenotto</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen pyynnön oikaista ilmoitusta, mitätöidä ilmoitus, pidentää jotain määräaikaa, vastineen kuulemiseen tai muun syyn vuoksi.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI444</ID>
			<Name lang="fi">Virhesanoma</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon ilmoituksen virheistä, jotka asiakkaan on korjattava. Ilmoituksen käsittelyprosessi ei jatku, ennen kuin Tullin ilmoittamat virheet on korjattu. Jos asiakas ei korjaa virheellistä ilmoitusta Tullin pyynnöstä huolimatta, alkuperäinen ilmoitus tullaan mitätöimään. Virhesanomaa voidaan käyttää myös asiakkaan kuulemiseen.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI450</ID>
			<Name lang="fi">Tullin tarkastusilmoitus </Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaran tarkastamista koskevan ilmoituksen. Tulli ei odota asiakkaan vastaavan tullin lähettämään tarkastusilmoitukseen.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI470</ID>
			<Name lang="fi">Tullin ilmoitus asiakkaalle </Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle ilmoituksen, johon Tulli ei odota asiakkaan vastaavan (esim. hallinnollinen huomautus tai muu ilmoitus).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI452</ID>
			<Name lang="fi">Lisäselvityspyyntö</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle, kun haluaa lisäselvitystä johonkin asiakkaan antamaan ilmoitukseen liittyvään asiaan.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI483</ID>
			<Name lang="fi">Vastaus lisäselvityspyyntöön</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin vastauksena Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI475</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonanto tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä </Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin, kun haluaa asettaa tavaroita tullivarastointimenettelyyn käyttäen kirjanpitoon tehtävää merkintää.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI426</ID>
			<Name lang="fi">Rekisteröintisanoma</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus on läpäissyt ilmoituksen validoinnin ja se on rekisteröity.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI473</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonannon korjauspyyntö tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa ilmoituksen tietoja ennen tavaran luovuttamista tullivarastointimenettelyyn.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI416</ID>
			<Name lang="fi">Hylkäyssanoma</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus ei läpäissyt ilmoituksen validointia. Hylkäyssanoman lähettämisen jälkeen ilmoitusprosessin käsittely päättyy, ja asiakkaan on aloitettava se alusta antamalla uusi ilmoitus.</DescriptionLine>
		</Message>
	</Messages>
	<UseCases>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAKIOMUOTOINEN TULLIVARASTOINNIN TULLI-ILMOITUS – ILMOITUS VIRHEETÖN</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ENNAKKOON ANNETTU TULLIVARASTOINNIN VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS – ILMOITUS VIRHEETÖN</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TAVAROIDEN ASETTAMINEN TULLIVARASTOITIMENETTELYYN KIRJANPITOON TEHTÄVÄLLÄ MERKINNÄLLÄ – ILMOITUS VIRHEETÖN; TULLI LUOVUTTAA TAVARAT MENETTELYYN</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn asettamista koskevan luovutussanoman (FI429) (Tulli luovuttaa tavarat menettelyyn) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TAVAROIDEN ASETTAMINEN TULLIVARASTOITIMENETTELYYN KIRJANPITOON TEHTÄVÄLLÄ MERKINNÄLLÄ – ILMOITUS VIRHEETÖN; TAVARAT LUOVUTETAAN MENETTELYYN AJASTIMEN UMPEUDUTTUA</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tullivarastointiluvalle on mahdollista asettaa määräaika, jonka kuluessa Tullin suorittamasta tarkastuksesta on ilmoitettava asiakkaalle. Luvassa määritetyn ajan kuluttua tavaroita pidetään tullivarastointimenettelyyn asetettuna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn asettamista koskevan luovutussanoman (FI429) (katsotaan luovutetun) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ENNAKKOON ANNETUN TULLI-ILMOITUKSEN ASIAKASLÄHTÖINEN AINEELLISEN VIRHEEN KORJAUS ENNEN TAVAROIDEN LUOVUTUSTA TULLIVARASTOINTIMENETTELYYN – KORJAUSPYYNTÖILMOITUS MUODOLLISESTI VIRHEETÖN</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<EO>FI413</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI428</Customs>
				<EO>FI413</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ennakkoon annetulta tulli-ilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan  tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on ennakkoon annetun tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa tulli-ilmoituksen olevan virheellinen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos tulli-ilmoituksen korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden ja aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjaus on mahdollinen ja korjauspyyntö on virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä ja ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää uuden korjauspyynnön (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja että, alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TAVAROIDEN ASETTAMINEN TULLIVARASTOINTIMENETTELYYN TULLI-ILMOITUKSELLA – ILMOITUKSESSA MUODOLLLINEN TAI AINEELLINEN VIRHE</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI416</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen     oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden tai aineellisen oikeellisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastoinnin tulli-ilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI416). Hylkäyssanomalla Tulli hylkää koko tullivarastointimenettelyyn asettamisprosessin. Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan tulee käynnistää ilmoitusprosessi uudestaan.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TAVAROIDEN ASETTAMINEN TULLIVARASTOINTIMENETTELYYN KIRJANPITOON TEHTÄVÄLLÄ MERKINNÄLLÄ – ILMOITUKSESSA MUODOLLLINEN TAI AINEELLINEN VIRHE</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475</EO>
				<Customs>FI416</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen     oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden tai aineellisen oikeellisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastoinnin tulli-ilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI416). Hylkäyssanomalla Tulli hylkää tavaroiden esittämistä koskevan prosessin. Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan tulee käynnistää ilmoitusprosessi uudestaan.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN ASIAKASLÄHTÖINEN AINEELLISEN VIRHEEN KORJAUS ENNEN LUOVUTUSTA TULLIVARASTOINTIMENETTELYYN – KORJAUSPYYNTÖILMOITUS MUODOLLISESTI VIRHEELLINEN</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI428</Customs>
				<EO>FI413</EO>
				<Customs>FI416</Customs>
				<EO>FI413</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan  tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa tulli-ilmoituksen olevan virheellinen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos tulli-ilmoituksen korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja  tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjauspyyntösanomassa on muodollinen virhe.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyyntösanoman hylkäyssanoman (FI416), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että korjauspyynnön rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää uuden korjauspyynnön (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ESITTÄMISTFIDONANNON ASIAKASLÄHTÖINEN KORJAUSPYYNTÖ, AINEELLISEN VIRHEEN KORJAUS ENNEN LUOVUTUSTA TULLIVARASTOINTIMENETTELYYN KIRJANPITOMERKINNÄLLÄ – KORJAUSPYYNTÖILMOITUS MUODOLLISESTI VIRHEELLINEN</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<EO>FI473</EO>
				<Customs>FI416</Customs>
				<EO>FI473</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon (FI475), asettaakseen tavarat kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa esittämistiedonannon olevan virheellinen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon korjauspyynnön (FI473).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja  tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">orjaus on mahdollinen mutta korjauspyyntösanomassa on muodollinen virhe.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyyntösanoman hylkäyssanoman (FI416), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että korjauspyynnön rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää uuden korjauspyynnön (FI473).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.
</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja, että alkuperäinen esittämistiedonanto on korvattu korjatulla esittämistiedonannolla.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn asettamista koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS – TULLI HAVAITSEE AINEELLISEN VIRHEEN</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI444</Customs>
				<EO>FI413</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vakiomuotoisen tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vakiomuotoisesta tulli-ilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa havaitaan ilmoituksen tietosisällössä ristiriitaisuuksia ja / tai virhe / virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444), jossa eritellään tulli-ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413), johon hän on tehnyt tarvittavat korjaukset.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnössä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">KIRJAPITOMERKINTÄÄ KOSKEVA ESITTÄMISTFIDONANTO – TULLI HAVAITSEE AINEELLISEN VIRHEEN</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI444</Customs>
				<EO>FI473</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon (FI475), asettaakseen tavarat kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa havaitaan ilmoituksen tietosisällössä ristiriitaisuuksia ja / tai virhe / virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444), jossa eritellään esittämistiedonannolla esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon korjauspyynnön (FI473), johon hän on tehnyt tarvittavat korjaukset.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnössä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn asettamista koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS – TULLI PYYTÄÄ LISÄSELVITYSTÄ</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI452</Customs>
				<EO>FI483</EO>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta asian jatkokäsittely edellyttää kuitenkin asiakkaalta lisäselvitystä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön(FI452), jossa on yksilöity tarvittava lisäselvitys ja määräaika lisäselvityksen toimittamiseksi.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI483) annettuun määräaikaan mennessä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa asiakkaan antaman lisäselvityksen. Lisäselvitys mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS – TULLI HAVAITSEE TULLI-ILMOITUKSESSA AINEELLISEN VIRHEEN MUTTA ASIAKAS EI KORJAA VIRHETTÄ</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI444</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ilmoituksella havaitaan aineellinen virhe, mikä edellyttää asiakkaalta ilmoituksen korjausta.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas ei lähetä määräajassa ilmoituksen korjauspyyntöä. Ilmoituksen käsittely ei jatku.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ENNAKKOON ANNETTU VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS – TULLI HAVAITSEE TULLI-ILMOITUKSESSA AINEELLISEN VIRHEEN MUTTA ASIAKAS EI KORJAA VIRHETTÄ</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI444</Customs>
				<EO>FI413</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI444</Customs>
				<Customs>FI410</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ilmoituksella havaitaan aineellinen virhe, mikä edellyttää asiakkaalta ilmoituksen korjausta.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444), jossa eritellään tulli-ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413), johon hän on tehnyt tarvittavat korjaukset.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnössä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä ja sen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tulli-ilmoituksen hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta asian jatkokäsittely edellyttää kuitenkin asiakkaalta lisäselvitystä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444), joka toimii samalla kuulemispyyntönä. Virhesanomassa eritellään tulli-ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika korjausten tekemiseksi.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas ei lähetä määräajassa ilmoituksen korjauspyyntöä. Tulli tulee mitätöimään ilmoituksen tietyn määräajan umpeuduttua.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI410).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS – ILMOITUKSEEN KOHDISTETAAN TARKASTUSTOIMENPITEITÄ</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI450</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI450). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ENNAKKOON ANNETTU VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS – ILMOITUKSEEN KOHDISTETAAN TARKASTUSTOIMENPITEITÄ</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI428</Customs>
				<Customs>FI450</Customs>
				<Customs>FI429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden. Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI450). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN/EIDR-ESITTÄMISTFIDONANNON ASIAKASLÄHTÖINEN OIKAISUPYYNTÖ</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI403</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle oikaisusanoman (FI403), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisua koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN/EIDR-ESITTÄMISTFIDONANNON ASIAKASLÄHTÖINEN OIKAISUPYYNTÖ – EDELLYTTÄÄ LISÄSELVITYSTÄ ASIAKKAALTA</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI452</Customs>
				<EO>FI483</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI403</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI452) liittyen asiakkaan lähettämään oikaisupyyntöön (FI439).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyydetyn vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI483).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle oikaisusanoman (FI403), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisua koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN/EIDR-ESITTÄMISTFIDONANNON ASIAKASLÄHTÖISEN OIKAISUPYYNNÖN HYLKÄYS</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI405</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle oikaisupyynnön hylkäyssanoman (FI405), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hylätä asiakkaan oikaisupyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisun hylkäystä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN/EIDR-ESITTÄMISTFIDONANNON ASIAKASLÄHTÖINEN MITÄTÖINTIPYYNTÖ</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI410</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI410), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintiä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN/EIDR-ESITTÄMISTFIDONANNON ASIAKASLÄHTÖINEN MITÄTÖINTIPYYNTÖ – EDELLYTTÄÄ LISÄSELVITYSTÄ ASIAKKAALTA</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI452</Customs>
				<EO>FI483</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI410</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI452) liittyen asiakkaan lähettämään mitätöintipyyntöön (FI439).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyydetyn vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI483).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI410), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintiä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN/EIDR-ESITTÄMISTFIDONANNON ASIAKASLÄHTÖISEN MITÄTÖINTIPYYNNÖN HYLKÄYS</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI448</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintipyynnön hylkäyssanoman (FI448), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hylätä asiakkaan mitätöintipyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisun hylkäystä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ASIAKKAAN KUULEMINEN LISÄSELVITYSPYYNNÖLLÄ</Name>
			<Sequence>
				<Customs>FI452</Customs>
				<EO>FI483</EO>
				<Customs>FI448</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI452), jolla Tulli pyytää asiakasta toimittamaan lisäselvityksen asiakkaan antamaan asiaan liittyen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI483).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa lisäselvityspyynnön vastaukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ASIAKKAAN KUULEMINEN VIRHESANOMALLA</Name>
			<Sequence>
				<Customs>FI444</Customs>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI448</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444), jolla Tulli pyytää asiakasta korjaamaan ilmoituksella havaitut virheet/antamaan vastineen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), joka sisältää vastineen kuulemiseen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa lisäselvityspyynnön vastaukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAPAAMUOISEN YHTEYDENOTON LÄHETTÄMINEN JA VASTAUKSEN VASTAANOTTAMINEN – ILMOITUS ON VIRHEETÖN</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
				<Customs>FI470</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia huomioimaan vapaamuotoisella yhteydenotolla esitetyn pyynnön (esim. ilmoitukseen liittyvän määräajan pidentämisen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää ratkaisunsa (esim. määräajan pidentämisen hyväksyminen/hylkäys) tiedoksi asiakkaalle Tullin ilmoitus toimijalle -sanomalla (FI470).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAPAAMUOISEN YHTEYDENOTON LÄHETTÄMINEN JA VASTAUKSEN VASTAANOTTAMINEN – VIRHE</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439</EO>
				<Customs>FI416</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia huomioimaan vapaamuotoisella yhteydenotolla esitetyn pyynnön (esim. ilmoitukseen liittyvän määräajan pidentämisen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi"> Tulli lähettää asiakkaalle vapaamuotoista yhteydenottoa koskevan hylkäyssanoman (FI416), jolla Tulli   ilmoittaa asiakkaalle, että vapaamuotoista yhteydenottoa koskevan sanoman rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">PÄÄTTÄMISTIEDONANNON ANTAMINEN – ILMOITUS ON VIRHEETÖN</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI488</EO>
				<Customs>FI426</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille päättämistiedonannon (FI488), jolla asiakas pyytää Tullia päättämään sanomalla ilmoittamansa tullivarastointi-ilmoituksen MRN:n/:t.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa päättämistiedonannolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden. Lisäksi Tulli tarkastaa, että tavaroista on annettu seuraavaa tullimenettelyä koskeva ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan päättämistiedonannon rekisteröintipäivä. Rekisteröintisanoman lähettämisen jälkeen ilmoituksen tila on asiakaskäyttöliittymällä tilassa päätetty.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">PÄÄTTÄMISTIEDONANNON ANTAMINEN – VIRHE</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI488</EO>
				<Customs>FI416</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille päättämistiedonannon (FI488), jolla asiakas pyytää Tullia päättämään sanomalla ilmoittamansa tullivarastointi-ilmoituksen MRN:n/:t.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa päättämistiedonannolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden. Lisäksi Tulli tarkastaa, että tavaroista on annettu seuraavaa tullimenettelyä koskeva ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön mutta seuraavaan tullimenettelyyn liittyvän tarkastuksen yhteydessä havaittiin virhe.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää päättämistiedonantoa koskevan hylkäyssanoman (FI416), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että seuraavaan tullimenettelyyn liittyvän tarkastuksen yhteydessä havaittiin virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Päättämistiedonanto on annettava uudestaan.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
</MessageExchange>
