<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2018 (x64) (http://www.altova.com) by Finnish Customs (Finnish Customs) -->
<MessageExchange xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../MessageExchange.xsd">
	<Messages>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE415</ID>
			<Name lang="fi">Tullivarastointi-ilmoitus</Name>
			<Name lang="en">Declaration for customs warehousing</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille asettaakseen tavarat tullivarastointimenettelyyn.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE404</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisunotifikaatio</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö (asiakasaloitteinen oikaisupyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään oikaista ilmoituksen tai aiemman päätöksen tietoja (tullialoitteinen oikaisu).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE405</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisupyynnön hylkäysnotifikaatio</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö oikaista ilmoituksen tietoja.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE409</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyynnön hylkäysnotifikaatio</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö mitätöidä ilmoitus.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE410</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintinotifikaatio</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö (asiakasaloitteinen mitätöintipyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään mitätöidä ilmoitus (tullialoitteinen mitätöinti).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon luovutuksen epäämisestä (ilmoitusta ei luovuteta menettelyyn vaan luovutus evätään).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE413</ID>
			<Name lang="fi">Korjauspyyntö</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa ilmoituksen tietoja ennen tavaran luovuttamista menettelyyn.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE428</ID>
			<Name lang="fi">Hyväksymisnotifikaatio</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">a) Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun tullivarastoinnin vakiomuotoinen tulli-ilmoitus (FI415) on läpäissyt validoinnin ja se on hyväksytty.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">b) Tulli lähettää asiakkaalle tiedon hyväksymisestä, kun ennakolta annetulle ilmoitukselle (FI415) on vastaanotettu tieto tavaroiden esittämisestä ja ilmoitus on hyväksytty.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE429</ID>
			<Name lang="fi">Luovutusnotifikaatio</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään luovuttaa tavarat tullivarastointimenettelyyn.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE434</ID>
			<Name lang="fi">Päättämistiedonanto</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas (varastonpitäjä) lähettää Tullille tiedon niistä ilmoituksista, joissa ilmoitetut tavarat ovat poistuneet tullivarastosta.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE439</ID>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoinen yhteydenotto</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen pyynnön oikaista ilmoitusta, mitätöidä ilmoitus, pidentää jotain määräaikaa, vastineen kuulemiseen tai muun syyn vuoksi.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE450</ID>
			<Name lang="fi">Virhenotifikaatio</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon ilmoituksen virheistä, jotka asiakkaan on korjattava.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE460</ID>
			<Name lang="fi">Tullin tarkastusilmoitus </Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaran tarkastamista koskevan ilmoituksen. Tulli ei odota asiakkaan vastaavan tullin lähettämään tarkastusilmoitukseen.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE470</ID>
			<Name lang="fi">Tullin ilmoitus asiakkaalle </Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle ilmoituksen, johon Tulli ei odota asiakkaan vastaavan (esim. hallinnollinen huomautus tai muu ilmoitus).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE482</ID>
			<Name lang="fi">Lisäselvityspyyntö</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle, kun haluaa lisäselvitystä johonkin asiakkaan antamaan ilmoitukseen liittyvään asiaan.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE483</ID>
			<Name lang="fi">Vastaus lisäselvityspyyntöön</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin vastauksena Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE911</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonanto tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä </Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin, kun haluaa asettaa tavaroita tullivarastointimenettelyyn käyttäen kirjanpitoon tehtävää merkintää.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE912</ID>
			<Name lang="fi">Rekisteröintinotifikaatio</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus on läpäissyt ilmoituksen validoinnin ja se on rekisteröity.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>IE913</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonannon korjauspyyntö tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa ilmoituksen tietoja ennen tavaran luovuttamista tullivarastointimenettelyyn.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>IE916</ID>
			<Name lang="fi">Hylkäysnotifikaatio</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus ei läpäissyt ilmoituksen validointia.</DescriptionLine>
		</Message>
	</Messages>
	<UseCases>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAKIOMUOTOINEN TULLIVARASTOINNIN TULLI-ILMOITUS – ILMOITUS VIRHEETÖN</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE428</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymisnotifikaation (FI428). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutusnotifikaation (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ENNAKKOON ANNETTU TULLIVARASTOINNIN VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS-ILMOITUS VIRHEETÖN</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE428</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymisnotifikaation (FI428). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutusnotifikaation (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TAVAROIDEN ASETTAMINEN TULLIVARASTOITIMENETTELYYN KIRJANPITOON TEHTÄVÄLLÄ MERKINNÄLLÄ-ILMOITUS VIRHEETÖN; TULLI LUOVUTTAA TAVARAT MENETTELYYN</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE911</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI911).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn asettamista koskevan luovutusnotifikaation (FI429) (Tulli luovuttaa tavarat menettelyyn) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TAVAROIDEN ASETTAMINEN TULLIVARASTOITIMENETTELYYN KIRJANPITOON TEHTÄVÄLLÄ MERKINNÄLLÄ-ILMOITUS VIRHEETÖN; TAVARAT LUOVUTETAAN MENETTELYYN AJASTIMEN UMPEUDUTTUA</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE911</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI911).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tullivarastointiluvalle on mahdollista asettaa määräaika, jonka kuluessa Tullin suorittamasta tarkastuksesta on ilmoitettava asiakkaalle. Luvassa määritetyn ajan kuluttua tavaroita pidetään tullivarastointimenettelyyn asetettuna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn asettamista koskevan luovutusnotifikaation (FI429) (katsotaan luovutetun) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ENNAKKOON ANNETUN TULLI-ILMOITUKSEN ASIAKASLÄHTÖINEN AINEELLISEN VIRHEEN KORJAUS ENNEN TAVAROIDEN LUOVUTUSTA TULLIVARASTOINTIMENETTELYYN - KORJAUSPYYNTÖILMOITUS MUODOLLISESTI VIRHEETÖN</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<EO>IE413</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE428</Customs>
				<EO>IE413</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa ennakkoon annetulta tulli-ilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan  tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on ennakkoon annetun tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa tulli-ilmoituksen olevan virheellinen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos tulli-ilmoituksen korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden ja aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjaus on mahdollinen ja korjauspyyntö on virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintinotifikaation (FI912), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä ja ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymisnotifikaation (FI428). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää uuden korjauspyynnön (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintinotifikaation (FI912), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja että, alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutusnotifikaation (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TAVAROIDEN ASETTAMINEN TULLIVARASTOINTIMENETTELYYN TULLI-ILMOITUKSELLA– ILMOITUKSESSA MUODOLLLINEN TAI AINEELLINEN VIRHE</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE916</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen     oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden tai aineellisen oikeellisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastoinnin tulli-ilmoitusta koskevan hylkäysnotifikaation (FI916). Hylkäysnotifikaatiolla Tulli hylkää koko tullivarastointimenettelyyn asettamisprosessin. Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan tulee käynnistää ilmoitusprosessi uudestaan.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TAVAROIDEN ASETTAMINEN TULLIVARASTOINTIMENETTELYYN KIRJANPITOON TEHTÄVÄLLÄ MERKINNÄLLÄ – ILMOITUKSESSA MUODOLLLINEN TAI AINEELLINEN VIRHE</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE911</EO>
				<Customs>IE916</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI911).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen     oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden tai aineellisen oikeellisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastoinnin tulli-ilmoitusta koskevan hylkäysnotifikaation (FI916). Hylkäysnotifikaatiolla Tulli hylkää tavaroiden esittämistä koskevan prosessin. Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan tulee käynnistää ilmoitusprosessi uudestaan.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN ASIAKASLÄHTÖINEN AINEELLISEN VIRHEEN KORJAUS ENNEN LUOVUTUSTA TULLIVARASTOINTIMENETTELYYN - KORJAUSPYYNTÖILMOITUS MUODOLLISESTI VIRHEELLINEN</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE428</Customs>
				<EO>IE413</EO>
				<Customs>IE916</Customs>
				<EO>IE413</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymisnotifikaation (FI428). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan  tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa tulli-ilmoituksen olevan virheellinen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos tulli-ilmoituksen korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja  tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjauspyyntösanomassa on muodollinen virhe.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyyntösanoman hylkäysnotifikaation (FI916), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että korjauspyynnön rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää uuden korjauspyynnön (FI413).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintinotifikaation (FI912), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutusnotifikaation (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ESITTÄMISTIEDONANNON ASIAKASLÄHTÖINEN KORJAUSPYYNTÖ, AINEELLISEN VIRHEEN KORJAUS ENNEN LUOVUTUSTA TULLIVARASTOINTIMENETTELYYN KIRJANPITOMERKINNÄLLÄ -KORJAUSPYYNTÖILMOITUS MUODOLLISESTI VIRHEELLINEN</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE911</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<EO>IE913</EO>
				<Customs>IE916</Customs>
				<EO>IE913</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon (FI911), asettaakseen tavarat kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa esittämistiedonannon olevan virheellinen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon korjauspyynnön (FI913).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja  tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">orjaus on mahdollinen mutta korjauspyyntösanomassa on muodollinen virhe.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyyntösanoman hylkäysnotifikaation (FI916), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että korjauspyynnön rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää uuden korjauspyynnön (FI913).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.
</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintinotifikaation (FI912), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja, että alkuperäinen esittämistiedonanto on korvattu korjatulla esittämistiedonannolla.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn asettamista koskevan luovutusnotifikaation (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS - TULLI HAVAITSEE AINEELLISEN VIRHEEN</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE428</Customs>
				<Customs>IE450</Customs>
				<EO>IE413</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vakiomuotoisen tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vakiomuotoisesta tulli-ilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymisnotifikaation (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa havaitaan ilmoituksen tietosisällössä ristiriitaisuuksia ja / tai virhe / virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhenotifikaation (FI450), jossa eritellään tulli-ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413), johon hän on tehnyt tarvittavat korjaukset.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnössä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintinotifikaation (FI912), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutusnotifikaation (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">KIRJAPITOMERKINTÄÄ KOSKEVA ESITTÄMISTIEDONANTO - TULLI HAVAITSEE AINEELLISEN VIRHEEN</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE911</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE450</Customs>
				<EO>IE913</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon (FI911), asettaakseen tavarat kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämisilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa havaitaan ilmoituksen tietosisällössä ristiriitaisuuksia ja / tai virhe / virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhenotifikaation (FI450), jossa eritellään esittämistiedonannolla esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon korjauspyynnön (FI913), johon hän on tehnyt tarvittavat korjaukset.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnössä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintinotifikaation (FI912), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tullivarastointimenettelyyn asettamista koskevan luovutusnotifikaation (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS - TULLI PYYTÄÄ LISÄSELVITYSTÄ</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE428</Customs>
				<Customs>IE482</Customs>
				<EO>IE483</EO>
				<Customs>IE429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymisnotifikaation (FI428). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta asian jatkokäsittely edellyttää kuitenkin asiakkaalta lisäselvitystä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön(FI482), jossa on yksilöity tarvittava lisäselvitys ja määräaika lisäselvityksen toimittamiseksi.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI483) annettuun määräaikaan mennessä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa asiakkaan antaman lisäselvityksen. Lisäselvitys mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutusnotifikaation (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS - TULLI HAVAITSEE TULLI-ILMOITUKSESSA AINEELLISEN VIRHEEN MUTTA ASIAKAS EI KORJAA VIRHETTÄ</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE428</Customs>
				<Customs>IE450</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymisnotifikaation (FI428). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ilmoituksella havaitaan aineellinen virhe, mikä edellyttää asiakkaalta ilmoituksen korjausta.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhenotifikaation (FI450).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi"/>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas ei lähetä määräajassa ilmoituksen korjauspyyntöä. Ilmoituksen käsittely ei jatku.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ENNAKKOON ANNETTU VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS - TULLI HAVAITSEE TULLI-ILMOITUKSESSA AINEELLISEN VIRHEEN MUTTA ASIAKAS EI KORJAA VIRHETTÄ</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE450</Customs>
				<EO>IE413</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE428</Customs>
				<Customs>IE450</Customs>
				<Customs>IE410</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakkoon annetun tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ilmoituksella havaitaan aineellinen virhe, mikä edellyttää asiakkaalta ilmoituksen korjausta.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhenotifikaation (FI450), jossa eritellään tulli-ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413), johon hän on tehnyt tarvittavat korjaukset.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnössä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintinotifikaation (FI912), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä ja sen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tulli-ilmoituksen hyväksymisnotifikaation (FI428). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta asian jatkokäsittely edellyttää kuitenkin asiakkaalta lisäselvitystä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhenotifikaation (FI450), joka toimii samalla kuulemispyyntönä. Virhenotifikaatiossa  eritellään tulli-ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika korjausten tekemiseksi.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas ei lähetä määräajassa ilmoituksen korjauspyyntöä. Tulli mitätöi ilmoituksen automaattisesti virheen korjaamiseen annetun määräajan kuluttua umpeen lähettämällä asiakkaalle mitätöintinotifikaation (FI410).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS - ILMOITUKSEEN KOHDISTETAAN TARKASTUSTOIMENPITEITÄ</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE428</Customs>
				<Customs>IE460</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymisnotifikaation (FI428). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI460). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutusnotifikaation (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ENNAKKOON ANNETTU VAKIOMUOTOINEN TULLI-ILMOITUS - ILMOITUKSEEN KOHDISTETAAN TARKASTUSTOIMENPITEITÄ</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE415</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE428</Customs>
				<Customs>IE460</Customs>
				<Customs>IE429</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-numero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden. Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymisnotifikaation (FI428). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI460). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullivarastointimenettelyyn luovutusta koskevan luovutusnotifikaation (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN/EIDR-ESITTÄMISTIEDONANNON ASIAKASLÄHTÖINEN OIKAISUPYYNTÖ</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE439</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE404</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle oikaisunotifikaation (FI404), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisua koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN/EIDR-ESITTÄMISTIEDONANNON ASIAKASLÄHTÖINEN OIKAISUPYYNTÖ – EDELLYTTÄÄ LISÄSELVITYSTÄ ASIAKKAALTA</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE439</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE482</Customs>
				<EO>IE483</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE404</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI482) liittyen asiakkaan lähettämään oikaisupyyntöön (FI439).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyydetyn vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI483).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle oikaisunotifikaation (FI404), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisua koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN/EIDR-ESITTÄMISTIEDONANNON ASIAKASLÄHTÖISEN OIKAISUPYYNNÖN HYLKÄYS</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE439</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE405</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle oikaisupyynnön hylkäysnotifikaation (FI405), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hylätä asiakkaan oikaisupyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisun hylkäystä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN/EIDR-ESITTÄMISTIEDONANNON ASIAKASLÄHTÖINEN MITÄTÖINTIPYYNTÖ</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE439</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE410</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintinotifikaation (FI410), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintiä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN/EIDR-ESITTÄMISTIEDONANNON ASIAKASLÄHTÖINEN MITÄTÖINTIPYYNTÖ – EDELLYTTÄÄ LISÄSELVITYSTÄ ASIAKKAALTA</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE439</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE482</Customs>
				<EO>IE483</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE410</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI482) liittyen asiakkaan lähettämään mitätöintipyyntöön (FI439).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyydetyn vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI483).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintinotifikaation (FI410), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintiä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">TULLI-ILMOITUKSEN/EIDR-ESITTÄMISTIEDONANNON ASIAKASLÄHTÖISEN MITÄTÖINTIPYYNNÖN HYLKÄYS</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE439</EO>
				<Customs>IE912</Customs>
				<Customs>IE409</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella/EIDR-esittämistiedonannolla ilmoittamiaan tietoja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintipyynnön hylkäysnotifikaation (FI409), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hylätä asiakkaan mitätöintipyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisun hylkäystä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ASIAKKAAN KUULEMINEN LISÄSELVITYSPYYNNÖLLÄ</Name>
			<Sequence>
				<Customs>IE482</Customs>
				<EO>IE483</EO>
				<Customs>IE409</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI482), jolla Tulli pyytää asiakasta toimittamaan lisäselvityksen asiakkaan antamaan asiaan liittyen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI483).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa lisäselvityspyynnön vastaukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">ASIAKKAAN KUULEMINEN VIRHENOTIFIKAATIOLLA</Name>
			<Sequence>
				<Customs>IE450</Customs>
				<EO>IE439</EO>
				<Customs>IE409</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhenotifikaation (FI450), jolla Tulli pyytää asiakasta korjaamaan ilmoituksella havaitut virheet/antamaan vastineen.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), joka sisältää vastineen kuulemiseen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa lisäselvityspyynnön vastaukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintinotifikaation (FI912). Tällä notifikaatiolla asiakkaalle ilmoitetaan lisäselvityspyynnön vastauksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">VAPAAMUOISEN YHTEYDENOTON LÄHETTÄMINEN JA VASTAUKSEN VASTAANOTTAMINEN (Liittyykö EIDR?)</Name>
			<Sequence>
				<EO>IE439</EO>
				<Customs>IE450</Customs>
				<Customs>IE470</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439), jolla asiakas pyytää Tullia huomioimaan vapaamuotoisella yhteydenotolla esitetyn pyynnön (esim. ilmoitukseen liittyvän määräajan pidentämisen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu aineellisia virheitä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI912). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää ratkaisunsa (esim. määräajan pidentämisen hyväksyminen/hylkäys) tiedoksi asiakkaalle Tullin ilmoitus toimijalle -sanomalla (FI470).</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
</MessageExchange>
