<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2019 rel. 3 sp1 (x64) (http://www.altova.com) by Tulli (Tulli) -->
<MessageExchange xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../MessageExchange.xsd">
	<Intro>
		<TextLine lang="fi">Tuonnin sanomat lähetetään Tullille suorana sanoma-asiointina ja ne käsitellään Tullissa UTU-järjestelmässä. UTU-järjestelmä on Suomen Tullin uusi tulliselvitysjärjestelmä, jossa ilmoitusten käsittely tapahtuu pääasiassa automaattisesti. Manuaalikäsittelyä vaativat ilmoitukset käsitellään Sähköisessä palvelukeskuksessa.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tässä sanomaliikenneoppaassa kuvataan vapaaseen liikkeeseen luovutukseen ja tullivarastointimenettelyyn asettamiseen liittyvien ilmoitusten ja tiedonantojen sanomaliikenteen perusperiaatteet ilmoituksen lähettäjän ja Tullin välillä. Kuvauksessa on listattu sanomat, jotka asiakas voi lähettää Tullille, sekä sanomat, jotka asiakas voi saada Tullilta. Oppaaseen on koottu esimerkkejä tyypillisimmistä sanomaliikenteen käyttötapauksista. Käytännön tilanteissa voi esiintyä erilaisia yhdistelmiä tämän oppaan esimerkeistä.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tulli-ilmoitus on mahdollista antaa 30 päivää ennen tavaran esittämistä, jos edeltävän ilmoituksen (esim. passitus) MRN -viitenumerot ovat tiedossa. Tullin järjestelmä tarkastaa eri vaiheissa, että Tullille lähetetty ilmoitussanoma täyttää Tullin sanomarakenteelle ja -sisällölle määrittämät vaatimukset. Tullin järjestelmä lähettää vastaussanomat samalle lähettäjälle, joka on lähettänyt sanoman Tullille. Varaston luovutussanoma voidaan lähettää suoraan varastonpitäjälle. Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön vastataan ensisijaisesti sanomalla esimerkiksi silloin, jos Tulli pyytää asiakirjoja. Asiakirjat voi liittää lisäselvityspyynnön vastaussanomaan.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Lähettäjä voi korjata kaikkia ilmoituksen tietoja ennen tavaran luovuttamista menettelyyn seuraavia poikkeuksia lukuun ottamatta: ilmoittajan tunnistetiedot, edustajan tunnistetiedot, edustusmuoto ja tullimenettely. Jos ilmoitetut tavarat on jo luovutettu menettelyyn ja ilmoitusta halutaan muuttaa, Tullille lähetetään ilmoituksen oikaisupyyntö vapaamuotoisella yhteydenotolla.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Meddelandena för import skickas till Tullen som direkt meddelandedeklarering och handläggs vid Tullen i UTU-systemet. UTU-systemet är Finska tullens nya tullklareringssystem där handläggningen av deklarationer till största delen sker automatiskt. Deklarationer som kräver manuell handläggning handläggs vid Elektroniska servicecentralen.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">I denna guide för meddelandetrafik beskrivs grundprinciperna för meddelandetrafiken mellan kunden och Tullen i fråga om de deklarationer och anmälningar som inges vid övergång till fri omsättning och hänförande av varor till tullagerförfarandet. Guiden omfattar meddelandena som kunden kan skicka till Tullen och meddelandena som Tullen kan skicka till kunden. I guiden ges exempel på de vanligaste situationerna i meddelandetrafiken. I praktiken kan olika kombinationer av exemplen i guiden förekomma.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tulldeklarationen kan inges på förhand, 30 dagar innan varornas ankomst anmäls, om man känner till MRN-referensnumren för den föregående deklarationen (t.ex. transitering). Tullens system granskar i olika skeden att deklarationsmeddelandet som skickats till Tullen uppfyller de krav som Tullen ställer på meddelandenas struktur och innehåll. Tullens system skickar svarsmeddelandena till den avsändare som skickat meddelandet till Tullen. Meddelandet om frigörande från lager kan skickas direkt till lagerhavaren. Då Tullen skickar en begäran om tilläggsutredning svarar man i första hand med ett meddelande, till exempel då Tullen begär dokument. Dokumenten kan bifogas till meddelandet som skickas som svar på begäran om tilläggsutredning.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Innan varorna frigörs för förfarandet kan avsändaren korrigera alla uppgifter i deklarationen förutom deklarantens identifieringsuppgifter, ombudets identifieringsuppgifter, typ av ombudskap och tullförfarande. Om de deklarerade varorna redan har frigjorts för förfarandet och man vill göra ändringar i deklarationen, skickar man en begäran om ändring av deklarationen till Tullen med en fritt formulerad kontakt.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The import messages are sent to Customs via direct message exchange and they are processed by Customs in the UTU system. The UTU system is Finnish Customs’ new customs clearance system, where the declarations are processed mostly automatically. Declarations that require manual processing are processed by the Electronic Service Centre.</TextLine>
		<TextLine lang="en">This guide for message exchange describes the basic principles of the message exchange between the sender of the declaration and Customs regarding declarations and notifications related to the release for free circulation and the customs warehousing procedure. The description lists the messages that the customer can send to Customs as well as the notifications that the customer can receive from Customs. The guide contains examples of the most typical use cases in message exchange. Various combinations of the examples in this guide may occur in practice.</TextLine>
		<TextLine lang="en">A customs declaration can be lodged 30 days prior to the presentation of goods if the MRNs of the previous declaration (e.g. transit) are available. The Customs system verifies, at different stages, that the declaration message sent to Customs meets the requirements specified by Customs for the message structure and content. Customs' system sends the response notifications to the sender that sent the message to Customs. The storage release notification can be sent directly to the warehouse keeper. The primary response to Customs’ request for additional information is a message, e.g. when the request concerns documents. The documents can be enclosed with the additional information response.</TextLine>
		<TextLine lang="en">Before the goods are released for the procedure, the sender can amend all declaration details, with the exception of: the identification details of the declarant, the identification details of the representative, the form of representation and the customs procedure. If the declared goods have already been released for the procedure, and the customer wishes to amend the declaration, a request to amend the declaration shall be sent to Customs using a free-form contact.</TextLine>
	</Intro>
	<Messages>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI413A</ID>
			<Name lang="fi">Korjauspyyntösanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om begäran om korrigering</Name>
			<Name lang="en">Amendment request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa tulli-ilmoituksen tietoja ennen tavaroiden luovutusta menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om att uppgifterna i tulldeklarationen ska korrigeras innan varorna frigörs för förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request to amend details in the customs declaration before the goods are released for the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI414A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyytäessään Tullia mitätöimään tavaroista annetun ilmoituksen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av kunden till Tullen för att begära att Tullen ogiltigförklarar en importdeklaration som ingetts för varorna.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request to invalidate the import declaration submitted for the goods.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI415A</ID>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Tulldeklaration</Name>
			<Name lang="en">Customs declaration</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille asettaakseen tavarat menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar denna tulldeklaration till Tullen för att hänföra varorna till förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends a customs declaration to Customs in order to place the goods under the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI439A</ID>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoinen yhteydenotto</Name>
			<Name lang="sv">Fritt formulerad kontakt</Name>
			<Name lang="en">Free-form contact</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton, jossa esim. haluaa oikaista tulli-ilmoitusta menettelyyn luovutuksen jälkeen, haluaa pidennystä jollekin määräajalle, antaa vastineen kuulemiseen tai muun syyn vuoksi.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt t.ex. för att göra ändringar i tulldeklarationen efter att varorna frigjorts för förfarandet eller för att begära att få en tidsfrist förlängd, ge ett bemötande till ett hörande eller av någon annan orsak.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact e.g. for amendment of the customs declaration after the release for the procedure, for extension of a time-limit, for providing a response to hearing or for some other reason.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI453A</ID>
			<Name lang="fi">Vastaus lisäselvityspyyntöön</Name>
			<Name lang="sv">Svar på begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Additional information response</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin vastauksena lisäselvityspyyntöön.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av kunden som svar på Tullens begäran om tilläggsutredning.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends this message to Customs as a response to a request for additional information.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI473A</ID>
			<Name lang="fi">Korjauspyyntö esittämistiedonantoon asetettaessa tavaroita tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst vid hänförande av varor till tullförfarandet genom registrering i bokföringen</Name>
			<Name lang="en">Amendment request for EIDR presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa esittämistiedonannon tietoja ennen tavaran luovuttamista menettelyyn. Sanoma on käytössä toistaiseksi vain tullivarastoinnissa.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om att korrigera uppgifterna i anmälan av varors ankomst innan varorna frigörs för förfarandet. Meddelandet används tills vidare enbart vid tullagring.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request for amendment of the details in the presentation notification before the goods are released for the procedure. For the time being, the message is only used in customs warehousing.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI475A</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonanto tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullförfarandet genom registrering i bokföringen</Name>
			<Name lang="en">EIDR presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää esittämistiedonannon Tulliin asettaakseen tavarat menettelyyn käyttäen toimijan kirjanpitoon tehtävää merkintää. Sanoma on käytössä toistaiseksi vain tullivarastoinnissa.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar anmälan av varors ankomst till Tullen för att hänföra varorna till förfarandet genom registrering i aktörens bokföring. Meddelandet används tills vidare enbart vid tullagring.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a presentation notification for placing goods under the procedure by EIDR. For the time being, the message is only used in customs warehousing.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI483A</ID>
			<Name lang="fi">Vähäarvoisten tavaroiden tulli-ilmoituksen korjauspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering av tulldeklaration för varor av lågt värde</Name>
			<Name lang="en">Low value consignment amendment request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön muuttaa antamansa vähäarvoisten tavaroiden tulli-ilmoituksen tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om att ändra uppgifter i sin deklaration för varor av lågt värde.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request to amend the details in the low value consignment declaration they have submitted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI485A</ID>
			<Name lang="fi">Vähäarvoisten tavaroiden tulli-ilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Tulldeklaration för varor av lågt värde</Name>
			<Name lang="en">Low value consignment declaration</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille luovuttaakseen vähäarvoiset tavarat vapaaseen liikkeeseen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av kunden till Tullen för att deklarera varor med lågt värde för övergång till fri omsättning.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs this message in order to release a low value consignment for free circulation.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI488A</ID>
			<Name lang="fi">Päättämistiedonanto</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om avslutande</Name>
			<Name lang="en">Discharge notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Erityismenettelyjen päättymisen jälkeen annettava tiedonanto, jota käytetään, kun asiakas (luvanhaltija tai hänen edustajansa) lähettää Tullille tiedon niistä ilmoituksista, joissa ilmoitetut tavarat ovat poistuneet tullivarastosta.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Anmälan som inges efter att särskilda förfaranden avslutats och som används då kunden (tillståndshavaren eller dennes ombud) skickar Tullen uppgifter om de deklarationer vars varor har lämnat tullagret.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A notification submitted after the end of special procedures, used when the customer (authorisation holder or their representative) sends Customs a notification of the declarations containing goods that have exited the customs warehouse.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI403A</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisusanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om ändring</Name>
			<Name lang="en">Amendment notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää oikaisusanoman vastaukseksi vapaamuotoinen yhteydenotto-sanomalla pyydettyyn oikaisuun, kun Tulli on käsitellyt oikaisupyynnön.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli voi lähettää oikaisusanoman myös tullialoitteisesti, tietona päätöksestään oikaista aiempaa päätöstä (tullialoitteinen oikaisu).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om ändring som svar efter att ha handlagt den begäran om ändring som kunden skickat med ett fritt formulerad kontakt-meddelande.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen kan även skicka meddelandet om ändring på eget initiativ, som en underrättelse om sitt beslut att ändra ett tidigare beslut (ändring på Tullens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Response to an amendment request sent using the free-form contact message. Customs sends this notification after having processed the amendment request.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs can also send an amendment notification as a Customs-initiated notification of its decision to amend an earlier decision (Customs-initiated amendment after release).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI405A</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisupyynnön hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag på begäran om ändring</Name>
			<Name lang="en">Amendment request rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan vapaamuotoisella yhteydenotolla lähettämä pyyntö oikaista ilmoituksen tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att avslå den begäran om ändring av uppgifter i deklarationen som kunden skickat med en fritt formulerad kontakt.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to reject the customer’s request – sent using a free-form contact – to amend the declaration details.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI410A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö (asiakasaloitteinen mitätöintipyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään mitätöidä ilmoitus (tullialoitteinen mitätöinti).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ogiltigförklaring (begäran om ogiltigförklaring på kundens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att ogiltigförklara deklarationen (ogiltigförklaring på Tullens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to accept the customer’s request for invalidation (customer-initiated invalidation request).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to invalidate the declaration (Customs-initiated invalidation).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI416A</ID>
			<Name lang="fi">Hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag</Name>
			<Name lang="en">Rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus ei läpäissyt ilmoituksen validointia. Hylkäyssanoman lähettämisen jälkeen ilmoituksen käsittely päättyy, ja asiakkaan on annettava uusi tulli-ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av Tullen som svar till kunden när deklarationen inte klarar valideringen. Efter att meddelandet om avslag skickats avslutas handläggningen av deklarationen och kunden måste inge en ny tulldeklaration.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A response sent by Customs to the customer when the message sent by the customer has failed validation. After the rejection notification has been sent, the handling of the declaration ends, and the customer must submit a new declaration.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI419A</ID>
			<Name lang="fi">Varaston luovutussanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande till lagerhavaren om frigörande</Name>
			<Name lang="en">Storage release notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää varastonpitäjälle tiedon tavaroiden luovuttamisesta menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar lagerhavaren att varorna har frigjorts för förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies warehouse keeper of the release of the goods for the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI426A</ID>
			<Name lang="fi">Rekisteröintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om registrering</Name>
			<Name lang="en">Registration notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä sanoma on läpäissyt validoinnin ja se on rekisteröity.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av Tullen som svar till kunden när meddelandet som kunden skickat har klarat valideringen och registrerats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A response sent by Customs to the customer when the message sent by the customer has been validated and registered.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI428A</ID>
			<Name lang="fi">Hyväksymissanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om godtagande</Name>
			<Name lang="en">Acceptance notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun ilmoitus on läpäissyt validoinnin ja se on hyväksytty.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av Tullen som svar till kunden när deklarationen har validerats och godtagits.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A response sent by Customs to the customer when the declaration has been validated and accepted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI429A</ID>
			<Name lang="fi">Luovutussanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om frigörande</Name>
			<Name lang="en">Release notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään luovuttaa tavarat menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att frigöra varorna för det begärda tullförfarandet för import.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to release the goods for the requested customs procedure for import.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI444A</ID>
			<Name lang="fi">Virhesanoma</Name>
			<Name lang="sv">Felmeddelande</Name>
			<Name lang="en">Error notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon ilmoituksen virheistä, jotka asiakkaan on korjattava. Ilmoituksen käsittelyprosessi ei jatku, ennen kuin Tullin ilmoittamat virheet on korjattu. Jos asiakas ei korjaa virheellistä ilmoitusta ilmoitus mitätöidään. Virhesanomaa voidaan käyttää myös asiakkaan kuulemiseen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om fel i deklarationen som ska korrigeras. Handläggningen av deklarationen fortsätter inte förrän kunden korrigerat de fel som Tullen meddelat. Om kunden inte korrigerar felen i deklarationen ogiltigförklaras den. Felmeddelandet kan också användas för hörande av kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the errors in the declaration that the customer must amend. The processing of the declaration will not continue until the errors have been amended. If the customer does not amend the incorrect declaration, the declaration will be invalidated. The error notification can also be used for hearing the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI445A</ID>
			<Name lang="fi">Siirtolupasanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om tillstånd till befordran</Name>
			<Name lang="en">Movement permit</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon siitä, että tavarat saa siirtää väliaikaisesti varastoidun tavaran statuksella siirtoluvassa mainittuun tarkastus- tai näytteenottopaikkaan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om att varorna får befordras med statusen varor i tillfällig lagring till den kontroll- eller provtagningsplats som anges i tillståndet till befordran.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the right to transfer the goods under “goods in temporary storage” status to a control or sampling location indicated in the movement permit.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI448A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyynnön hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag på begäran om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö mitätöidä ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att avslå kundens begäran om ogiltigförklaring av deklarationen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to reject the customer’s invalidation request.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI450A</ID>
			<Name lang="fi">Tullin tarkastusilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan om kontroll</Name>
			<Name lang="en">Customs’ control notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaran tarkastamista koskevan ilmoituksen. Tulli ei odota asiakkaan vastaavan tullin lähettämään tarkastusilmoitukseen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar en anmälan om kontroll av varorna till kunden. Tullen förväntar sig inte att kunden svarar på den anmälan om kontroll som Tullen skickat.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends a notification of control of goods to the customer. Customs does not expect the customer to reply to the control notification.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI451A</ID>
			<Name lang="fi">Luovutuksen epäämispäätös</Name>
			<Name lang="sv">Beslut om att förvägra frigörandet</Name>
			<Name lang="en">Release rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon, että tavaran luovutus menettelyyn on evätty.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen underrättar kunden om att varornas frigörande för förfarandet har förvägrats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer that the release of the goods for the procedure has been rejected.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI452A</ID>
			<Name lang="fi">Lisäselvityspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Request for additional information</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle, kun haluaa lisäselvitystä johonkin asiakkaan antamaan ilmoitukseen liittyvään asiaan. Asiakkaan pitää vastata lisäselvityspyyntöön vastaussanomalla (FI453A).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas till kunden när Tullen önskar få ytterligare information om något ärende som hänför sig till en deklaration som kunden ingett. Kunden ska svara på begäran om tilläggsutredning med ett svarsmeddelande (FI453A).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Is sent to the customer when Customs wants additional information on a matter related to the declaration submitted by the customer. The customer must reply with an additional information response (FI453A).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI468A</ID>
			<Name lang="fi">Tullaussanoma</Name>
			<Name lang="sv">Förtullningsmeddelande</Name>
			<Name lang="en">Notification of customs debt</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande om förtullningsbeslutet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt concerning the customs clearance decision.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI470A</ID>
			<Name lang="fi">Tullin ilmoitus asiakkaalle</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan till kunden</Name>
			<Name lang="en">Customs’ notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tullin ilmoitus on monikäyttöinen sanoma, jota käytetään, kun Tullilla on jotain kerrottavaa tai ilmoitettavaa asiakkaalle lukuun ottamatta päätöksiä, tarkastusilmoituksia ja siirtolupaa. Tulli ei odota asiakkaan vastaavan tähän sanomalla.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullens anmälan är ett meddelande som kan användas i många slags situationer då Tullen har något att berätta eller meddela kunden, förutom då det är fråga om beslut, anmälningar om kontroll eller tillstånd till befordran. Tullen förväntar sig inte att kunden svarar på den med ett meddelande.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs’ notification is a versatile notification. Customs uses it to inform or notify the customer of something other than decisions, control notifications and movement permits. Customs does not expect the customer to reply to this notification with a message.</DescriptionLine>
		</Message>
	</Messages>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Käyttötapaukset, jotka koskevat kaikkia ilmoituksia</Label>
		<Label lang="sv">Fall av meddelandetrafik som gäller alla deklarationer och anmälningar</Label>
		<Label lang="en">Use cases that apply to all declarations</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoitus – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Tulldeklaration – felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Customs declaration – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Kun tavarat asetetaan vapaaseen liikkeeseen, Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella lopulliset tullit, verot ja maksut, ja varaa tarvittavan vakuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Då varorna hänförs till förfarandet för övergång till fri omsättning fastställer Tullen utifrån uppgifterna i deklarationen de slutliga tullarna, skatterna och avgifterna, och reserverar den garanti som behövs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">When the goods are placed under release for free circulation, Customs confirms the final duties, taxes and charges and reserves the required guarantee on the basis of the declaration details.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tuonnin tullimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörandet av varorna för tullförfarandet för import och genererar en separat utskrift av beslutet över frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for the customs procedure for import and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoitus – ilmoitus virheetön; tavarat väliaikaisessa- tai tullivarastossa. Tulli lähettää varaston luovutussanoman varastonpitäjälle.</Name>
			<Name lang="sv">Tulldeklaration – felfri deklaration; varorna är i tillfälligt lager eller tullager. Tullen skickar ett meddelande om frigörande från lager till lagerhavaren.</Name>
			<Name lang="en">Customs declaration – the declaration is correct; the goods are in temporary storage or in a customs warehouse. Customs sends a storage release notification to the warehouse keeper.</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI419A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428A). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Kun tavarat asetetaan vapaaseen liikkeeseen, Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella lopulliset tullit, verot ja maksut, ja varaa tarvittavan vakuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428A) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Då varorna hänförs till förfarandet för övergång till fri omsättning fastställer Tullen utifrån uppgifterna i deklarationen de slutliga tullarna, skatterna och avgifterna, och reserverar den garanti som behövs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428A). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system..</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">When the goods are placed under release for free circulation, Customs confirms the final duties, taxes and charges and reserves the required guarantee on the basis of the declaration details.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429A) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429A) som gäller frigörandet av varorna för tullförfarandet och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429A) concerning release for the customs procedure and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää väliaikaisen- tai tullivarastonpitäjälle tullimenettelyyn luovutusta koskevan varaston luovutussanoman (FI419A), jos varastonpitäjällä on Tulliin sanomayhteys, joka mahdollistaa varaston luovutussanoman vastaanottamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar innehavaren av det tillfälliga lagret eller av tullagret ett meddelande om frigörande från lager (FI419A) som gäller frigörande av varorna för tullförfarandet, förutsatt att lagerhavaren har en förbindelse med Tullen som gör det möjligt att ta emot meddelandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the temporary storage operator or the keeper of a customs warehouse a storage release notification (FI419A) concerning release for the customs procedure, if the storage operator or the warehouse keeper has a message connection to Customs enabling the receipt of the storage release notification.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468A) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468A) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468A) concerning the customs clearance decision and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakolta annettu tulli-ilmoitus – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">På förhand ingiven tulldeklaration – felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Pre-lodged customs declaration – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakolta annetun tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en på förhand ingiven tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a pre-lodged customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426A). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä. Ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426A) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen väntar på anmälan av varornas ankomst. Handläggningen av deklarationen fortsätter när varornas ankomst har anmälts till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426A). It notifies the customer of the registration date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration waits for the presentation of the goods. The processing of the declaration continues when the goods have been presented to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428A). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella lopulliset tullit, verot ja maksut, ja varaa tarvittavan vakuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428A) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Utifrån uppgifterna i deklarationen fastställer Tullen de slutliga tullarna, skatterna och avgifterna, och reserverar den garanti som behövs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428A). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">On the basis of the details in the declaration, Customs confirms the final duties, taxes and charges and reserves the required guarantee.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429A) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429A) som gäller frigörandet av varorna för tullförfarandet och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429A) concerning release for the customs procedure and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468A) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468A) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468A) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – ilmoitus virheelline.</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – fel i deklarationen</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – the declaration is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI416A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen uppfyller inte kraven på formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation)</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration does not meet the requirements for specified form.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tulli-ilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI416A). Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan pitää lähettää uusi tulli-ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI416A) gällande tulldeklarationen. Ärendet är inte längre anhängigt vid Tullen. Kunden ska skicka en ny tulldeklaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416A) concerning the customs declaration. The matter is not pending at Customs. The customer must submit a new customs declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – Tulli havaitsee virheen</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – Tullen upptäcker ett fel</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – Customs detects an error</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI444A</Customs>
				<EO>FI413A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa havaitaan ilmoituksen tietosisällössä ristiriitaisuuksia ja/tai virhe/virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks motstridigheter och/eller fel i deklarationens datainnehåll.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check reveals discrepancies and/or an error/errors in the data content of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444A), jossa eritellään tulli-ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett felmeddelande (FI444A) i vilket felen i deklarationen specificeras och en tidsfrist ges för korrigerandet av deklarationsuppgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an error notification (FI444A) indicating the errors detected in the customs declaration as well as the time limit prescribed for amending the declaration details.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön, eli korjatun ilmoitussanoman (FI413A tai FI483A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen), johon hän on tehnyt tarvittavat korjaukset.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnössä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden. Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om korrigering, dvs. ett korrigerat deklarationsmeddelande (FI413A eller FI483A, som endast gäller övergång till fri omsättning), och har därmed gjort de korrigeringar som behövs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om korrigering och datainnehållets formbundenhet. Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request, i.e. an amended declaration message (FI413A or FI483A, which only concerns release for free circulation) containing the required amendments.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content. The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426A), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella. Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI426A) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har registrerats och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen. Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i deklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga fel upptäcks vid kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI426A) to confirm that the amendment request has been registered and that the original customs declaration has been replaced with the amended declaration. Customs checks the correctness of the content of the details provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check does not reveal any errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle menettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429A) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429A) som gäller frigörandet av varorna för förfarandet och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429A) concerning release for the procedure and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468A) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468A) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468A) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – asiakaslähtöinen virheen korjaus ennen luovutusta</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – korrigering av fel på kundens initiativ före frigörandet</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – customer-initiated amendment of an error before release</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<EO>FI413A</EO>
				<Customs>FI416A</Customs>
				<EO>FI413A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa tulli-ilmoituksen olevan virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden upptäcker själv att den ingivna tulldeklarationen är felaktig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer notices that the submitted customs declaration is incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön, eli korjatun ilmoitussanoman (FI413A tai FI483A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos tulli-ilmoituksen korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden ja sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjaus on mahdollinen, mutta korjauspyyntösanomassa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om korrigering, dvs. ett korrigerat deklarationsmeddelande (FI413A eller FI483A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om det ännu är möjligt att korrigera tulldeklarationen kontrollerar Tullens system de identifieringsuppgifter som angetts för kunden i begäran om korrigering samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Det är möjligt att göra korrigeringen men meddelandet om begäran om korrigering har ett formellt fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request, i.e. an amended declaration message (FI413A or FI483A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If it is still possible to amend the customs declaration, Customs' system will check the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The amendment is possible, but there is a formal error in the amendment request message.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hylkäyssanoman (FI416A), jolla Tulli ilmoittaa, että korjauspyynnön rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI416A) för att informera kunden om att det finns ett formellt fel i strukturen på begäran om korrigering.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416A), stating that there is a formal error in the structure of the amendment request.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää uuden korjauspyynnön, eli korjatun ilmoitussanoman (FI413A tai FI483A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjaus on mahdollinen ja korjauspyyntö on virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en ny begäran om korrigering, dvs. ett korrigerat deklarationsmeddelande (FI413A eller FI483A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationen samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Det är ännu möjligt att korrigera deklarationen och begäran om korrigering är felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends a new amendment request, i.e. an amended declaration message (FI413A or FI483A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The amendment is possible and the amendment request is correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426A), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja että, alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI426A) av begäran om korrigering, med vilket Tullen bekräftar att begäran om korrigering har godtagits och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI426A) to confirm that the amendment request has been accepted and that the original customs declaration has been replaced with the amended declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle menettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429A) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429A) som gäller frigörandet av varorna för förfarandet och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429A) concerning release for the procedure and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468A) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468A) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468A) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – ilmoituksen asiakaslähtöinen mitätöintipyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – begäran om ogiltigförklaring av deklarationen på kundens initiativ</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – customer-initiated invalidation request concerning a declaration</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI414A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI410A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille mitätöintipyynnön (FI414A), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamansa ilmoituksen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa mitätöintipyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja mitätöintipyynnön määrämuotoisuuden sekä sen, onko tulli-ilmoituksen tila sellainen, että mitätöinti on mahdollinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Mitätöintipyyntö on muodollisesti virheetön ja mitätöinti on mahdollista.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ogiltigförklaring (FI414A) för att begära att Tullen ogiltigförklarar deklarationen som kunden ingett tidigare.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om ogiltigförklaring samt begärans formbundenhet, och kontrollerar även om tulldeklarationen har en sådan status att ogiltigförklaringen kan utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Begäran om ogiltigförklaring är formellt felfri och ogiltigförklaringen kan utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an invalidation request (FI414A) to request Customs to invalidate a declaration submitted earlier.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the invalidation request and the specified form of the invalidation request as well as whether the state of the customs declaration is such that invalidation is possible.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The invalidation request is formally correct and invalidation is possible.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426A). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan mitätöintipyynnön rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli ei havaitse ilmoitusta käsitellessään sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426A) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av begäran om ogiltigförklaring.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen upptäcker inga innehållsliga fel vid handläggningen av deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426A). It notifies the customer of the registration date of the invalidation request.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs does not detect any errors in the content while processing the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI410A), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään mitätöidä ilmoitus. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintiä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om ogiltigförklaring (FI410A), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att ogiltigförklara deklarationen. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift om ogiltigförklaringen som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation notification (FI410A) to notify the customer of its decision to invalidate the declaration. Customs’ system generates a separate decision printout concerning invalidation for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – Tulli pyytää lisäselvitystä</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – Tullen begär tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – Customs requests additional information</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI452A</Customs>
				<EO>FI453A</EO>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta asian jatkokäsittely edellyttää kuitenkin asiakkaalta lisäselvitystä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga materiella fel i deklarationen, men för att handläggningen av ärendet ska kunna fortsätta förutsätts en tilläggsutredning av kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the presentation notification, but further processing of the matter requires additional information from the customer.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI452A), jossa on yksilöity tarvittava lisäselvitys ja määräaika lisäselvityksen toimittamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden en begäran om tilläggsutredning (FI452A) där det specificeras vilken tilläggsutredning som behövs och inom vilken tid den ska lämnas in.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a request for additional information (FI452A) indicating the required additional information and the time limit prescribed for providing this information.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI453A) annettuun määräaikaan mennessä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa asiakkaan antaman lisäselvityksen. Lisäselvitys mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen ett svar på begäran om tilläggsutredning (FI453A) inom den angivna tidsfristen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar tilläggsutredningen som kunden har lämnat in. Tilläggsutredningen gör det möjligt att fortsätta handlägga deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an additional information response (FI453A) within the prescribed time.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the additional information provided by the customer. The additional information enables further processing of the presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle menettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429A) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429A) som gäller frigörandet av varorna för förfarandet och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429A) concerning release for the procedure and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468A) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468A) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468A) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – luovutus evätään</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – frigörandet förvägras</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – release rejected</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI450A</Customs>
				<Customs>FI451A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tarkastusilmoituksen (FI450A). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet. Tulli tarkastaa tavarat tai tutkii ne laboratoriossa. Tarkastuksessa havaitaan ilmoituksella ilmoitetun tavaraerän olevan luovutuskelvotonta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli laatii päätöksen luovutuksen epäämisestä. Päätös sisältää mm. luovutuksen epäämisen perusteet sekä valitusosoituksen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar en anmälan om kontroll (FI450A) till kunden. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som riktas mot varan. Tullen kontrollerar varorna eller undersöker dem i laboratorium. Vid kontrollen upptäcks att en av varuposterna i deklarationen inte är duglig för frigörande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen upprättar ett beslut om förvägrande av frigörande. I beslutet ingår bl.a. grunderna för förvägrandet av frigörandet och en besvärsanvisning.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a control notification (FI450A) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods. Customs controls the goods or examines them in the laboratory. The check reveals that the goods item declared in the declaration is not suitable for release.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs makes a release rejection decision. The decision contains, among other things, the grounds for rejecting the release and appeal instructions.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle luovutuksen epäämispäätöksen (FI451A) ja Tulli muodostaa erikseen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar beslutet om förvägrande av frigörandet (FI451A) till kunden och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release rejection notification (FI451A) and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – ilmoituksella vain yksi tavaraerä, johon kohdistetaan toimenpiteitä – tavara sijaitsee jo tarkastuspaikalla.</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – i deklarationen ingår endast en varupost och den omfattas av åtgärder – varorna befinner sig redan på kontrollplatsen.</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – the declaration has only one goods item, which will be subject to measures – the goods are already at the control location.</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI450A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428A). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita sisällöllisiä virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428A) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga innehållsliga fel i deklarationen, men varorna som deklarerats ska genomgå fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428A). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the declaration, but the declared goods will be subject to physical control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI450A). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet. Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI450A) till kunden. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som riktas mot varan. Vid undersökningen av varorna upptäcks inget som avviker från uppgifterna i deklarationen och kontrollresultatet leder inte till några fortsatta åtgärder. Kontrollresultatet möjliggör att handläggningen av deklarationen kan fortsätta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI450A) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods. The goods control does not reveal any discrepancies, and the result of the control will not require any further measures. The control result enables further processing of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle menettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429A) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429A) som gäller frigörandet av varorna för förfarandet och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429A) concerning release for the procedure and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468A) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468A) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468A) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – ilmoituksella vain yksi tavaraerä, joka siirretään siirtoluvalla muualle tarkastettavaksi</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – i deklarationen ingår endast en varupost och den befordras med tillstånd till befordran till en annan plats för kontroll</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – the declaration has only one goods item, which will be moved with a movement permit to another location for control</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI450A</Customs>
				<Customs>FI445A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428A). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita sisällöllisiä virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428A) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga innehållsliga fel i deklarationen, men varorna som deklarerats ska genomgå fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428A). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the declaration, but the declared goods will be subject to physical control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI450A). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI450A) till kunden. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI450A) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle siirtoluvan (FI445A) ja muodostaa erillisen siirtolupatulosteen asiakkaan noudettavaksi. Siirtolupa sallii tavaran siirrettäväksi nykyisestä sijaintipaikasta tarkastuspaikkaan, jossa tavara tarkastetaan tai siitä otetaan näyte laboratoriotutkimusta varten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet. Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett tillstånd till befordran (FI445A) och genererar en separat utskrift av detta tillstånd som kunden kan hämta. Tillståndet till befordran tillåter att varorna befordras från sin förvaringsplats till platsen där varorna kontrolleras eller där ett prov tas av varorna för laboratorieundersökning.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som riktas mot varan. Vid undersökningen av varorna upptäcks inget som avviker från uppgifterna i deklarationen och kontrollresultatet leder inte till några fortsatta åtgärder. Kontrollresultatet möjliggör att handläggningen av deklarationen kan fortsätta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a movement permit (FI445A) and generates a separate movement permit printout for the customer to retrieve. With the movement permit, the goods can be moved from their current location to the control location, where the goods will be controlled or sampled for laboratory examination.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary control measures on the goods. The goods control does not reveal any discrepancies, and the result of the control will not require any further measures. The control result enables further processing of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle menettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429A) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429A) som gäller frigörandet av varorna för förfarandet och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429A) concerning release for the procedure and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468A) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468A) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468A) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoituksen asiakaslähtöinen oikaisupyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om ändring av tulldeklarationen på kundens initiativ</Name>
			<Name lang="en">Customer-initiated amendment request concerning a customs declaration</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI403A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439A), jolla asiakas pyytää Tullia oikaisemaan aiemmin antamallaan tulli-ilmoituksella ilmoittamiaan tietoja tavaroiden menettelyyn luovuttamisen jälkeen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenottopyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439A) med vilken kunden ber att Tullen ändrar uppgifter som angetts i en tidigare ingiven tulldeklaration efter att varorna frigjorts för förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i den fritt formulerade kontakten samt formbundenheten och materiella riktigheten hos deklarationens datainnehåll.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">After the goods have been released for the procedure, the customer sends Customs a free-form contact (FI439A) to request Customs to amend details provided in the customs declaration submitted earlier.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form and material correctness of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426A). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Virkailija ei havaitse ilmoitusta käsitellessään aineellisia virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426A) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tjänstemannen hittar inga materiella fel vid handläggningen av deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426A). It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customs officer does not detect any errors in the content while processing the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle oikaisusanoman (FI403A), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen oikaisua koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om ändring (FI403A), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ändring. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift om ändringen som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment notification (FI403A) to notify the customer of its decision to accept the customer’s amendment request. Customs’ system generates a separate decision printout concerning the amendment for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoisen yhteydenoton lähettäminen ja vastauksen vastaanottaminen – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Skickande av fritt formulerad kontakt och mottagande av svar – felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Sending a free form contact and receiving a response – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI470A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439A), jolla asiakas pyytää Tullia huomioimaan vapaamuotoisella yhteydenotolla esitetyn pyynnön (esim. ilmoitukseen liittyvän määräajan pidentämisen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden. Sanoma on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439A) med vilken kunden ber Tullen beakta den begäran som framförs i den (t.ex. om att förlänga en tidsfrist som hänför sig till deklarationen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i den fritt formulerade kontakten samt datainnehållets formbundenhet. Meddelandet är formellt felfritt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439A) to request Customs to observe the request made in the free-form contact (e.g. extending a time limit related to the declaration).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form of the data content in the declaration. The message is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426A) till kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli voi lähettää Tullin ilmoituksen asiakkaalle (FI470A). Tällä sanomalla voidaan ilmoittaa asiakkaalle esimerkiksi vapaamuotoisessa yhteydenotossa esitetyn pyynnön hylkäämisestä tai hyväksymisestä. Tulli muodostaa Tullin ilmoituksesta asiakkaalle erillisen tulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kan skicka meddelandet Tullens anmälan till kunden (FI470A). Med detta meddelande kan kunden informeras t.ex. om att begäran som framförts i den fritt formulerade kontakten har avslagits eller godtagits. Tullen genererar en separat utskrift av Tullens anmälan till kunden som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs can send a Customs’ notification (FI470A). With this notification, Customs can notify the customer e.g. of the rejection or acceptance of the request made with a free-form contact. Customs generates a separate printout of the Customs’ notification for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoisen yhteydenoton lähettäminen ja vastauksen vastaanottaminen – ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Skickande av fritt formulerad kontakt och mottagande av svar – fel i deklarationen</Name>
			<Name lang="en">Sending a free form contact and receiving a response – the declaration is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI439A</EO>
				<Customs>FI416A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439A), jolla asiakas pyytää Tullia huomioimaan vapaamuotoisella yhteydenotolla esitetyn pyynnön (esim. ilmoituksen oikaiseminen tai ilmoitukseen liittyvän määräajan pidentämisen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden. Sanoma on muodollisesti virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439A) med vilken kunden ber Tullen beakta den begäran som framförts i den (t.ex. om att ändra deklarationen eller förlänga någon tidsfrist som gäller för deklarationen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i den fritt formulerade kontakten samt datainnehållets formbundenhet. Meddelandet har fel form.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439A) to request Customs to observe the request made in the free-form contact (e.g. amending the declaration or extending a time limit related to the declaration).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form of the data content in the declaration. The message is formally incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaamuotoista yhteydenottoa koskevan hylkäyssanoman (FI416A). Tällä sanomalla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että vapaamuotoista yhteydenottoa koskevan sanoman rakenteessa on muodollinen virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI416A) gällande den fritt formulerade kontakten. Med detta meddelande informerar Tullen kunden om att det finns ett formellt fel i den fritt formulerade kontaktens meddelandestruktur.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416A) concerning the free-form contact. With this notification, Customs notifies the customer that there is a formal error in the structure of the message concerning the free-form contact.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Asiakkaan kuuleminen lisäselvityspyynnöllä</Name>
			<Name lang="sv">Hörande av kunden genom en begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Hearing the customer through a request for additional information</Name>
			<Sequence>
				<Customs>FI452A</Customs>
				<EO>FI453A</EO>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön (FI452A). Lisäselvityspyynnöllä ilmoitetaan asiakkaalle mahdollisesti syntyvästä epäedullisesta päätöksestä ja pyydetään asiakkaalta vastinetta esitettyyn päätökseen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar en begäran om tilläggsutredning (FI452A) till kunden. Med begäran om tilläggsutredning informerar Tullen kunden om ett eventuellt ofördelaktigt beslut och begär att kunden lämnar ett bemötande till beslutet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a request for additional information (FI452A). The request for additional information notifies the customer of a possible adverse decision and requests the customer to provide a response to the proposed decision.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI453A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa lisäselvityspyynnön vastaukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden. Ilmoitus on muodollisesti virheetön. Virkailija päättää käsittelyn jatkosta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen ett svar på begäran om tilläggsutredning (FI453A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i svaret på begäran om tilläggsutredning och formbundenheten hos deklarationens datainnehåll. Deklarationen är formellt felfri. Tjänstemannen fattar ett beslut om fortsatt handläggning.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an additional information response (FI453A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the additional information response as well as the specified form of the data content in the declaration. The declaration is formally correct. The customs officer decides on the continuation of the processing.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Asiakkaan kuuleminen virhesanomalla</Name>
			<Name lang="sv"></Name>
			<Name lang="en"></Name>
			<Sequence>
				<Customs>FI444A</Customs>
				<EO>FI439A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI470A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444A). Virhesanomalla Tulli pyytää asiakasta korjaamaan ilmoituksella havaitut virheet tai ollessaan eri mieltä Tullin kanssa, antamaan niitä koskevan vastineen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett felmeddelande (FI444A) till kunden. Med felmeddelandet begär Tullen kunden att korrigera felen som upptäckts i deklarationen, eller om kunden är av annan åsikt än Tullen, att ge ett bemötande om felen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an error notification (FI444A). With the error notification, Customs requests the customer to amend the errors detected in the customs declaration or, if the customer disagrees with Customs, to provide a response concerning the errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton (FI439A), ollessaan eri mieltä Tullin esittämistä virheistä. Tämä on vastine kuulemispyyntöön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa vapaamuotoiselta yhteydenotolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden. Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt (FI439A) då denne är av annan åsikt om felen som påpekats av Tullen. Den utgör ett bemötande till begäran om hörande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i den fritt formulerade kontakten samt formbundenheten hos deklarationens datainnehåll. Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a free-form contact (FI439A) if they disagree on the errors presented by Customs. This is a response to a hearing request.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the free-form contact as well as the specified form of the data content in the declaration. The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426A). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan vapaamuotoisen yhteydenoton rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Virkailija päättää käsittelyn jatkosta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426A) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den fritt formulerade kontakten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tjänstemannen fattar ett beslut om fortsatt handläggning.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426A). It notifies the customer of the registration date of the free-form contact.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customs officer decides on the continuation of the processing.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli voi lähettää Tullin ilmoituksen asiakkaalle (FI470A). Tällä sanomalla voidaan ilmoittaa asiakkaalle esimerkiksi vapaamuotoisessa yhteydenotossa esitetyn pyynnön hylkäämisestä tai hyväksymisestä. Tulli muodostaa Tullin ilmoituksesta asiakkaalle erillisen tulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kan skicka meddelandet Tullens anmälan till kunden (FI470A). Med detta meddelande kan kunden informeras t.ex. om att begäran som framförts i den fritt formulerade kontakten har avslagits eller godtagits. Tullen genererar en separat utskrift av Tullens anmälan till kunden som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs can send a Customs’ notification (FI470A). With this notification, Customs can notify the customer e.g. of the rejection or acceptance of the request made with a free-form contact. Customs generates a separate printout of the Customs’ notification for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Käyttötapaukset, jotka koskevat vain vapaaseen liikkeeseen luovutusta</Label>
		<Label lang="sv">Fall av meddelandetrafik som endast gäller övergång till fri omsättning</Label>
		<Label lang="en">Use cases that only apply to release for free circulation</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – vakuus riittämätön</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – otillräcklig garanti</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure – insufficient guarantee</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI470A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415A tai FI485A, joka koskee vain luovutusta vapaaseen liikkeeseen).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en tulldeklaration (FI415A eller FI485A, som endast gäller övergång till fri omsättning).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415A or FI485A, which only concerns release for free circulation).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428A). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta järjestelmä ei pysty varaamaan vakuutta, koska tarvittavaa vakuutta ei ole käytettävissä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428A) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">I kontrollen upptäcks inga innehållsliga fel i deklarationen, men systemet kan inte reservera någon garanti eftersom den garanti som behövs inte är tillgänglig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428A). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the declaration, but the system cannot reserve a guarantee, because the required guarantee is not available.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää Tullin ilmoituksen asiakkaalle (FI470A) ja muodostaa erillisen tulosteen asiakkaan noudettavaksi. Ilmoituksella kerrotaan, ettei luovuttamisen edellytyksenä oleva asiakkaan Tullille tallentama vakuusmäärä riitä kattamaan veronmääräytymispäivän mukaisia tulleja, veroja ja maksuja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas voi ilmoittaa vapaamuotoisella yhteydenotolla, kun vakuutta on käytettävissä. Tulli jatkaa ilmoituksen käsittelyä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar en Tullens anmälan till kunden (FI470A) och genererar en separat utskrift som kunden kan hämta. Med anmälan underrättas kunden om att den garanti som kunden ställt hos Tullen, och som är en förutsättning för frigörandet, inte är tillräckligt stor för att täcka tullarna, skatterna och avgifterna på skattebestämningsdagen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden kan meddela Tullen med en fritt formulerad kontakt när garantin finns tillgänglig. Tullen fortsätter att handlägga deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a Customs’ notification (FI470A) and generates a separate printout for the customer to retrieve. It notifies the customer that the guarantee that the customer has lodged with Customs and that is a requirement for release is not sufficient to cover the customs duties, taxes and charges according to the tax determination date.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer can use a free-form contact to inform Customs when the guarantee is available. Customs continues to process the declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
	<UseCases>
		<Label lang="fi">Käyttötapaukset, jotka koskevat vain tullivarastointia</Label>
		<Label lang="sv">Fall av meddelandetrafik som endast gäller tullagring</Label>
		<Label lang="en">Use cases that only apply to customs warehousing</Label>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä – Esittämistiedonanto annettava – ilmoitus virheetön; Tulli luovuttaa tavarat menettelyyn</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet genom registrering i bokföringen – Anmälan av varors ankomst ska inges – felfri anmälan; Tullen frigör varorna för förfarandet</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure by EIDR – A presentation notification must be submitted – the declaration is correct; Customs releases the goods for the procedure</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi menettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Esittämistiedonanto on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till förfarandet genom registrering i bokföringen (FI475A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an EIDR presentation notification (FI475A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The presentation notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426A). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-viitenumero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426A) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426A). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle luovutussanoman (FI429A) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429A) och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429A) and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä – Esittämistiedonanto annettava – ilmoitus virheetön; tavarat luovutetaan menettelyyn ajastimen umpeuduttua</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet genom registrering i bokföringen – Anmälan av varors ankomst ska inges – felfri anmälan; varorna frigörs för förfarandet efter att tiden i timern löpt ut</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure by EIDR – A presentation notification must be submitted – the declaration is correct; the goods are released for the procedure when the time set in the timer has expired</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi menettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Esittämistiedonanto on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till förfarandet genom registrering i bokföringen (FI475A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an EIDR presentation notification (FI475A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The presentation notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426A). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-viitenumero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426A) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426A). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Kirjanpitoon tehtävän merkinnän menettelyn luvalle on mahdollista asettaa määräaika, jonka kuluessa Tullin suorittamasta tarkastuksesta on ilmoitettava asiakkaalle. Luvassa määritetyn ajan kuluttua tavaroita pidetään menettelyyn asetettuna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle luovutussanoman (FI429A) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">I tillståndet att använda förfarandet för registrering i deklarantens bokföring är det möjligt att ange en tidsfrist inom vilken kunden ska meddelas om en kontroll som Tullen utför. Efter att tidsfristen som anges i tillståndet har löpt ut anses varorna ha hänförts till förfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429A) och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">It is possible to set a time limit for the EIDR authorisation, within which the customer must be notified of a control carried out by Customs. When the time specified in the authorisation has expired, the goods are regarded as placed under the procedure.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429A) and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Päättämistiedonannon antaminen – ilmoitus virheetö.</Name>
			<Name lang="sv">Ingivande av anmälan om avslutande – felfri anmälan</Name>
			<Name lang="en">Submitting a discharge notification – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI488A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tullivaraston luvanhaltija tai tämän edustaja lähettää Tullille päättämistiedonannon (FI488A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin tarkastaa päättämistiedonannolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden. Lisäksi Tulli tarkastaa, että tavaroista on annettu seuraavaa tullimenettelyä koskeva ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Innehavaren av tullagertillståndet eller dennes ombud skickar en anmälan om avslutande (FI488A) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan om avslutande samt datainnehållets formbundenhet och riktighet. Tullen kontrollerar också att deklarationen för påföljande tullförfarande har ingetts för varorna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt och inga innehållsliga fel upptäcks i det.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The holder of a customs warehousing authorisation or their representative sends a discharge notification (FI488A) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the customer’s identification data provided in the discharge notification as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration. Customs also checks that a declaration for the subsequent customs procedure has been submitted for the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan päättämistiedonannon rekisteröintipäivä sekä sen saama MRN-numero. Rekisteröintisanoman lähettämisen jälkeen tullivarastoinnin tulli-ilmoituksen tai esittämistiedonannon tila on asiakaskäyttöliittymällä tilassa päätetty.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426A) till kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Med detta meddelande informeras kunden om datumet för registrering av anmälan om avslutande och det MRN-nummer som anmälan tilldelats. Efter att meddelandet om registrering har skickats, har tulldeklarationen för tullagring eller anmälan av varors ankomst statusen ”avslutad” i kundgränssnittet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">It notifies the customer of the registration date and MRN of the discharge notification . After the sending of the registration notification, the status of the customs warehousing declaration or the presentation notification is “discharged” in the customer interface.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Päättämistiedonannon antaminen – virhe</Name>
			<Name lang="sv">Ingivande av anmälan om avslutande – fel</Name>
			<Name lang="en">Submitting a discharge notification – error</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI488A</EO>
				<Customs>FI416A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tullivaraston luvanhaltija tai tämän edustaja lähettää Tullille päättämistiedonannon (FI488A).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa päättämistiedonannolta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden. Lisäksi Tulli tarkistaa, että seuraavaa tullimenettelyä koskeva ilmoitus on annettu.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Sanoma on muodollisesti virheetön mutta seuraavaan tullimenettelyyn liittyvän tarkastuksen yhteydessä havaittiin virhe.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Innehavaren av tullagertillståndet eller dennes ombud skickar en anmälan om avslutande (FI488A) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan om avslutande samt datainnehållets formbundenhet och riktighet. Tullen kontrollerar också att deklarationen för påföljande tullförfarande har ingetts.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Meddelandet är formellt felfritt, men vid en kontroll som hänför sig till påföljande tullförfarande upptäcks ett fel.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The holder of a customs warehousing authorisation or their representative sends a discharge notification (FI488A) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs’ system checks the customer’s identification data provided in the discharge notification as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration. Customs also checks that a declaration for the subsequent customs procedure has been submitted.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The message is formally correct, but an error was detected in connection with a check relating to the subsequent customs procedure.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää päättämistiedonantoa koskevan hylkäyssanoman (FI416A). Tällä sanomalla Tulli ilmoittaa asiakkaalle, että seuraavaan tullimenettelyyn liittyvän tarkastuksen yhteydessä havaittiin virhe. Päättämistiedonanto on annettava uudestaan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens skickar ett meddelande om avslag (FI416A) gällande anmälan om avslutande. Med detta meddelande informerar Tullen kunden om att ett fel upptäcktes vid en kontroll som hänför sig till påföljande tullförfarande. Anmälan om avslutande måste inges på nytt.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends a rejection notification (FI416A) concerning the discharge notification. It notifies the customer that an error was detected in connection with a check relating to the subsequent customs procedure. The discharge notification must be submitted again.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
</MessageExchange>
