<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2019 rel. 3 sp1 (x64) (http://www.altova.com) by Tulli (Tulli) -->
<MessageExchange xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../MessageExchange.xsd">
	<Intro>
		<TextLine lang="fi">Tuonnin sanomat lähetetään suorana sanoma-asiointina ja ne käsitellään Tullissa UTU-järjestelmässä. UTU-järjestelmä on Suomen Tullin uusi tulliselvitysjärjestelmä, jossa ilmoitusten käsittely tapahtuu pääasiassa automaattisesti. Manuaalikäsittelyä vaativat ilmoitukset käsitellään Sähköisessä palvelukeskuksessa.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tässä sanomaliikenneoppaassa kuvataan tuontiin liittyvien ilmoitusten ja tiedonantojen sanomaliikenteen perusperiaatteet ilmoituksen lähettäjän ja Tullin välillä. Kuvauksessa on listattu sanomat, jotka asiakas voi lähettää Tullille, sekä sanomat, jotka asiakas voi saada Tullilta. Kuvaukseen on koottu esimerkkejä tyypillisimmistä sanomaliikenteen käyttötapauksista. Käytännön tilanteissa voi esiintyä erilaisia yhdistelmiä tämän oppaan esimerkeistä.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa eri vaiheissa, että Tullille lähetetty ilmoitussanoma täyttää Tullin sanomarakenteelle ja -sisällölle määrittämät vaatimukset.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin järjestelmä lähettää vastaussanomat samalle lähettäjälle, joka on lähettänyt sanoman Tullille.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tulli-ilmoitus on mahdollista antaa 30 päivää ennen tavaran esittämistä, jos edeltävän ilmoituksen (esim. passitus) MRN -viitenumerot ovat tiedossa.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Lähettäjä voi korjata ilmoitusta ennen tavaran luovuttamista menettelyyn. Lähettäjä voi korjata kaikkia tietoja seuraavia poikkeuksia lukuun ottamatta: ilmoittajan tunnistetiedot, edustajan tunnistetiedot, edustusmuoto ja tullimenettely. Jos ilmoitetut tavarat on jo luovutettu menettelyyn ja ilmoitusta halutaan muuttaa, Tullille voi lähettää oikaisupyyntösanoman.</TextLine>
		<TextLine lang="fi">Tullin lähettämään lisäselvityspyyntöön vastataan ensisijaisesti sanomalla esim silloin jos Tulli pyytää asiakirjoja. Asiakirjat voi liittää lisäselvityspyynnön vastaussanomaan.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Meddelandena för import skickas som direkt meddelandedeklarering och handläggs vid Tullen i UTU-systemet. UTU-systemet är Finska tullens nya tullklareringssystem där handläggningen av deklarationer till största delen sker automatiskt. Deklarationer som kräver manuell handläggning handläggs vid Elektroniska servicecentralen.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">I denna guide för meddelandetrafik beskrivs grundprinciperna för meddelandetrafiken mellan kunden och Tullen i fråga om de deklarationer och anmälningar som inges vid import. Guiden omfattar meddelandena som kunden kan skicka till Tullen och meddelandena som Tullen kan skicka till kunden. I guiden ges exempel på de vanligaste situationerna i meddelandetrafiken. I praktiken kan olika kombinationer av exemplen i guiden förekomma.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullens system granskar i olika skeden att deklarationsmeddelandet som skickats till Tullen uppfyller de krav som Tullen ställer på meddelandenas struktur och innehåll.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tullens system skickar svarsmeddelandena till den avsändare som skickat meddelandet till Tullen.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Tulldeklarationen kan inges på förhand, 30 dagar innan varornas ankomst anmäls, om man känner till MRN-referensnumren för den föregående deklarationen (t.ex. transitering).</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Avsändaren kan göra korrigeringar i deklarationen innan varorna frigörs för förfarandet. Avsändaren kan korrigera alla uppgifter förutom följande: deklarantens identifieringsuppgifter, ombudets identifieringsuppgifter, typ av ombudskap och tullförfarande. Om de deklarerade varorna redan har frigjorts för förfarandet och man vill göra ändringar i deklarationen, kan man skicka ett begäran om ändring-meddelande till Tullen.</TextLine>
		<TextLine lang="sv">Då Tullen skickar en begäran om tilläggsutredning svarar man i första hand med ett meddelande, till exempel då Tullen begär dokument. Dokumenten kan bifogas till meddelandet som skickas som svar på begäran om tilläggsutredning.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The import messages are sent via direct message exchange and they are processed by Customs in the UTU system. The UTU system is Finnish Customs’ new customs clearance system, where the declarations are processed mostly automatically. Declarations that require manual processing are processed by the Electronic Service Centre.</TextLine>
		<TextLine lang="en">This guide for direct message exchange describes the basic principles of the message exchange between the declarant and Customs regarding import-related declarations and notifications. The description lists the messages that the customer can send to Customs as well as the notifications that the customer can receive from Customs. The description contains examples of the most typical use cases in message exchange. Various combinations of the examples in this guide may occur in practice.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The Customs system verifies, at different stages, that the declaration message sent to Customs meets the requirements specified by Customs for the message structure and content.</TextLine>
		<TextLine lang="en">Customs' system will send the response notifications to the sender that sent the message to Customs.</TextLine>
		<TextLine lang="en">A customs declaration can be lodged 30 days prior to the presentation of goods if the MRNs of the previous declaration (e.g. transit) are available.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The sender can amend the declaration before the goods are released for the procedure. The sender can amend all details except for the following: the identification details of the declarant, the identification details of the representative, the form of representation and the customs procedure. If the declared goods have already been released for the procedure, and the customer wishes to amend the declaration, the customer can send an amendment request to Customs.</TextLine>
		<TextLine lang="en">The primary response to Customs’ request for additional information is a message, e.g. when the request concerns documents. The documents can be enclosed with the additional information response.</TextLine>
	</Intro>
	<Messages>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI413A</ID>
			<Name lang="fi">Muutospyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om ändring</Name>
			<Name lang="en">Amendment request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön muuttaa antamansa ilmoituksen tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Mikäli oikaisupyyntö koskee toimijan kirjanpitoon tehtävää merkintää, käytetään oikaisuun sanomaa FI473 tai mikäli kyseessä on oikaisu vähäarvoisille tavaroille, käytetään sanomaa FI483.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om att ändra uppgifter i deklarationen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Ifall begäran om ändring gäller registrering i aktörens bokföring, används meddelandet FI473 för ändringen, och om det är fråga om en ändring som gäller varor av lågt värde, används meddelandet FI483.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request to amend the details in the declaration they have submitted.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">For amendment requests concerning EIDR, the message to be used is FI473, and for low value consignment amendment requests, the message to be used is FI483.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI414A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille pyytäessään Tullia mitätöimään tavaroista annetun tuonti-ilmoituksen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av kunden till Tullen för att begära att Tullen ogiltigförklarar en importdeklaration som ingetts för varorna.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request to invalidate the import declaration submitted for the goods.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI415A</ID>
			<Name lang="fi">Tulli-ilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Tulldeklaration</Name>
			<Name lang="en">Customs declaration</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille asettaakseen tavarat menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av kunden till Tullen för att hänföra varorna till förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A message sent by the customer to Customs in order to place goods under the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI439A</ID>
			<Name lang="fi">Vapaamuotoinen yhteydenotto</Name>
			<Name lang="sv">Fritt formulerad kontakt</Name>
			<Name lang="en">Free-form contact</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vapaamuotoisen yhteydenoton, jossa esim. haluaa pidennystä jollekin määräajalle, antaa vastineen kuulemiseen tai muun syyn vuoksi.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en fritt formulerad kontakt t.ex. för att begära att få en tidsfrist förlängd, ge ett bemötande till ett hörande eller av någon orsak.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a free-form request e.g. for extension of a time-limit, for providing a rejoinder or for some other reason.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI453A</ID>
			<Name lang="fi">Vastaus lisäselvityspyyntöön</Name>
			<Name lang="sv">Svar på begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Additional information response</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin vastauksena lisäselvityspyyntöön.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av kunden som svar på Tullens begäran om tilläggsutredning.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends this message to Customs as a response to a request for additional information.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI473A</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonannon korjauspyyntö tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om korrigering av anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullförfarandet genom registrering i bokföringen</Name>
			<Name lang="en">Amendment request for EIDR presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön korjata antamansa ilmoituksen tietoja ennen tavaran luovuttamista menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om att korrigera uppgifterna i anmälan innan varorna frigörs för förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request for amendment of the details in the presentation notification before the goods are released for the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI475A</ID>
			<Name lang="fi">Esittämistiedonanto tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullförfarandet genom registrering i bokföringen</Name>
			<Name lang="en">EIDR presentation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin asettaakseen tavarat menettelyyn käyttäen toimijan kirjanpitoon tehtävää merkintää.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av kunden till Tullen för att hänföra varorna till förfarandet genom registrering i aktörens bokföring.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends this message to Customs in order to place goods under the by EIDR.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI483A</ID>
			<Name lang="fi">Vähäarvoisten tavaroiden muutospyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran av ändring för försändelser av lågt värde</Name>
			<Name lang="en">Low value consignment amendment request</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tulliin pyynnön muuttaa antamansa vähäarvoisten tavaroiden ilmoituksen tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om att ändra uppgifter i sin deklaration för varor av lågt värde.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer sends Customs a request to amend the details in the low value consignment declaration they have submitted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI485A</ID>
			<Name lang="fi">Vähäarvoisten tavaroiden ilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Deklaration för försändelser av lågt värde</Name>
			<Name lang="en">Low value consignment declaration</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille asettaakseen vähäarvoiset tavarat menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av kunden till Tullen för att hänföra varor av lågt värde till förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A message sent by the customer to Customs in order to place low value goods under the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI403A</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisusanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om ändring</Name>
			<Name lang="en">Amendment notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan oikaisupyyntö. (asiakasaloitteinen oikaisupyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään oikaista ilmoituksen tai aiemman päätöksen tietoja (tullialoitteinen oikaisu).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ändring (begäran om ändring på kundens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att ändra uppgifter i deklarationen eller i ett tidigare beslut (ändring på Tullens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to accept the customer’s request for amendment after release (customer-initiated request for amendment after release).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to amend the declaration or the details in an earlier decision (Customs-initiated amendment after release).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI405A</ID>
			<Name lang="fi">Oikaisupyynnön hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag på begäran om ändring</Name>
			<Name lang="en">Amendment request rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö oikaista ilmoituksen tietoja.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att avslå kundens begäran om ändring av uppgifter i deklarationen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to reject the customer’s request to amend the declaration details.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI448A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintipyynnön hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag på begäran om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation request rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hylätä asiakkaan pyyntö mitätöidä ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att avslå kundens begäran om ogiltigförklaring av deklarationen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to reject the customer’s invalidation request.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI410A</ID>
			<Name lang="fi">Mitätöintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om ogiltigförklaring</Name>
			<Name lang="en">Invalidation notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään hyväksyä asiakkaan mitätöintipyyntö (asiakasaloitteinen mitätöintipyyntö).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään mitätöidä ilmoitus (tullialoitteinen mitätöinti).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att godta kundens begäran om ogiltigförklaring (begäran om ogiltigförklaring på kundens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att ogiltigförklara deklarationen (ogiltigförklaring på Tullens initiativ).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to accept the customer’s request for invalidation (customer-initiated request for invalidation).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to invalidate the declaration (Customs-initiated invalidation).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI416A</ID>
			<Name lang="fi">Hylkäyssanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om avslag</Name>
			<Name lang="en">Rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus ei läpäissyt ilmoituksen validointia. Hylkäyssanoman lähettämisen jälkeen ilmoituksenkäsittely päättyy, ja asiakkaan on annettava uusi tulli-ilmoitus.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av Tullen som svar till kunden när deklarationen inte klarar valideringen. Efter att meddelandet om avslag skickats avslutas handläggningen av deklarationen och kunden måste inge en ny tulldeklaration.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A response sent by Customs to the customer when the message sent by the customer has failed validation. After the rejection notification has been sent, the handling of the declaration ends, and the customer must submit a new declaration.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI419A</ID>
			<Name lang="fi">Varaston luovutussanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande till lagerhavaren om frigörande</Name>
			<Name lang="en">Storage release notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää varastonpitäjälle tiedon tavaroiden luovuttamisesta menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar lagerhavaren att varorna har frigjorts för förfarandet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies warehouse keeper of the release of the goods for the procedure.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI426A</ID>
			<Name lang="fi">Rekisteröintisanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om registrering</Name>
			<Name lang="en">Registration notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun asiakkaan lähettämä ilmoitus on läpäissyt ilmoituksen validoinnin ja se on rekisteröity.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av Tullen som svar till kunden när deklarationen har validerats och registrerats.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A response sent by Customs to the customer when the message sent by the customer has been validated and registered.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI428A</ID>
			<Name lang="fi">Hyväksymissanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om godtagande</Name>
			<Name lang="en">Acceptance notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää vastaukseksi asiakkaalle, kun ilmoitus on läpäissyt validoinnin ja se on hyväksytty.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas av Tullen som svar till kunden när deklarationen har validerats och godtagits.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">A response sent by Customs to the customer when the declaration has been validated and accepted.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI429A</ID>
			<Name lang="fi">Luovutussanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om frigörande</Name>
			<Name lang="en">Release notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon päätöksestään luovuttaa tavarat menettelyyn.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om sitt beslut att frigöra varorna för det begärda tullförfarandet för import.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of its decision to release the goods for the requested customs procedure for import.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>EO</Sender>
			<ID>FI488A</ID>
			<Name lang="fi">Päättämistiedonanto</Name>
			<Name lang="sv">Anmälan om avslutande</Name>
			<Name lang="en">Discharge notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Asiakas (varastonpitäjä) / tulli-ilmoituksella ilmoitettu edustaja lähettää Tullille tiedon niistä ilmoituksista, joissa ilmoitetut tavarat ovat poistuneet tullivarastosta.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Kunden (lagerhavaren) / ombudet som angetts i tulldeklarationen skickar en notifikation till Tullen om deklarationerna med vilka de deklarerade varorna har lämnat tullagret.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">The customer (warehouse keeper) / the representative indicated in the declaration sends Customs a notification of the declarations containing goods that have exited the customs warehouse.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI444A</ID>
			<Name lang="fi">Virhesanoma</Name>
			<Name lang="sv">Felmeddelande</Name>
			<Name lang="en">Error notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon ilmoituksen virheistä, jotka asiakkaan on korjattava. Ilmoituksen käsittelyprosessi ei jatku, ennen kuin Tullin ilmoittamat virheet on korjattu. Jos asiakas ei korjaa virheellistä ilmoitusta ilmoitus mitätöidään. Virhesanomaa voidaan käyttää myös asiakkaan kuulemiseen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om fel i deklarationen som ska korrigeras. Handläggningen av deklarationen fortsätter inte förrän kunden korrigerat de fel som Tullen meddelat. Om kunden inte korrigerar felen i deklarationen ogiltigförklaras den. Felmeddelandet kan också användas för hörande av kunden.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the errors in the declaration that the customer must amend. The processing of the declaration will not continue until the errors have been amended. If the customer does not amend the incorrect declaration, the declaration will be invalidated. The error notification can also be used for hearing the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI445A</ID>
			<Name lang="fi">Siirtolupasanoma</Name>
			<Name lang="sv">Meddelande om tillstånd till befordran</Name>
			<Name lang="en">Movement permit</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon siitä, että tavarat saa siirtää väliaikaisesti varastoidun tavaran statuksella siirtoluvassa mainittuun tarkastus- tai näytteenottopaikkaan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om att varorna får befordras med statusen varor i tillfällig lagring till den kontroll- eller provtagningsplats som anges i tillståndet till befordran.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the right to transfer the goods under “goods in temporary storage” status to a control or sampling location indicated in the movement permit.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI450A</ID>
			<Name lang="fi">Tullin tarkastusilmoitus</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan om kontroll</Name>
			<Name lang="en">Customs’ control notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tavaran tarkastamista koskevan ilmoituksen. Tulli ei odota asiakkaan vastaavan tullin lähettämään tarkastusilmoitukseen.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar en anmälan om kontroll av varorna till kunden. Tullen förväntar sig inte att kunden svarar på den anmälan om kontroll som Tullen skickat.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends a notification of control of goods to the customer. Customs does not expect the customer to reply to the control notification.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI451A</ID>
			<Name lang="fi">Luovutuksen epäämispäätös</Name>
			<Name lang="sv">Beslut om att förvägra frigörandet</Name>
			<Name lang="en">Release rejection notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tiedon luovutuksen epäämisestä (tavaraa ei luovuteta menettelyyn vaan luovutus evätään).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen meddelar kunden om förvägrandet av frigörandet (varorna frigörs inte för förfarandet, utan frigörandet förvägras).</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs notifies the customer of the rejection of release (the goods are not released for the procedure, the release is rejected).</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI470A</ID>
			<Name lang="fi">Tullin ilmoitus asiakkaalle</Name>
			<Name lang="sv">Tullens anmälan till kunden</Name>
			<Name lang="en">Customs’ notification</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle ilmoituksen (esim. riittämätön vakuus), johon Tulli ei odota asiakkaan vastaavan sanomalla.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden en anmälan (t.ex. otillräcklig garanti) som Tullen inte förväntar sig att kunden svarar på med ett meddelande.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends a notification (e.g. insufficient guarantee) to the customer and does not expect the customer to reply with a message.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI452A</ID>
			<Name lang="fi">Lisäselvityspyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Begäran om tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Request for additional information</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle, kun haluaa lisäselvitystä johonkin asiakkaan antamaan ilmoitukseen liittyvään asiaan.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Skickas till kunden när Tullen önskar få ytterligare information om något ärende som hänför sig till en deklaration som kunden ingett.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Is sent to the customer when Customs wants additional information on a matter related to the declaration submitted by the customer.</DescriptionLine>
		</Message>
		<Message>
			<Sender>Customs</Sender>
			<ID>FI468A</ID>
			<Name lang="fi">Tullaussanoma</Name>
			<Name lang="sv">Förtullningsmeddelande</Name>
			<Name lang="en">Notification of customs debt</Name>
			<DescriptionLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande om förtullningsbeslutet.</DescriptionLine>
			<DescriptionLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt concerning the customs clearance decision.</DescriptionLine>
		</Message>
	</Messages>
	<UseCases>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Vakiomuotoinen tuonnin tulli-ilmoitus – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Standardtulldeklaration för import – felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Standard customs declaration for import – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415 tai FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415 eller FI485) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415 or FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella lopulliset tullit, verot ja maksut, ja varaa tarvittavan vakuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet. Utifrån uppgifterna i deklarationen fastställer Tullen de slutliga tullarna, skatterna och avgifterna, och reserverar den garanti som behövs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system. On the basis of the details in the declaration, Customs confirms the final duties, taxes and charges and reserves the required guarantee.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tuonnin tullimenettelyyn luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller frigörandet av varorna för tullförfarandet för import och genererar en separat utskrift av beslutet över frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for the customs procedure for import and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi. Tullauspäätöksellä on tiedot mm. määrättyjen tullien, verojen ja maksujen loppusummasta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta. I förtullningsbeslutet anges bl.a. slutsumman för de tullar, skatter och avgifter som tas ut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate decision printout for the customer to retrieve. The customs clearance decision contains, among other things, the sum total of the imposed customs duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Ennakolta annettu tuonnin vakiomuotoinen tulli-ilmoitus – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">På förhand ingiven standardtulldeklaration för import – felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Pre-lodged standard customs declaration for import – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille ennakolta annetun tulli-ilmoituksen (FI415 tai FI485)</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en på förhand ingiven tulldeklaration (FI415 eller FI485) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a pre-lodged customs declaration (FI415 or FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus jää odottamaan tavaroiden esittämistä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoituksen käsittelyä jatketaan, kun tavarat on esitetty Tullille.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen väntar på anmälan av varornas ankomst.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Handläggningen av deklarationen fortsätter när varornas ankomst har anmälts till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration waits for the presentation of the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The processing of the declaration continues when the goods have been presented to Customs.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi. Tullauspäätöksellä on tiedot mm. määrättyjen tullien, verojen ja maksujen loppusummasta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta. I förtullningsbeslutet anges bl.a. slutsumman för de tullar, skatter och avgifter som tas ut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve. The customs clearance decision contains, among other things, the sum total of the imposed customs duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn yksinkertaistetulla sekä täydentävällä ilmoituksella – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet med en förenklad och en kompletterande deklaration – felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure with a simplified and a supplementary declaration – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yksinkertaistetun tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en förenklad tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a simplified customs declaration (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella tullit, verot ja maksut, ja varaa tarvittavan vakuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet. Utifrån uppgifterna i deklarationen fastställer Tullen tullarna, skatterna och avgifterna, och reserverar den garanti som behövs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system. On the basis of the details in the declaration, Customs confirms the duties, taxes and charges and reserves the required guarantee.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää luovutussanoman päiväyksestä lukien määräajassa täydentävän ilmoitussanoman (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli vertaa yksinkertaistetun ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoituksilla ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">
Tarkastuksessa ei havaita sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett kompletterande deklarationsmeddelande (FI415) inom tidsfristen som räknas från datumet för meddelandet om frigörande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen jämför datainnehållet i den förenklade och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i deklarationerna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga innehållsliga fel upptäcks vid kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Within the specified time limit from the date of the release notification, the customer sends a supplementary declaration message (FI415)</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs compares the data contents of the simplified declaration and the supplementary declaration and checks that the content of the details provided in the declarations is correct.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check does not reveal any content-related errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan täydentävän tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den kompletterande tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the supplementary customs declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi. Tullauspäätöksellä on tiedot mm. määrättyjen tullien, verojen ja maksujen loppusummasta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta. I förtullningsbeslutet anges bl.a. slutsumman för de tullar, skatter och avgifter som tas ut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve. The customs clearance decision contains, among other things, the sum total of the imposed customs duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä – Esittämistiedonanto annettava – ilmoitus virheetön; Tulli luovuttaa tavarat menettelyyn</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet genom registrering i bokföringen – anmälan om varors ankomst ska inges – felfri anmälan; Tullen frigör varorna för förfarandet</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure by EIDR – A presentation notification must be submitted – the declaration is correct; customs releases the goods for the procedure</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi menettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Esittämistiedonanto on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till förfarandet genom registrering i bokföringen (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an EIDR presentation notification (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The presentation notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-viitenumero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar anmälan av varors ankomst i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää luovutussanoman päiväyksestä lukien määräajassa täydentävän ilmoitussanoman (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli vertaa esittämistiedonannon ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett kompletterande deklarationsmeddelande (FI415) inom tidsfristen som räknas från datumet för meddelandet om frigörande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen jämför datainnehållet i anmälan av varors ankomst och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i dem.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga innehållsliga fel upptäcks vid kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Within the specified time limit from the date of the release notification, the customer sends a supplementary declaration message (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs compares the data contents of the presentation notification and the supplementary declaration and checks the that the content of the declared details is correct.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check does not reveal any content-related errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the customs declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi. Tullauspäätöksellä on tiedot mm. määrättyjen tullien, verojen ja maksujen loppusummasta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta. I förtullningsbeslutet anges bl.a. slutsumman för de tullar, skatter och avgifter som tas ut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve. The customs clearance decision contains, among other things, the sum total of the imposed customs duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä – Esittämistiedonanto annettava – ilmoitus virheetön; tavarat luovutetaan menettelyyn ajastimen umpeuduttua</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet genom registrering i bokföringen – anmälan om varors ankomst ska inges – felfri anmälan; varorna frigörs för förfarandet efter att den utsatta tidsfristen löpt ut</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure by EIDR – A presentation notification must be submitted – the declaration is correct; the goods are released for the procedure when the time limit expires</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi menettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Esittämistiedonanto on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till förfarandet genom registrering i bokföringen (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an EIDR presentation notification (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The presentation notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-viitenumero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar anmälan av varors ankomst i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Kirjanpitoon tehtävän merkinnän menettelyn luvalle on mahdollista asettaa määräaika, jonka kuluessa Tullin suorittamasta tarkastuksesta on ilmoitettava asiakkaalle. Luvassa määritetyn ajan kuluttua tavaroita pidetään tuontimenettelyyn asetettuna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">I tillståndet att använda förfarandet för registrering i deklarantens bokföring är det möjligt att ange en tidsfrist inom vilken kunden ska meddelas om en kontroll som Tullen ämnar utföra. Efter att tidsfristen som anges i tillståndet har löpt ut anses varorna ha hänförts till importförfarandet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">It is possible to set a time limit for the EIDR authorisation, within which the customer must be notified of a control carried out by Customs. When the time limit indicated in the authorisation has expired, the goods are regarded as placed under the import procedure.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää luovutussanoman päiväyksestä lukien määräajassa täydentävän ilmoitussanoman (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli vertaa esittämistiedonannon ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett kompletterande deklarationsmeddelande (FI415) inom tidsfristen som räknas från datumet för meddelandet om frigörande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen jämför datainnehållet i anmälan av varors ankomst och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i dem.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga innehållsliga fel upptäcks vid kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Within the specified time limit from the date of the release notification, the customer sends a supplementary declaration message (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs compares the data contents of the presentation notification and the supplementary declaration and checks the that the content of the declared details is correct.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check does not reveal any content-related errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av tulldeklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the customs declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi. Tullauspäätöksellä on tiedot mm. määrättyjen tullien, verojen ja maksujen loppusummasta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta. I förtullningsbeslutet anges bl.a. slutsumman för de tullar, skatter och avgifter som tas ut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve. The customs clearance decision contains, among other things, the sum total of the imposed customs duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn yksinkertaistetulla sekä täydentävällä ilmoituksella – täydentävä ilmoitus hylätään</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet med en förenklad och en kompletterande deklaration – den kompletterande deklarationen avslås</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the procedure with a simplified and a supplementary declaration – supplementary declaration rejected</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI416A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yksinkertaistetun tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en förenklad tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a simplified customs declaration (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella tullit, verot ja maksut, ja varaa tarvittavan vakuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet. Utifrån uppgifterna i deklarationen fastställer Tullen tullarna, skatterna och avgifterna, och reserverar den garanti som behövs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system. On the basis of the details in the declaration, Customs confirms the duties, taxes and charges and reserves the required guarantee.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää luovutussanoman päiväyksestä lukien määräajassa täydentävän ilmoitussanoman(FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli vertaa yksinkertaistetun ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoituksilla ilmoitettujen tietojen aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa havaitaan esimerkiksi asiakkaan muuttaneen täydentävään tulli-ilmoitukseen tietoja, joiden muuttaminen ei ole sallittua. Tämän vuoksi ilmoituksen jatkokäsittely ei ole Tullissa mahdollista.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett kompletterande deklarationsmeddelande (FI415) inom tidsfristen som räknas från datumet för meddelandet om frigörande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen jämför datainnehållet i den förenklade och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i deklarationerna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcker man till exempel att kunden har gjort ändringar i den kompletterande tulldeklarationens uppgifter, vilket inte är tillåtet. Då är det inte möjligt för Tullen att fortsätta att handlägga deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Within the specified time limit from the date of the release notification, the customer sends a supplementary declaration message (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs compares the data contents of the simplified declaration and the supplementary declaration and checks the correctness of the content of the details of the declared details.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check reveals e.g. that the customer has amended such details in the supplementary declaration that cannot be amended. Therefore, further processing of the declaration at Customs is not possible.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tuonnin täydentävää tulli-ilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI416). Hylkäyssanomalla Tulli hylkää täydentävän tulli-ilmoituksen. Asiakkaan tulee lähettää uusi täydentävä tulli-ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI416) gällande den kompletterande tulldeklarationen för import. Med meddelandet om avslag avvisar Tullen den kompletterande deklarationen. Kunden ska skicka en ny kompletterande tulldeklaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI916) concerning the supplementary customs declaration for import. With the rejection notification, Customs rejects the supplementary customs declaration. The customer must submit a new supplementary declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen menettelyyn – ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till förfarandet – fel i deklarationen</Name>
			<Name lang="en">Declaring goods to the procedure – the declaration is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI416A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415 tai FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus ei täytä määrämuotoisuuden vaatimuksia.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415 eller FI485) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen uppfyller inte kraven på formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415 or FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The presentation notification does not meet the requirements for specified form.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tulli-ilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI416). Asia ei ole Tullissa vireillä. Asiakkaan pitää lähettää uusi tulli-ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI416) gällande tulldeklarationen. Ärendet är inte längre anhängigt vid Tullen. Kunden ska skicka en ny tulldeklaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI416) concerning the customs declaration. The matter is not pending at Customs. The customer must submit a new customs declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin – Tulli havaitsee virheen</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet – Tullen upptäcker ett fel</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure – Customs detects an error</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI444A</Customs>
				<EO>FI413A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415 tai FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415 eller FI485) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationen och datainnehållets formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415 or FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa havaitaan ilmoituksen tietosisällössä ristiriitaisuuksia ja/tai virhe/virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar deklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks motstridigheter och/eller fel i deklarationens datainnehåll.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check reveals discrepancies and/or an error/errors in the data content of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle virhesanoman (FI444), jossa eritellään tulli-ilmoituksella esiintyvät virheet ja annetaan määräaika ilmoitustietojen korjaamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett felmeddelande (FI444) i vilket felen i deklarationen specificeras och en tidsfrist ges för korrigerandet av deklarationsuppgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an error notification (FI444) indicating the errors detected in the customs declaration as well as the time limit prescribed for amending the declaration data.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413 tai FI483), johon hän on tehnyt tarvittavat korjaukset.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnössä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden. Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ändring (FI413 eller FI483) där alla behövliga korrigeringar gjorts.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om ändring och datainnehållets formbundenhet. Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an amendment request (FI413 or FI483) with the required amendments.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form of the data content. The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on rekisteröity ja, että alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella. Tulli tarkastaa ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI426) av begäran om ändring, med vilket Tullen bekräftar att begäran har registrerats och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen. Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i deklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga fel upptäcks vid kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI426) to confirm that the amendment request has been registered and that the original customs declaration has been replaced with the amended declaration. Customs checks the correctness of the content of the details provided in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check does not reveal any errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi. Tullauspäätöksellä on tiedot mm. määrättyjen tullien, verojen ja maksujen loppusummasta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta. I förtullningsbeslutet anges bl.a. slutsumman för de tullar, skatter och avgifter som tas ut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve. The customs clearance decision contains, among other things, the sum total of the imposed customs duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin – asiakaslähtöinen virheen korjaus ennen luovutusta</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet – korrigering av fel på kundens initiativ före frigörandet</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure – customer-initiated amendment of an error before release</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<EO>FI413A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tuonnin tulli-ilmoituksen (FI415 tai FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tuonnin tulli-ilmoitukselta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen ja aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration för import (FI415 eller FI485) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationen samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration for import (FI415 or FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoma (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas havaitsee itse antamansa tulli-ilmoituksen olevan virheellinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden upptäcker själv att den ingivna tulldeklarationen är felaktig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer notices that the submitted customs declaration is incorrect.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille korjauspyynnön (FI413 tai FI483).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Jos tulli-ilmoituksen korjaus on edelleen mahdollista, Tullin järjestelmä tarkastaa korjauspyynnöllä ilmoitetut asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden ja aineellisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Korjaus on mahdollinen ja korjauspyyntö on virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ändring (FI413 eller FI483).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Om det ännu är möjligt att korrigera tulldeklarationen kontrollerar Tullens system kundens identifieringsuppgifter i begäran om ändring samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Korrigeringen är möjlig och begäran om ändring är felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends an amendment request (FI413 or FI483) to Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">If it is still possible to amend the customs declaration, Customs' system will check the customer’s identification data provided in the amendment request as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The amendment is possible and the amendment request is correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle korjauspyynnön rekisteröintisanoman (FI426), jolla Tulli vahvistaa, että korjauspyyntö on hyväksytty ja että, alkuperäinen tulli-ilmoitus on korvattu korjatulla ilmoituksella.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om registrering (FI426) av begäran om ändring, med vilket Tullen bekräftar att begäran har godtagits och att den ursprungliga tulldeklarationen har ersatts med den korrigerade deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an amendment request registration notification (FI426) to confirm that the amendment request has been accepted and that the original customs declaration has been replaced with the amended declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi. Tullauspäätöksellä on tiedot mm. määrättyjen tullien, verojen ja maksujen loppusummasta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta. I förtullningsbeslutet anges bl.a. slutsumman för de tullar, skatter och avgifter som tas ut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve. The customs clearance decision contains, among other things, the sum total of the imposed customs duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin – ilmoituksen asiakaslähtöinen mitätöintipyyntö</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet – begäran om ogiltigförklaring av deklarationen på kundens initiativ</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure – customer-initiated invalidation request</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI414A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI410A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille mitätöintipyynnön (FI414), jolla asiakas pyytää Tullia mitätöimään aiemmin antamansa ilmoituksen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa mitätöintipyynnöltä asiakkaan tunnistetiedot ja mitätöintipyynnön määrämuotoisuuden sekä sen, onko tulli-ilmoituksen tila sellainen, että mitätöinti on mahdollinen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Mitätöintipyyntö on muodollisesti virheetön ja mitätöinti on mahdollista.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en begäran om ogiltigförklaring (FI414) med vilken kunden begär att Tullen ogiltigförklarar deklarationen som denne ingett tidigare.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i begäran om ogiltigförklaring samt begärans formbundenhet, och kontrollerar även om tulldeklarationen har en sådan status att ogiltigförklaringen är möjlig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Begäran om ogiltigförklaring är formellt felfri och ogiltigförklaringen är möjlig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an invalidation request (FI414) to request Customs to invalidate a declaration submitted earlier.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the invalidation request and the specified form of the invalidation request as well as whether the state of the customs declaration is such that invalidation is possible.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The invalidation request is formally correct and invalidation is possible.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan mitätöintipyynnön rekisteröintipäivä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli ei havaitse ilmoitusta käsitellessään sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av begäran om ogiltigförklaring.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen upptäcker inga innehållsliga fel vid handläggningen av deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the invalidation request.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs does not detect any errors in the content while processing the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle mitätöintisanoman (FI410), jolla Tulli ilmoittaa asiakkaalle päätöksestään mitätöidä ilmoitus. Tullin järjestelmä muodostaa erillisen mitätöintiä koskevan päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om ogiltigförklaring (FI410), med vilket Tullen meddelar kunden om sitt beslut att ogiltigförklara deklarationen. Tullens system genererar en separat beslutsutskrift om ogiltigförklaringen som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an invalidation notification (FI410) to notify the customer of its decision to invalidate the declaration. Customs’ system generates a separate decision printout concerning invalidation for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin – Tulli pyytää lisäselvitystä</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet – Tullen begär tilläggsutredning</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure – Customs requests additional information</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI452A</Customs>
				<EO>FI453A</EO>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415 tai FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415 eller FI485) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationen och datainnehållets formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415 or FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta asian jatkokäsittely edellyttää kuitenkin asiakkaalta lisäselvitystä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga innehållsliga fel i deklarationen, men för att handläggningen av ärendet ska kunna fortsätta förutsätts en tilläggsutredning av kunden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the presentation notification, but further processing of the matter requires additional information from the customer.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle lisäselvityspyynnön(FI452), jossa on yksilöity tarvittava lisäselvitys ja määräaika lisäselvityksen toimittamiseksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden en begäran om tilläggsutredning (FI452) där det specificeras vilken tilläggsutredning som behövs och inom vilken tid den ska lämnas in.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a request for additional information (FI452) indicating the required additional information and the time limit prescribed for providing this information.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille vastauksen lisäselvityspyyntöön (FI453) annettuun määräaikaan mennessä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas odottaa Tullin toimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa asiakkaan antaman lisäselvityksen. Lisäselvitys mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen ett svar på begäran om tilläggsutredning (FI453) inom den angivna tidsfristen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden inväntar Tullens åtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar tilläggsutredningen som kunden har lämnat in. Tilläggsutredningen gör det möjligt att fortsätta handlägga deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an additional information response (FI453) within the prescribed time.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer waits for measures to be taken by Customs.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the additional information provided by the customer. The additional information enables further processing of the presentation notification.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi. Tullauspäätöksellä on tiedot mm. määrättyjen tullien, verojen ja maksujen loppusummasta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta. I förtullningsbeslutet anges bl.a. slutsumman för de tullar, skatter och avgifter som tas ut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve. The customs clearance decision contains, among other things, the sum total of the imposed customs duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin – luovutus evätään</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet – frigörande förvägras</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure – release rejected</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI451A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415 tai FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415 eller FI485) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationen och datainnehållets formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415 or FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tavarat tai tutkii ne laboratoriossa. Tarkastuksessa havaitaan ilmoituksella ilmoitetun tavaraerän olevan luovutuskelvotonta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli laatii päätöksen luovutuksen epäämisestä. Päätös sisältää mm. luovutuksen epäämisen perusteet sekä valitusosoituksen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar varorna och undersöker dem i laboratorium. Vid kontrollen upptäcks att en av varuposterna i deklarationen inte är duglig för frigörande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen upprättar ett beslut om förvägrande av frigörande. I beslutet ingår bl.a. grunderna för förvägrandet av frigörandet och en besvärsanvisning.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs controls the goods or examines them in the laboratory. The check reveals that the goods item declared in the declaration is not suitable for release.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs makes a release rejection decision. The decision contains, among other things, the grounds for rejecting the release and appeal instructions.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle päätöksen luovutuksen epäämisestä (FI451) ja muodostaa erillisen päätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar beslutet om förvägrande av frigörandet till kunden och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release rejection notification and generates a separate decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin – ilmoituksella vain yksi tavaraerä, johon kohdistetaan toimenpiteitä – tavara sijaitsee jo tarkastuspaikalla</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet – i deklarationen ingår endast en varupost och den omfattas av åtgärder – varorna befinner sig redan på kontrollplatsen</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure – the declaration has only one goods item, which will be subject to measures – the goods are already at the control location</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI450A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415 tai FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415 eller FI485) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationen och datainnehållets formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415 or FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita sisällöllisiä virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga innehållsliga fel i deklarationen, men varorna som deklarerats ska genomgå fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the declaration, but the declared goods will be subject to physical control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI450). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI450) till kunden. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid undersökningen av varorna upptäcks inget som avviker från uppgifterna i deklarationen och kontrollresultatet leder inte till några fortsatta åtgärder. Kontrollresultatet möjliggör att handläggningen av deklarationen kan fortsätta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI450) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary controls on the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods control does not reveal any discrepancies, and the result of the examination does not require further action. The control result enables further processing of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi. Tullauspäätöksellä on tiedot mm. määrättyjen tullien, verojen ja maksujen loppusummasta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta. I förtullningsbeslutet anges bl.a. slutsumman för de tullar, skatter och avgifter som tas ut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve. The customs clearance decision contains, among other things, the sum total of the imposed customs duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin – ilmoituksella vain yksi tavaraerä, joka siirretään siirtoluvalla muualle tarkastettavaksi</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet – i deklarationen ingår endast en varupost och den befordras med tillstånd till befordran till en annan plats för kontroll</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure – the declaration has only one goods item, which will be moved with a movement permit to another location for control</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI450A</Customs>
				<Customs>FI445A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415 tai FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415 eller FI485) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationen och datainnehållets formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415 or FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita sisällöllisiä virheitä, mutta ilmoituksella ilmoitettuihin tavaroihin kohdistetaan fyysisiä tarkastustoimenpiteitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen upptäcks inga innehållsliga fel i deklarationen, men varorna som deklarerats ska genomgå fysiska kontrollåtgärder.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the declaration, but the declared goods will be subject to physical control measures.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin tarkastusilmoituksen (FI450). Tarkastusilmoituksella yksilöidään suoritettava tarkastus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli suorittaa tarvittavat tavaraan kohdistuvat tarkastustoimenpiteet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tavarantarkastuksessa ei havaita ilmoituksesta poikkeavia tietoja eikä tarkastuksen tulos edellytä jatkotoimenpiteitä. Tarkastuksen tulos mahdollistaa ilmoituksen käsittelyn jatkamisen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan om kontroll (FI450) till kunden. I anmälan specificeras kontrollen som ska utföras.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen vidtar de kontrollåtgärder som riktas mot varan.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid undersökningen av varorna upptäcks inget som avviker från uppgifterna i deklarationen och kontrollresultatet leder inte till några fortsatta åtgärder. Kontrollresultatet möjliggör att handläggningen av deklarationen kan fortsätta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends Customs’ control notification (FI450) to the customer. The control notification specifies the control to be carried out.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs carries out the necessary controls on the goods.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The goods control does not reveal any discrepancies, and the result of the examination does not require further action. The control result enables further processing of the declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle siirtoluvan (FI445), jolla sallii tavaran siirrettäväksi nykyisestä sijaintipaikasta tarkastuspaikkaan, jossa tavara tarkastetaan tai siitä otetaan näyte laboratoriotutkimusta varten.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett tillstånd till befordran (FI445) som tillåter att varorna befordras från sin förvaringsplats till platsen där varorna kontrolleras eller där ett prov tas av varorna för laboratorieundersökning.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a movement permit (FI445), which allows the goods to be moved from their current location to the control location, where the goods will be controlled or sampled for a laboratory examination.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi. Tullauspäätöksellä on tiedot mm. määrättyjen tullien, verojen ja maksujen loppusummasta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta. I förtullningsbeslutet anges bl.a. slutsumman för de tullar, skatter och avgifter som tas ut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve. The customs clearance decision contains, among other things, the sum total of the imposed customs duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin – vakuus riittämätön</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet – otillräcklig garanti</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure – insufficient guarantee</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI470A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille tulli-ilmoituksen (FI415 tai FI485).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoituksesta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en tulldeklaration (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationen och datainnehållets formbundenhet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a customs declaration (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification data in the customs declaration as well as the specified form of the data content in the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli tarkastaa tulli-ilmoituksella ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei ilmoituksella havaita aineellisia virheitä, mutta järjestelmä ei pysty varaamaan vakuutta, koska tarvittavaa vakuutta ei ole käytettävissä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen kontrollerar att uppgifterna som angetts i tulldeklarationen är innehållsligt felfria.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">I kontrollen upptäcks inga innehållsliga fel i deklarationen, men systemet kan inte reservera någon garanti eftersom den garanti som behövs inte är tillgänglig.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs checks the correctness of the content of the details provided in the customs declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the declaration, but the system cannot reserve a guarantee, because the required guarantee is not available.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle Tullin ilmoituksen (FI470). Ilmoituksella kerrotaan, ettei luovuttamisen edellytyksenä oleva asiakkaan Tullille tallentama vakuusmäärä riitä kattamaan veronmääräytymispäivän mukaisia tulleja, veroja ja maksuja.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar Tullens anmälan (FI470) till kunden. Med anmälan underrättas kunden om att den garanti som kunden ställt hos Tullen, och som är en förutsättning för frigörandet, inte är tillräckligt stor för att täcka tullarna, skatterna och avgifterna på skattebestämningsdagen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check doesn’t reveal any errors in the content of the declaration, but the system cannot reserve a guarantee, because the required guarantee is not available.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin usealla jaksolta annetulla yksinkertaistetulla ilmoituksella sekä yhdellä kokoavalla täydentävällä ilmoituksella – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet med flera förenklade deklarationer för perioden samt med en sammanfattande kompletterande deklaration – felfri deklaration</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure with several simplified declarations for the period and one supplementary summarising declaration – the declaration is correct</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yksinkertaistetun tuonnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en förenklad tulldeklaration för import (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a simplified customs declaration for import (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in it.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella tullit, verot ja maksut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet. Utifrån uppgifterna i deklarationen fastställer Tullen tullarna, skatterna och avgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system. On the basis of the details in the declaration, Customs confirms the duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille seuraavan yksinkertaistetun tuonnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en ytterligare förenklad tulldeklaration för import (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a subsequent simplified customs declaration for import (FI415).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella tullit, verot ja maksut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet. Utifrån uppgifterna i deklarationen fastställer Tullen tullarna, skatterna och avgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system. On the basis of the details in the declaration, Customs confirms the duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille seuraavan yksinkertaistetun tuonnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en ytterligare förenklad tulldeklaration för import (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a subsequent simplified customs declaration for import (FI415).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella tullit, verot ja maksut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet. Utifrån uppgifterna i deklarationen fastställer Tullen tullarna, skatterna och avgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system. On the basis of the details in the declaration, Customs confirms the duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää määräajassa täydentävän ilmoitussanoman kyseiseen jaksoon liittyen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli vertaa yksinkertaistettujen ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita aineellisia sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar inom den utsatta tidsfristen ett kompletterande deklarationsmeddelande gällande perioden i fråga.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen jämför datainnehållet i de förenklade deklarationerna och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i deklarationerna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga innehållsliga fel upptäcks vid kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer submits a supplementary customs declaration for the period within the prescribed time limit.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs compares the data contents of the simplified declarations and the supplementary declaration and checks the correctness of the content of the details provided.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check does not reveal any content-related errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan täydentävän tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä sekä täydentävän ilmoituksen saama yksilöivä MRN-viitenumero.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av den kompletterande tulldeklarationen och det MRN-nummer som den kompletterande deklarationen fått som identifieringsnummer.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the supplementary customs declaration and its MRN.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullauspäätöksellä on tiedot mm. määrättyjen tullien, verojen ja maksujen loppusummasta koko jaksolta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">I förtullningsbeslutet anges bl.a. slutsumman för de tullar, skatter och avgifter som tas ut för hela perioden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customs clearance decision contains, among other things, the sum total of the imposed customs duties, taxes and charges for the whole period.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä usealla jaksolta annetulla esittämistiedonannolla sekä yhdellä kokoavalla täydentävällä ilmoituksella – ilmoitus virheetön</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet genom registrering i bokföringen med flera anmälningar av varors ankomst som inges för perioden samt med en sammanfattande kompletterande deklaration – felfri anmälan</Name>
			<Name lang="en"></Name>
			<Sequence>
				<EO>FI475A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<EO>FI475A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI426A</Customs>
				<Customs>FI468A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa esittämistiedonannosta asiakkaan tunnistetiedot ja tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Esittämistiedonanto on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullförfarandet genom registrering i bokföringen (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i anmälan samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Anmälan är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs an EIDR presentation notification (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details in the presentation notification as well as the specified form and correctness of the data content.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The presentation notification is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-viitenumero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tuontimenettelyyn asettamista koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller hänförandet av varorna till importförfarandet genom registrering i bokföringen och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the placing of goods under the customs warehousing procedure by EIDR and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille seuraavan esittämistiedonannon tavaroiden asettamiseksi tullimenettelyyn kirjanpitoon tehtävällä merkinnällä (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar Tullen en ytterliage anmälan av varors ankomst för hänförande av varor till tullförfarandet genom registrering i bokföringen (FI475).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a subsequent EIDR presentation notification (FI475).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan esittämistiedonannon rekisteröintipäivä ja MRN-viitenumero, joka on esittämistiedonannon UTU-järjestelmässä yksilöivä viite.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av anmälan av varors ankomst och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar anmälan i UTU-systemet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of the presentation notification and its MRN, which is the reference that identifies the presentation notification in the UTU system.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle kirjanpitomerkinnällä tuontimenettelyyn asettamista koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller hänförandet av varorna till importförfarandet genom registrering i bokföringen och genererar en separat beslutsutskrift som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the placing of goods under the customs warehousing procedure by EIDR and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää luovutussanoman päiväyksestä lukien määräajassa täydentävän ilmoitussanoman.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli vertaa esittämistiedonantojen ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa ei havaita sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett kompletterande deklarationsmeddelande inom tidsfristen som räknas från datumet för meddelandet om frigörande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen jämför datainnehållet i anmälningarna av varors ankomst och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i dem.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Inga innehållsliga fel upptäcks vid kontrollen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Within the specified time limit from the date of the release notification, the customer sends a supplementary declaration message.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs compares the data contents of the presentation notifications and the supplementary declaration and checks the that the content of the declared details is correct.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check does not reveal any content-related errors.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle rekisteröintisanoman (FI426). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen rekisteröintipäivä sekä täydentävän ilmoituksen saama yksilöivä MRN-viitenumero.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om registrering (FI426) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för registrering av tulldeklarationen och det MRN-nummer som den kompletterande deklarationen fått som identifieringsnummer.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a registration notification (FI426). It notifies the customer of the registration date of customs declaration and the MRN of the supplementary declaration.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tullauspäätöstä koskevan tullaussanoman (FI468) ja muodostaa erillisen tullauspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi. Tullauspäätöksellä on tiedot mm. määrättyjen tullien, verojen ja maksujen loppusummasta koko jaksolta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett förtullningsmeddelande (FI468) om förtullningsbeslutet och genererar en separat utskrift av detta beslut som kunden kan hämta. I förtullningsbeslutet anges bl.a. slutsumman för de tullar, skatter och avgifter som tas ut för hela perioden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a notification of customs debt (FI468) concerning the customs clearance decision and generates a separate customs clearance decision printout for the customer to retrieve. The customs clearance decision contains, among other things, the sum total of the imposed customs duties, taxes and charges for the whole period.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
		<UseCase>
			<Name lang="fi">Tavaroiden asettaminen tuontiin usealla jaksolta annetulla yksinkertaistetulla ilmoituksella sekä yhdellä kokoavalla täydentävällä ilmoituksella – täydentävä tulli-ilmoitus virheellinen</Name>
			<Name lang="sv">Hänförande av varor till importförfarandet med flera förenklade deklarationer för perioden samt med en sammanfattande kompletterande deklaration – fel i den kompletterande deklarationen</Name>
			<Name lang="en">Placing of goods under the import procedure with several simplified declarations for the period and one supplementary summarising declaration – the supplementary declaration is incorrect</Name>
			<Sequence>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI428A</Customs>
				<Customs>FI429A</Customs>
				<EO>FI415A</EO>
				<Customs>FI416A</Customs>
			</Sequence>
			<SequenceDescription>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille yksinkertaistetun tuonnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tullin järjestelmä tarkastaa tulli-ilmoitussanomasta asiakkaan tunnistetiedot ja ilmoituksen tietosisällön määrämuotoisuuden sekä sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Ilmoitus on muodollisesti virheetön eikä siinä havaittu sisällöllisiä virheitä.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en förenklad tulldeklaration för import (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullens system kontrollerar kundens identifieringsuppgifter i tulldeklarationsmeddelandet samt datainnehållets formbundenhet och riktighet.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Deklarationen är formellt felfri och inga innehållsliga fel upptäcks i den.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a simplified customs declaration for import (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs' system checks the customer’s identification details provided in the customs declaration message as well as the specified form and correctness of the data content of the declaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The declaration is formally correct, and no errors were detected in its content.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella lopulliset tullit, verot ja maksut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet. Utifrån uppgifterna i deklarationen fastställer Tullen de slutliga tullarna, skatterna och avgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system. On the basis of the details in the declaration, Customs confirms the final duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille seuraavan yksinkertaistetun tuonnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en ytterligare förenklad tulldeklaration för import (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a subsequent simplified customs declaration for import (FI415).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella lopulliset tullit, verot ja maksut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet. Utifrån uppgifterna i deklarationen fastställer Tullen de slutliga tullarna, skatterna och avgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system. On the basis of the details in the declaration, Customs confirms the final duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää Tullille seuraavan yksinkertaistetun tuonnin tulli-ilmoituksen (FI415).</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar en ytterligare förenklad tulldeklaration för import (FI415) till Tullen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The customer sends Customs a subsequent simplified customs declaration for import (FI415).</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle hyväksymissanoman (FI428). Tällä sanomalla asiakkaalle ilmoitetaan tulli-ilmoituksen hyväksymispäivä ja MRN-viitenumero, joka on tulli-ilmoituksen UTU-järjestelmässä yksilöivä viite. Tulli vahvistaa ilmoituksen tietojen perusteella lopulliset tullit, verot ja maksut.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar ett meddelande om godtagande (FI428) till kunden. Med detta meddelande delges kunden datumet för godtagande av tulldeklarationen och dess MRN-referensnummer, som är den referens som identifierar tulldeklarationen i UTU-systemet. Utifrån uppgifterna i deklarationen fastställer Tullen de slutliga tullarna, skatterna och avgifterna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer an acceptance notification (FI428). It notifies the customer of the acceptance date of the customs declaration and its MRN, which is the reference that identifies the customs declaration in the UTU system. On the basis of the details in the declaration, Customs confirms the final duties, taxes and charges.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle vapaaseen liikkeeseen luovutusta koskevan luovutussanoman (FI429) ja muodostaa erillisen luovutuspäätöstulosteen asiakkaan noudettavaksi.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om frigörande (FI429) som gäller varornas övergång till fri omsättning och genererar en separat utskrift av beslutet om frigörande som kunden kan hämta.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a release notification (FI429) concerning the release of goods for free circulation and generates a separate release decision printout for the customer to retrieve.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Asiakas lähettää luovutussanoman päiväyksestä lukien määräajassa täydentävän ilmoitussanoman.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tulli vertaa yksinkertaistettujen ja täydentävän ilmoituksen tietosisältöjä sekä tarkastaa ilmoituksilla ilmoitettujen tietojen sisällöllisen oikeellisuuden.</ItemLine>
					<ItemLine lang="fi">Tarkastuksessa havaitaan esimerkiksi asiakkaan muuttaneen täydentävään tulli-ilmoitukseen tietoja, joiden muuttaminen ei ole sallittua. Tämän vuoksi ilmoituksen jatkokäsittely ei ole Tullissa mahdollista.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Kunden skickar ett kompletterande deklarationsmeddelande inom tidsfristen som räknas från datumet för meddelandet om frigörande.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen jämför datainnehållet i de förenklade deklarationerna och den kompletterande deklarationen samt kontrollerar den innehållsliga riktigheten av de uppgifter som angetts i deklarationerna.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Vid kontrollen kan Tullen till exempel upptäcka att kunden har gjort ändringar i den kompletterande tulldeklarationens uppgifter, vilket inte är inte tillåtet. Då är det inte möjligt för Tullen att fortsätta att handlägga deklarationen.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Within the specified time limit from the date of the release notification, the customer sends a supplementary declaration message.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs compares the data contents of the simplified declarations and the supplementary declaration and checks the correctness of the content of the details provided in the declarations.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">The check reveals e.g. that the customer has amended such details in the supplementary declaration that cannot be amended. Therefore, further processing of the declaration at Customs is not possible.</ItemLine>
				</Item>
				<Item>
					<ItemLine lang="fi">Tulli lähettää asiakkaalle tuonnin täydentävää tulli-ilmoitusta koskevan hylkäyssanoman (FI416). Hylkäyssanomalla Tulli hylkää täydentävän tulli-ilmoituksen. Asiakkaan tulee lähettää uusi täydentävä tulli-ilmoitus.</ItemLine>
					<ItemLine lang="sv">Tullen skickar kunden ett meddelande om avslag (FI416) gällande den kompletterande importtulldeklarationen. Med meddelandet om avslag avvisar Tullen den kompletterande deklarationen. Kunden ska skicka en ny kompletterande tulldeklaration.</ItemLine>
					<ItemLine lang="en">Customs sends the customer a rejection notification (FI916) concerning the supplementary customs declaration for import. With the rejection notification, Customs rejects the supplementary customs declaration. The customer must submit a new supplementary declaration.</ItemLine>
				</Item>
			</SequenceDescription>
		</UseCase>
	</UseCases>
</MessageExchange>
